<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>专栏文集 | 大纪元</title>
	<atom:link href="https://www.epochtimes.com/gb/nsc423.htm/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.epochtimes.com</link>
	<description>大纪元新闻网</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 10:08:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh_CN</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>冯睎干：彭定康仗义执言</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/2/13/n13573222.htm</link>
		<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 13:28:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[冯睎干]]></category>
		<category><![CDATA[彭定康]]></category>
		<category><![CDATA[BNO护照]]></category>
		<category><![CDATA[奎斯林]]></category>
		<category><![CDATA[Quisling]]></category>

		<description><![CDATA[彭督的发言片段，来自前日英国上议院辩论，主题是《国籍与边界法案》（Nationality and Borders Bill）修正案。当中一个议题，涉及扩大英国对港人提供的“救生艇”计划，有人建议1997年7月1日后出生，现年18至24岁间的香港人，只要父母一方持有BNO护照，便可申请BNO签证移民英国。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年02月13日讯】昨晚，朋友传来前港督<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E5%AE%9A%E5%BA%B7.html">彭定康</a>在英国上议院的发言片段，说：“这才是英文，跟林郑月娥简直两个层次！”平情而论，林郑英文也不是很差，讲得出“举起只雀去砸死两块石头”，相信Lord Patten of Barnes听到也拍案叫绝。</p>
<p>彭督的发言片段，来自前日英国上议院辩论，主题是《国籍与边界法案》（Nationality and Borders Bill）修正案。当中一个议题，涉及扩大英国对港人提供的“救生艇”计划，有人建议1997年7月1日后出生，现年18至24岁间的香港人，只要父母一方持有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/bno%E6%8A%A4%E7%85%A7.html">BNO护照</a>，便可申请BNO签证移民英国。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%AD%E5%AE%9A%E5%BA%B7.html">彭定康</a>就是在这环节开腔，值得欣赏的不仅是英文，还有他充满正义感兼幽默感的演说内容。在他之前发言的Lord Alton也值一记，Lord Alton指，英国政府对港人的支持是跨党派的，不会对受压迫者视若无睹，又说自己越发担心1997年后香港出生、在2019年涌上街头抗议的年青人，会被排除在“救生艇”计划外。他引述数据称，在香港因2019年抗争而起的检控中，93%被告都是25岁以下。</p>
<p>然后轮到彭定康发言。他先指出过去3个月，大约9万名香港人来到英国，多数是年轻专业人士，包括医生、护士和教师等。随后他便解释这“移民潮”的成因：</p>
<p>We know what has happened: there has been a vengeful and comprehensive assault on all of the freedoms that we associate with an open society. Take freedom of speech: journalists have been locked up, proprietors have been incarcerated and newspapers’ funds have been frozen. Anyone who protests this is locked up. People are locked up for wanting to light a candle to mark the 4 June vigil of Tiananmen every year. The Pillar of Shame, as it was called, in the University of Hong Kong, reminding people of 4 June, was taken down in the dead of night.</p>
<p>（我们知道发生了什么事：一切与开放社会相关的自由，都遭受报复式的全面打压。以言论自由为例：记者被拘禁，老板成阶下囚，报纸资金遭冻结。抗议此事的人都被拘禁。有人想点一支蜡烛，作为每年天安门六四悼念的标记，也被拘禁。为了纪念六四而放在港大的“国殇之柱”，在深夜中被拆除。）</p>
<p>扼要讲述香港现况后，彭定康便这样冷讽中国：</p>
<p>My main critic when I was the last colonial oppressor was a very distinguished diplomat, Percy Cradock, who used to say—and was happy to be quoted as such—of the leadership in Beijing that they may be “thuggish dictators” but they are “men of their word”. We know that at least one of those things is correct.</p>
<p>（当我是末代殖民压迫者时，最落力批评我的一位，就是出类拔萃的外交官柯利达。他常常说——也乐于有人引用他的原话——北京领导人可能是“暴戾凶狠的独裁者”，但他们是“言而有信的人”。大家知道至少有一样是正确的。）</p>
<p>听见彭定康漫不经心的自嘲为“the last colonial oppressor（末代殖民压迫者）”时，就忍不住笑了。当然，这跟“killing two stones with one bird”所引发的笑，是“两个层次”的事。不要看轻这种英式幽默，因为幽默感的灵魂永远不在搞笑，而在自嘲。懂得自嘲的人，不一定是好人，但肯定坏极有限。Thuggish dictators是绝无幽默感的，因为他们根本不能亦不敢直视自己的弱点，遑论自嘲？</p>
<p>彭定康嘲讽中国政府后，便把话题拉回到BNO的问题上，他说：</p>
<p>&#8230;every one of my successors as chief executive in Hong Kong had either a foreign passport or members of their family with foreign passports. The present chief executive had a British passport, which she gave up to become chief executive, and her husband and her sons have British passports. I am not against that: I hope they enjoy the liberties and freedoms that come with being a British citizen with that passport. But what is rather an unhappy paradox is that the people at the moment—the quislings—including members of the police force, doing the persecuting, have British passports, and those who are being persecuted and locked up do not. I think we should address that rather unhappy imbalance in due course.</p>
<p>（接替我治港的历任行政长官，若非曾经持有外国护照，就是家人持有外国护照。现任行政长官曾有英国护照，她为当特首而放弃了，但她的丈夫和儿子仍有英国护照。于此我不反对：我希望他们享受这个护照为英国公民所带来的种种自由和权利。但这儿有个令人不快的矛盾：当下那些迫害者——那些龟司令（quislings）——包括警察在内，持有英国护照，而那些被迫害、拘禁的人却没有。我认为应该在适当时候，处理这个令人不快的失衡问题。）</p>
<p>2020年7月，彭定康已形容林郑月娥为“lamentable Quisling figure in Hong Kong’s history”；今天则用众数“quislings”，可见他认为问题已不限于林郑一人。Quisling一字，中文媒体译作普普通通的“叛徒”，大意是不错，可惜却远远无法反映此字的种种涵义。</p>
<p>Quisling是挪威人<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%8E%E6%96%AF%E6%9E%97.html">奎斯林</a>（Vidkun Quisling）的姓，他是二战纳粹德国占领挪威时期的总理，以通敌卖国闻名于世，二战后被送上法庭，叛国罪成，判处死刑。Quisling在1940年尝试在挪威发动政变夺权，归顺希特拉，结果政变失败，令他臭名远播。从那时开始，英国报章便常用“Quisling”一字代表卖国贼，更有社论赞扬此字的音义浑然天成——读音像暗示某种“滑溜而委蛇（slippery and tortuous）”的东西。</p>
<p>要理解“Quisling”的精髓，最好是参考1941年丘吉尔对盟军代表所说的话：</p>
<p>A vile race of Quislings—to use a new word which will carry the scorn of mankind down the centuries—is hired to fawn upon the conqueror, to collaborate in his designs and to enforce his rule upon their fellow countrymen while grovelling low themselves.</p>
<p>（一群卑贱的Quislings——让我用一个将受千秋万世鄙视的新字——被雇来向征服者献媚，并配合他的计划强行统治同胞，而他们自己亦卑躬屈膝。）</p>
<p>可见“Quisling”一字不只表示“叛徒”，在英国人心目中，此字还包含“傀儡政权、奴颜媚骨、圆滑奸邪、阿谀奉承、迫害同胞”等一篮子意思，由音到义，由内到外，都散发出卑贱气息。中文有什么等义词呢？我想不出，只好戏译为“龟司令”，但想想又侮辱了龟，倒不如大家就多学一个英文字，直接讲Quisling算了。</p>
<p>——本文由作者授权转载自“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%86%AF%E7%9D%8E%E5%B9%B2.html">冯睎干</a>十三维度”Patreon</p>
<p><em>（本文仅代表作者本人的观点，不一定反映《大纪元时报》的立场）</em></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【名家专栏】摧毁共产主义从各州开始</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/21/7/8/n13076376.htm</link>
		<pubDate>Thu, 08 Jul 2021 15:20:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时政评论]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[纪元专栏]]></category>
		<category><![CDATA[摧毁]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义]]></category>
		<category><![CDATA[各州开始]]></category>

		<description><![CDATA[从1947年到1991年，美利坚合众国发动了一场反对共产主义的文明之战。这场战争被称为冷战。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2021年07月08日讯】（大<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%AA%E5%85%83%E4%B8%93%E6%A0%8F.html">纪元专栏</a>作家Christopher Holton撰文／曲志卓编译）从1947年到1991年，美利坚合众国发动了一场反对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>的文明之战。这场战争被称为冷战。</p>
<p>在那些日子里，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>就像那个四个字母的词（注：英文中最具侮辱性的脏词）。做一名共产党员被认为是件坏事。我军和情报部门所研究的敌方威胁性文献是卡尔‧马克思的《共产党宣言》，以及列宁、斯大林和毛泽东建立的有毒的经济和政治理论。以共产主义的名义，这些人是人类历史上最大的大规模杀人犯之一。</p>
<p>美国在韩国、越南和世界其它热点地区发动了战争，以阻止共产主义浪潮的兴起。它赢得了一些战争，但输了另一些。但最终，我们的经济，政治和军事努力打败了共产主义，并推翻了苏联。共产主义仅剩的前哨是中国、朝鲜和古巴。</p>
<p>在冷战期间，不仅美国学童被教导共产主义是邪恶的，而且那些曾去过共产主义国家而又准备加入军队的新兵也必须为他们旅行提供一个完整的解释。如果他们的解释不尽人意，他们将无法获得安全许可。</p>
<p>但在冷战后的世界里，美国变得软弱，特别是在共产主义问题上变得软弱。三分之一的千禧一代告诉民调机构他们支持共产主义。30%的Z世代也持此调。这并不奇怪。越来越多的反美灌输从小学时代就开始了。学生被强迫灌输批判种族理论等马克思主义文化概念 。</p>
<p>几代人以来，我们被教导马克思主义是邪恶的。它确实是邪恶的。马克思的有毒思想所造成的人类的痛苦和死亡比西方文明史上任何政治意识形态都更多。今天，学童和大学生正在接受共产主义教义，他们往往甚至没有意识到他们正在被灌输这些东西。</p>
<p>可怕的是，我们军队领导人现在也用同样的理论强迫灌输他们指挥下的士兵。以前他们研究共产主义，目的是打败共产主义，而现在他们的目的是为了效仿共产主义。</p>
<p>我们以为我们已经把共产主义化为历史的灰烬。不幸的是，情况并非如此。事实上，共产主义意识形态的基本原则现在在美国社会和文化中盛行——从我们的学院和学校、新闻媒体、美国企业，到好莱坞的娱乐业和政治左派。共产主义暴徒以“安提法”（Antifa）和“黑人命也是命”（Black Lives Matter）为形式，正在我们城市的街道上造成严重破坏。</p>
<p>幸运的是，由于州一级民选官员的工作，我们还有一线希望。</p>
<p>佛罗里达州州长德桑蒂斯（DeSantis）最近签署了一项法律，要求佛罗里达州学校教导学生共产主义是一个极权主义制度，与美国的建国原则相冲突。</p>
<p>换句话说，佛罗里达州正在努力恢复美国学校几十年来经常教授的常规观点。</p>
<p>在佛罗里达州法案签署成为法律后不久，亚利桑那州众议院通过了类似的立法，要求学校讲述逃离共产主义压迫的人的故事，并通过这些故事让学生了解共产主义的暴行。该法案现在已提交亚利桑那州参议院。</p>
<p>美国每个州都需要授权我们的年轻公民了解共产主义的罪恶。共产主义应该被视为与纳粹主义一样邪恶。锤子和刀子应该和纳粹的斯瓦斯蒂卡（swastika，纳粹的标志）一样令人厌恶。那些穿T恤和张贴海报展示毛泽东和切‧格瓦拉头像的人，应该和那些赞美希特勒的人一样令人反感。</p>
<p>不幸的是，我们不能依靠华盛顿。文化马克思主义已经植根于我们的联邦官僚机构，甚至军队。各州必须起带头作用，美国人必须鼓励他们的州官员做正确的事。</p>
<p>古罗马第二次普尼奇战争后（Punic war），迦太基，罗马的主要敌人，认为罗马已经无可挽回地失败了。但受人尊敬的政治家卡托（Cato）知道得更清楚。在每一次演讲的结尾，无论演讲的主题是什么，卡托都重复相同的话：“迦太奇必须被<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%91%A7%E6%AF%81.html">摧毁</a>。”</p>
<p>美国曾经相信它已经打败了它最大的敌人。我们错了。</p>
<p>共产主义必须被<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%91%A7%E6%AF%81.html">摧毁</a>。</p>
<p><em>作者简介：</em></p>
<p><em>Christopher Holton是美国安全政策中心（the Center for Security Policy）的高级分析师和国家外联主任。</em></p>
<p><em>原文“<a href="https://www.theepochtimes.com/the-states-must-remind-america-about-the-evils-of-communism_3888182.html">The States Must Remind America About the Evils of Communism</a>”刊于《英文大纪元时报》</em></p>
<p><em>本文仅代表作者本人的观点，不一定反映《大纪元时报》的立场。</em></p>
<p>责任编辑：高静#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【纪元专栏】如何提高教课成效？老师需知三件事</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/20/9/21/n12417848.htm</link>
		<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 22:21:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[| 好文推介]]></category>
		<category><![CDATA[| 热点新闻top news]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[多伦多]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时政评论]]></category>
		<category><![CDATA[社区]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[都市话题]]></category>
		<category><![CDATA[纪元专栏]]></category>
		<category><![CDATA[学校]]></category>
		<category><![CDATA[教学]]></category>
		<category><![CDATA[教育专业]]></category>
		<category><![CDATA[学生]]></category>

		<description><![CDATA[要成为一名教师，平均大约需要5到6年。大多数人需先完成学士学位，然后再完成为期2年的教育课程及教学实习。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2020年09月20日】要成为一名教师，平均大约需要5到6年。大多数人需先完成学士学位，然后再完成为期2年的教育课程及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%95%99%E5%AD%A6.html">教学</a>实习。</p>
<p>其中的一些必修课包括教育心理学、跨文化教育、教育哲学及原住民观点等。但是，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%93%E4%B8%9A.html">教育专业</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E7%94%9F.html">学生</a>对如何授课或如何有效地管理课堂里的学生，却所知甚少。如果他们有幸在实习期间遇到良师，可能会学到一些有用的东西，但这得靠运气。</p>
<p>鉴于加拿大每名<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E7%94%9F.html">学生</a>的平均花费高于其他大多数国家，教师应获得尽可能好的训练。可悲的是，想成为好教师的学生，大多数人都得靠自己。</p>
<p>显然，高校的教育不可能一夜之间改变。但是，应有可能确保所有准老师学到3件事。</p>
<p>首先，背景知识是阅读理解的关键。如果你对文章的话题一无所知，你可能很难理解它，比如描述冰球赛的一个很专业的句子，对不懂该运动的读者来说没什么意义。</p>
<p>许多研究表明，与评估学生阅读理解水平甚至智商的东西相比，背景知识是更好的评估指标，了解文章的主题比理解复杂的词句更重要。这意味着，教师应帮助学生获得尽可能多的知识，才能使他们成为熟练的读者。</p>
<p>第二，教师应知道，如果做得好，全班<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%95%99%E5%AD%A6.html">教学</a>是一种高效的学习环境。教师不是私人家教，而是要教一群学生。教师满足学生需求的最佳方法，是让全班学生都能有效地学习。</p>
<p>教师做全班教学时，会寻找最适合的方法和材料。教师可以花更多时间去帮助遇到麻烦的少数学生，而其他学生应可独立完成相关的作业。</p>
<p>不幸的是，太多教授迫使<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%93%E4%B8%9A.html">教育专业</a>学生去适应每个学生的所谓学习风格。个人学习风格的概念本身就有问题，个性化教学则是一种非常低效的教学方式，因为每个学生只分享到教师的一小部分时间。</p>
<p>因此，教师应定期使用全班教学，高校教授应教会准教师，如何有效地全班教学。</p>
<p>最后，所有教师都须知道，人脑的工作记忆空间有限。认知负荷理论指出，必须将基本信息转移到长期记忆中，才能释放工作记忆空间，去做更多复杂问题的思考。这就是为什么不记得乘法表或基本运算顺序的学生，通常难以解答代数方程式的原因。当学生需要查找最基本的数字事实，比如6 x 6 = 36时，他们在工作记忆中就没有足够的空间去做更高阶的思维。</p>
<p>学习是艰苦的。通过帮助学生将基本事实转移到他们的长期记忆中，教师可以使学生的学习变得更容易。</p>
<p>在教师教育计划中，这最简单的三个原则应放在首位：背景知识是阅读理解的关键；课堂全班教学是有效方法；基本事实需存在长期记忆中。了解并遵循这三个原则，将为改善当今<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E6%A0%A1.html">学校</a>的教与学创造奇迹。</p>
<p>问题是，多数教授有不同想法。但是，教育专业的学生应获得比现在更好的训练。◇</p>
<p><a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/09/Zwaagstraeadshot2-1.jpg"><img class=" wp-image-12417885 alignleft" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/09/Zwaagstraeadshot2-1.jpg" alt="" width="184" height="174" /></a>作者简介：</p>
<p><em>英文大<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%AA%E5%85%83%E4%B8%93%E6%A0%8F.html">纪元专栏</a>作家麦克·兹瓦格斯特拉（Michael Zwaagstra）是一名公立中学教师、公共政策前沿中心的高级研究员和作家，著有《舞台上的贤者：教与学的常识性反思》一书。</em></p>
<p><em>原文<a href="https://www.theepochtimes.com/three-simple-things-all-teachers-need-to-know_3505234.html">Three Simple Things All Teachers Need to Know</a>刊载于英文大纪元。</em></p>
<p><em>本文所表达的是作者的观点， 并不一定反映《大纪元时报》的观点。</em></p>
<p>责任编辑：文芳</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【纪元专栏】加拿大撒大钱 酿大错</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/20/9/16/n12406564.htm</link>
		<pubDate>Wed, 16 Sep 2020 02:33:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[| 好文推介]]></category>
		<category><![CDATA[| 热点新闻top news]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[多伦多]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时政评论]]></category>
		<category><![CDATA[温哥华]]></category>
		<category><![CDATA[生活网精选]]></category>
		<category><![CDATA[社区]]></category>
		<category><![CDATA[编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[财经评论]]></category>
		<category><![CDATA[都市话题]]></category>
		<category><![CDATA[纪元专栏]]></category>
		<category><![CDATA[撒钱]]></category>
		<category><![CDATA[经济]]></category>

		<description><![CDATA[证据显示，自由党政府9月23日复会后的计划，全是社会主义和中央集权的那一套，极少触及经济和民生。和此前所有其它政治许诺一样，这些全都是空谈虚无。以加拿大现有的国家财力，根本无法再任由政府继续大撒币，强制搞全民福利。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2020年09月16日讯】证据显示，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>国会9月23日复会后的计划，全是社会主义和中央集权的那一套，极少触及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">经济</a>和民生。和此前所有其它政治许诺一样，这些全都是空谈虚无。以加拿大现有的国家财力，根本无法再任由政府继续大撒币，强制搞全民福利。</p>
<p>渥京这种无节制地<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%92%92%E9%92%B1.html">撒钱</a>做法，必须停止，否则企业信心受损，投资萎缩，造成更长久的永久性伤害。</p>
<h2>全面封锁有害无益</h2>
<p>经历中共病毒肺炎疫情沉重打击后，国家复苏主要靠<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">经济</a>和合理的财政紧缩。无论是商家还是个人，无论哪个行业，都需要赶紧开门营业和复工。只有这样，国家才有税收，央行才有理由印钱。</p>
<p>经济复苏的最快捷办法是开放各省之间贸易，保证物资顺畅流通。再继续封锁下去，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>宪法基金会（CCF）估计，每年最低经济损失在500亿至1,530亿元之间。在这方面，亚省省长康尼做得最好，最近提出认可外省法律和医护等监管专业资历，扫除外省专业人员就业壁垒。</p>
<h2>竞争力优势丧失</h2>
<p>疫情爆发前，加拿大竞争力已日益衰落，外国直接投资陆续退出，国内资本外流日益严重。渥京如今大肆花钱，连国会预算官都看不下去了，警告当前赤字巨大前所未有，已快速逼近1万亿元，根本无以为继。</p>
<p>今年6月惠誉评级Fitch Ratings中，加拿大国家财政和投资吸引力评级不如美国。评级表示，疫情爆发后政府大笔支出导致赤字飙升，外国直接投资净流失导致竞争力不如美国。</p>
<p>遗产基金会摩尔（Stephen Moore）最近表示，政府发钱让大家坐在家中无所事事，根本不能刺激经济。菲莎研究所最新研究指出，疫情爆发后政府统一发钱应对危机，根本是浪费，打击人们就业积极性。</p>
<p>研究显示，逾1/4的紧急救助金，流入年收入10万元以上家庭的荷包，近100万人口所获政府疫情救助高于去年收入。这种情况下，渥京还要追加疫情救助，完全是对国家财政不负责任。</p>
<p>更糟的是，巨额赤字，对还没准备好的下一代，也是个沉重的税务负担。这种税务负担，是一种政府短期强加行为，用了就没了，不是下一代还能受益的基建投入。</p>
<h2>棘轮效应</h2>
<p>遗憾的是，国会本月复会，仍不提如何复兴经济。丘吉尔曾说，不要浪费任何一场危机。社会主义者们正是以此次疫情危机为借口，扩大其社会操控权力，大搞一些危险又短命的激进办法，提出的构想和经济复苏没半点关系，只是想打造自己的乌托邦王国。</p>
<p>他们靠这种空中画馅饼的许诺，将中央集权合法化，完全违背加拿大各省和市分权的传统做法。疫情中人们经历了监控集权，现在他们又要搞全国福利和监管集权。危机之下，选民或许允许他们这样搞，但危机消退后，其痛苦后效应还会持续很长时间。</p>
<h2>关键时刻</h2>
<p>国会休会一个月期间，人们也正好有充分时间思考一下个人和国家的未来。复会后自由党政府推出的系列政策，意味着历史将在众目睽睽之下活生生形成。届时，人们会拥抱东欧前苏联式的共产集权计划，还是继续维护现有私有财产、公民自由和个人主权至上的传统，将拭目以待。</p>
<p><a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/09/WEB_FergusHodgson.jpg"><img class=" wp-image-12406598 alignleft" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/09/WEB_FergusHodgson.jpg" alt="" width="146" height="146" /></a>作者简介：</p>
<p><em>费格斯·霍奇森（Fergus Hodgson）是美国经济咨询公司Econ Americas的主管，也是美国公共政策前沿中心的研究助理。</em></p>
<p><em>原文<a href="https://www.theepochtimes.com/big-spending-is-a-big-mistake-for-canada_3491728.html">Big Spending Is a Big Mistake for Canada</a>刊载于英文大纪元。</em></p>
<p><em>本文所表达的是作者的观点， 并不一定反映《大纪元时报》的观点。</em></p>
<p>责任编辑：文芳</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>胡平：中共对法轮功的污蔑走入穷途末路</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/20/7/19/n12266737.htm</link>
		<pubDate>Sun, 19 Jul 2020 04:49:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[胡平]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[法轮功]]></category>
		<category><![CDATA[活摘器官]]></category>

		<description><![CDATA[正值法轮功学员和平抗争中共迫害的第21周年之际，著名中国问题研究专家胡平先生公开表示，中共对法轮功的污蔑已经走入穷途末路，他希望还在被中共迷惑的人，要理性地认清其谎言和罪行。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2020年07月19日讯】（大纪元记者邵燕报导）正值<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>学员和平抗争中共迫害的第21周年之际，著名中国问题研究专家<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%83%A1%E5%B9%B3.html">胡平</a>先生公开表示，中共对法轮功的污蔑已经走入穷途末路，他希望还在被中共迷惑的人，要理性地认清其谎言和罪行。</p>
<p>2020年7月18日，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%83%A1%E5%B9%B3.html">胡平</a>先生在大纪元“天灭中共 结束迫害”网络研讨会中说，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>学员在中共迫害中不屈不挠，一直在和平理性地抗争。</p>
<p>法轮功是一种佛家上乘修炼大法，以“真、善、忍”为修炼准则，由李洪志先生于1992年在长春传出。到了1999年，法轮功因其神奇的祛病健身功效，吸引了大陆近一亿人修炼。当时的中共党魁江泽民无法容忍法轮功人数超过了中共党员，于当年7月20日利用国家机器启动对法轮功的残酷迫害。</p>
<p>时至今日，中共对法轮功的迫害已经持续了21年。在迫害中，中共当局对法轮功实行“精神上摧毁，肉体上消灭，金钱上截断”的政策，造成了无数家庭妻离子散的悲剧。然而，中共对法轮功的污名化和血腥镇压，无法阻挡海内外法轮功学员的和平抗争。</p>
<h3>中共给法轮功强加的罪名荒唐可笑</h3>
<p>胡平先生认为，中共对法轮功的批判早就是强弩之末，但是有的人还被（中共谎言）欺骗，态度轻蔑，还重复中共的宣传，尤其是“X教”的说法，这些都特别可笑。他说：“共产党自称是无神论政权，谈正教、邪教本身就是很滑稽，这样一个（无神论）政权凭什么去做评判呢？”</p>
<p>他举例说，美国具有强大的基督教信仰，拥有的是政教分离的政府，宗教信仰也很多，政府从不去定义哪个是正教哪个是邪教。对于信哪个教派来说，个人有信仰的自由。而对于其中的个体来说，谁犯法谁做坏事有法律的辨别，与该宗教无关。在历史上也有过某些宗教团体的活动，（因违反法律）受到政府的惩罚，但是也不会被安上邪教的罪名。</p>
<p>“与各种各样的宗教信仰团体相比，法轮功非常、非常温和，和一般常人的生活方式很接近。”胡平先生说，“例如，有的宗教讲究刻意苦行、不能结婚，还有的要求要修庙宇，法轮功对这些都没有特殊要求，没有什么让常人看来比较极端的行为。”</p>
<h3>中共扭曲批判吃药问题的本质</h3>
<p>胡平先生说，中共有个说法认为法轮功不让人看病吃药、死了不少人，这根本就是一个谎言。</p>
<p>他说：“李洪志先生在著作《转法轮》中讲，对于常人来说上医院当然是有用的。但是这种常人治病只能治标不能治本，这个道理不仅是法轮功这么认为，所有的宗教几乎都是这么认为的。</p>
<p>“例如基督教徒开了很多医院，也有很多医生，但是他们把病好了大多归结于祈祷和上帝的护佑。而且医学界也把精神治疗作为一种治疗，炼功也好，祈祷也好，对于疾病是起到作用的，这也是事实。</p>
<p>“法轮功学员中也有很多人就从事医生这个职业，只是他们认为（常人治病）不治根本，更多的还是要靠修炼。绝大多数的宗教和信仰都是这么认为的。甚至有些宗教也是不允许任何医院治疗，但是他们自身也做的好好的，也为社会作出了很多贡献，就主张精神疗法，自幼体弱多病的创始人还活到了九十多岁，被西方人认为是精神疗法的先驱。”</p>
<p>胡平先生认为，中共给法轮功安了一个“X教”的罪名，这本身就极其荒唐。如果法轮功也能被称得上“X教”，那么天下所有的宗教信仰都算得上“X教”了。</p>
<p>他披露，一些人承认是在按照中共的指示在批判法轮功。“我也问过一些人，你们按照你们的标准批判法轮功，那么你们为什么不批判基督教、佛教和道教呢？他们说，上头就让我们批判法轮功来着。”</p>
<p>胡先生希望还在受迷惑的人能够理性认清中共谎言，他说：“虽然中共对法轮功的批判已经破产，但是还有一些影响力，还有一些人受到迷惑。那我今天就把这个道理再讲一遍，希望有助于一些人认识这个问题。”</p>
<h3>中共<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%BB%E6%91%98%E5%99%A8%E5%AE%98.html">活摘器官</a>骇人听闻</h3>
<p>中共活摘法轮功学员器官的行为罪恶滔天。胡平先生表示，中共活摘这种骇人听闻的罪行，很多人仍不敢相信。而实际上，这种罪行五年前在中国前卫生部副部长黄洁夫的讲话中已经得到证实。</p>
<p>黄洁夫当时在接受媒体采访时说，中国器官移植的器官是哪来的，这是一个秘密，表示自己“不知道”。至于中国一年器官移植做多少手术，这也是一个秘密，也是“不知道”。</p>
<p>胡平先生评论说：“黄洁夫当时作为人体器官移植捐献委员会主任，他最应该知道中国每年的器官捐献数量，他也最应该知道中国一年做多少器官移植手术，可是连他都不知道。为什么？因为这是一个禁区，不能说。</p>
<p>“道理很简单，要做器官移植手术，得知道供体从哪来的。很多国家靠着本国人民自愿捐献，但是数量有限，因为供不应求。</p>
<p>“中国从死囚犯身上摘取器官，是受到国际社会的反对的，认为要死囚犯生前同意、家人之同意才行。但是中国方面向来胡作非为。然而即使这样，中国每年死囚犯的人数远远低于器官移植手术的数量，那么人们自然就会问，多出来的器官是从哪儿来的？</p>
<p>“这个数字如果公布出来，就会被发现死囚犯加上自愿捐献的器官远远不够供给移植手术。那么多是哪来的？更何况还有匹配的问题。这件事情本身就证实了中国有一个庞大的活体器官库，不可能是什么民间黑市，因为得跟各大医院有直接的联系，而且得全国调配。所以本身就是政府在做这件事情。”</p>
<p>他还说，《南方周末》曾经登过一篇文章，有医生证实中国器官移植手术在2000年是转折点，比往年增加了十倍，在2005年又增加了三倍。这个时间点和江泽民镇压法轮功的时间点是一致的。“怎么突然器官移植手术增加了那么多倍，而那些器官是从哪儿来的？暴增十倍这个数目多么可怕？！”</p>
<p>胡平先生认为，光是结合黄洁夫的讲话，中共政权<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%BB%E6%91%98%E5%99%A8%E5%AE%98.html">活摘器官</a>的罪行已经间接得到证实。他说：“这种罪行在全世界都是非常骇人听闻的。有很多（国家）政府很恶劣很坏，但是他们都不敢做出这么伤天害理的事情。这件事情本身对于世人认识中共政权的罪恶本性是非常重要的。”</p>
<h3>法轮功是信仰团体 能更好地坚持抗争</h3>
<p>胡平先生认为，法轮功学员能如此坚持是因为有信仰作为支持。他举例说，当初波兰天主教的信仰在抗争共产党的过程中也曾起到很大作用。古今中外的很多实例也证明，在监狱中坚持信仰的人表现出更顽强的意志，这都体现了信仰本身特有的力量。</p>
<p>他说，世俗中的民运力量中很多人在抗争中也付出很多代价，对推动中国的变化起到了很大的作用。这种抗争是一种付出，不可能马上就获得回报，很多仁人志士认为，为中国的民主事业作出贡献本身就是最大的回报。对于普通的老百姓来说，很多人担心自己的利益受到损害，在面临高压的时候会退却。</p>
<p>“而法轮功学员比一般人更能坚持抗争”，他说：“法轮功是一个有信仰的团体。他们认为坚持信仰的本身就是一种最大的回报。他们并不在意在坚持信仰抗争的过程中，世俗眼光中的利益受到损害是多么重要的问题，所以比别的人更好地坚持抗争。”</p>
<p>胡平先生是《北京之春》杂志荣誉编辑，中国人权及独立中文笔会执行理事，也是一直研究法轮功现象的专家学者。#</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/5HBIggZKbC4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>责任编辑：李缘</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>章天亮：我们如何祈祷 从川普全国祷告日说起</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/20/3/16/n11944627.htm</link>
		<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 14:51:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[武汉肺炎]]></category>
		<category><![CDATA[新冠病毒]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[国家祷告日]]></category>

		<description><![CDATA[川普总统宣布本周日3月15日为国家祷告日。目前为了应对新冠病毒疫情，川普在推文中号召大家为国家祷告。川普说，每到这样的时刻，我们国家就寻求神的力量和保护。这种事情在中国人看来不可思议，因为中共一直用无神论给中国人洗脑。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2020年03月16日讯】大家好，欢迎来到《天亮时分》之政论天下，我是章天亮。</p>
<p>我先说对最近一则新闻的感想，然后再更新几个重要新闻。更新新闻就涉及敏感词的问题。现在油管的审查比上个月更加严格，几乎视频一上去就黄标。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>总统宣布本周日3月15日为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%A5%B7%E5%91%8A%E6%97%A5.html">国家祷告日</a>。美国实际上有一个国家祷告日，是每年五月的第一个星期四。目前为了应对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%97%85%E6%AF%92.html">新冠病毒</a>疫情，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>在推文中号召大家为国家祷告。川普说，每到这样的时刻，我们国家就寻求神的力量和保护。</p>
<p>这种事情在中国人看来不可思议，因为中共一直用无神论给中国人洗脑。在新华社的报导中，中共公开嘲笑副总统彭斯率领他的团队，在应对当前的危机中，低下头向神祈祷。</p>
<p>许多中国人说，我也烧香拜佛啊，我也念阿弥陀佛啊。我不得不说，对很多人来说，那是口头禅，这样的口头禅是不起什么作用的。很多人其实不是祈祷，而是跟神做交易。你看我往你的功德箱里扔钱了，我给你烧香磕头了，所以你就得保佑我，你就得帮我做事。如果这么想，那你往功德箱里扔的是善款呢，还是你付给神的工资呢？你付了工资，神就得给你打工，给你解决问题吗？</p>
<p>其实真正的祈祷，首先是要信，不信你还祷告什么？所以很多祷告都是从赞美开始的，就像《圣经》中大卫的祈祷，他赞美神，“耶和华啊，求你教我行你的道，我要行在你的真理中，求你使我一心敬畏你。”之后就要悔罪。</p>
<p>耶稣曾经举过例子说：“有两个人上殿里去祷告：一个是法利赛人，一个是税吏。法利赛人站着，自言自语的祷告说：神啊，我感谢你，我不像别人勒索、不义、奸淫，也不像这个税吏。我一个礼拜禁食两次，凡我所得的都捐上十分之一。（他说的都是自夸，其实都是他应该做的）那税吏远远的站着，连举目望天也不敢，只捶着胸说：神啊，开恩可怜我这个罪人！”</p>
<p>这两个人的祷告谁的更有效呢？当然是那个认罪的人。认罪了之后才能悔改。最后要尊重神的选择——耶稣祷告说：“我父啊！倘若可行，求你叫这杯离开我！然而，不要照我的意思，只要照你的意思。” 第二次又去祷告说：“我父啊！这杯若不能离开我，必要我喝，就愿你的意旨成全！”</p>
<p>当然我不是基督徒，我也不是佛教徒，在这里也不是在布道。但我是信神的人，也是修炼法轮功的弟子。我以前做节目的时候，曾经解释过共业与因果，谈到我认为这次瘟疫出现的原因。我想，按照川普的说法，如果3月15日周日是全国的祈祷日，不管是哪里的人，如果真心要祈祷，希望神能够帮助我们，我们就要知道神的惩罚不是无缘无故的。</p>
<p>像共产党这样的十恶不赦的邪教组织，在执政七十年间对中国人犯下的滔天血债，神一定不会放过它的。</p>
<p>大家不要看中共的宣传，说它这次做的如何好。你问问那些真正承受着痛苦的武汉人到底是如何看待他们的遭遇的。</p>
<p>其实很简单，你中共问心无愧，对自己的措施有信心，那就打开微信的封锁，不要删帖封号，让老百姓发出心底地赞美不是很好吗？不是比自己出什么书自吹自擂要有效得多吗？</p>
<p>恰恰，中共知道老百姓真心想的是如何痛恨中共的隐瞒、不作为、乱作为，造成了这么大的灾难，所以才堵老百姓的嘴。</p>
<p>我说就是，谁要说中共如何好，那你不用说给我听，你就去叫中共把网络封锁解开，让国内老百姓有言论自由，就行了。恐怕你这么一说，中共就得把你抓起来了。一个不让说话的政权不可能是好的吧？</p>
<p>所以回到祈祷这件事情上来。其实有一件事，比祈祷更加有效。因为神看的是你的心。你和十恶不赦的中共绑在了一起，但是却指望神来保佑你，那怎么可能呢？神保佑你，你再支持共产党，让共产党继续作恶，怎么可能呢？所以我以前曾经说过，你假如也不信法轮功，但你知道共产党很坏，在大纪元的网站上退出加入过的中共党团队，或者你喊“打倒共产党、”“天灭中共”都可能帮你度过这次难关。</p>
<p>2020年3月14日</p>
<p>（原标题：《我们应该如何祈祷？从川普的全国祷告日说起》）</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/VBKsAl2TfgI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>责任编辑：李净  ＃</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【纪元专栏】应对病毒流行 渥京未以加人为先引担忧</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/20/2/17/n11875714.htm</link>
		<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:17:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[【焦点】中共肺炎（COVID-19）]]></category>
		<category><![CDATA[| 好文推介]]></category>
		<category><![CDATA[| 热点新闻top news]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[多伦多]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时政评论]]></category>
		<category><![CDATA[焦点]]></category>
		<category><![CDATA[社区]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[都市话题]]></category>
		<category><![CDATA[纪元专栏]]></category>
		<category><![CDATA[武汉]]></category>
		<category><![CDATA[肺炎]]></category>
		<category><![CDATA[新冠病毒]]></category>

		<description><![CDATA[面对日益严重的中共病毒爆发，全球超过50个国家的政府已实施某种形式的旅行限制，以保护其国民，但加拿大没这样做。目前为止，除了对从武汉撤回的加拿大人实施隔离外，政府没施加任何重大的旅行限制。加拿大公共卫生局坚持认为，此病毒对加拿大的威胁小，但加拿大人有理由对政府的宽松态度感到担忧。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2020年02月17日讯】面对日益严重的中共病毒爆发，全球超过50个国家的政府已实施某种形式的旅行限制，以保护其国民，但<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>没这样做。目前为止，除了对从<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AD%A6%E6%B1%89.html">武汉</a>撤回的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7.html">加拿大</a>人实施隔离外，政府没施加任何重大的旅行限制。加拿大公共卫生局坚持认为，此病毒对加拿大的威胁小，但加拿大人有理由对政府的宽松态度感到担忧。</p>
<p>加拿大不以国人为先的作法得到了中共政府的赞扬，但是，中共当局在大陆已封锁了许多城市。</p>
<p>联邦首席公共卫生官谭咏诗称，每天有70至80名来自湖北省的旅客到达加拿大。然而，政府没像其它国家那样，对来自中心疫区的旅客强制检查，只是让他们进行14天的“自愿隔离”。政府的指引是，有症状的旅客需要通知边境服务局官员并接受健康评估；无症状者保持隔离并与当地卫生部门保持联系。</p>
<p>但是，据日本共同社（Kyodo News）报导，在对26个人传人病例所做的研究中，日本研究人员发现，一半的二次感染发生在首批患者的潜伏期。该研究的首席研究员西浦（Hiroshi Nishiura）教授解释说：“研究结果表明，仅通过隔离很难控制此疾病，我们需要更重视预防老年人等高危人群感染。”</p>
<p>迄今为止，至少有50个国家（包括美国、英国和澳大利亚）实施了某种形式的旅行限制。</p>
<p>由于存在不确定性，谨慎行事是需要的，因为需要时间来充分理解这场危机以及如何应对它，尤其是面对中共这个不可信任的政权时。</p>
<p>尽管中共当局为防止病毒传播封锁了多个城市，但北京还是赞扬了渥太华采取的放任自流的做法，并谴责美国实施的旅行限制缺乏同情心。</p>
<p>香港特区政府因未完全关闭与中国大陆的过境点而受到抨击，行政长官林郑月娥被指跟从中共政权做政治决定。结果是，香港本身已成为多个国家及地区的旅行限制对象，许多航空公司已取消飞香港的航班。</p>
<p>令人遗憾的是，加拿大官员害怕去说或做可能只是轻微得罪北京的事，即使加拿大人的福祉可能因此受到威胁。</p>
<p>加拿大新任驻华大使鲍达民（Dominic Barton）上周赞扬北京为遏制病毒所做的努力。但有很多报导指出，中共政府通过隐藏信息及惩罚试图公开疫情的人，使<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AD%A6%E6%B1%89.html">武汉</a>病毒危机恶化。记者和医学专家后来表明，钟南山于1月20日宣布此病毒会人传人，但中共当局在很多天之前就知道此事实。</p>
<p>鲍达民说，帮助中国应对疫情提供了修补两国关系的机会。这可能是对的。自从中共当局扣押加拿大公民康明凯（Michael Kovrig）及斯帕沃尔（Michael Spavor），并施压要求加拿大释放孟晚舟以来，渥太华一直拒绝配合。但是，从加拿大处理冠状病毒爆发的方式看，很明显，中共的人质外交在起作用。</p>
<p>加拿大政府一直希望野蛮的（中共）政权最终会改变主意，因此不惜牺牲加拿大人的利益，采取了姑息对策。此做法是否能有好结果，那就看运气了。</p>
<p><em><strong><a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/02/shane-miller.jpg"><img class="size-full wp-image-11875765 alignleft" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/02/shane-miller.jpg" alt="" width="130" height="132" /></a>作者简介：</strong></em></p>
<p><em>英文大<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%AA%E5%85%83%E4%B8%93%E6%A0%8F.html">纪元专栏</a>作家肖恩·米勒（Shane Miller）是安省伦敦的一名政治评论作家。</em></p>
<p><em>原文</em><a href="https://www.theepochtimes.com/instead-of-putting-canadians-first-ottawas-approach-to-coronavirus-pleases-only-beijing_3234640.html">Instead of Putting Canadians First, Ottawa’s Approach to Coronavirus Pleases Only Beijing</a></p>
<p><em>刊载于英文大纪元。</em></p>
<p><em>本文所表达的是作者的观点， 并不一定反映《大纪元时报》的观点。</em></p>
<p>责任编辑：文芳</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【名家专栏】是时候拒绝“封杀文化”了</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/20/1/22/n11814093.htm</link>
		<pubDate>Sat, 08 Feb 2020 21:45:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[社会万象]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[封杀]]></category>
		<category><![CDATA[文化]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>

		<description><![CDATA[“封杀文化”这个词是指那些自我装扮成的“正义者”抵制某些人物（通常是名人，但也有初生牛犊），以使他们消声匿迹或者从公众生活中消失。因为这些人的行为在“正义者”看来未必正确，或在社交媒体上写了不合时宜的东西。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2020年01月23日讯】（英文大纪元专栏作家Roger L. Simon撰写／原泉编译）“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E6%9D%80.html">封杀</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%87%E5%8C%96.html">文化</a>”这个词是指那些自我装扮成的“正义者”抵制某些人物（通常是名人，但也有初生牛犊），以使他们消声匿迹或者从公众生活中消失。因为这些人的行为在“正义者”看来未必正确，或在社交媒体上写了不合时宜的东西。</p>
<p>这是中国（中共）<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%87%E5%8C%96.html">文化</a>大革命的翻版：从推特上<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E6%9D%80.html">封杀</a>等同于戴上高帽子游街示众。</p>
<p>电视名人爱伦‧德杰内勒斯（Ellen DeGeneres）差点被封杀，因为2019年10月她被看见与前总统布什在一起。</p>
<p>这个可鄙倾向的最近一个目标是演员文森特‧沃恩（Vince Vaughn），他被看见在1月13日的一场球赛上，跟<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>总统和第一夫人交谈和握手。</p>
<p>一位名叫蒂姆‧伯克（Timothy Burke）的人（抱歉，我从未听说过此人）在推特上发文：很抱歉我不得不和大家分享这个视频，全部，一点不落。</p>
<p>这个推文在推特上被转来转去之后，疯狂的现象就发生了。多数人建议封杀沃恩。沃恩可能对此毫不在乎，我希望如此。他很有天分且很有幽默感。</p>
<p>请注意伯克所用的“抱歉”一词和我的字眼。其实没有人“难过”，我们都在撒谎。</p>
<p>如果伯克真的“很难过”，他就不会贴一个无声的视频，因为你听不到一个词和任何人在说什么，不过是一个演员在和总统交谈，再无足轻重不过。</p>
<p>对我而言，我用了假意的“抱歉”一词，因为我发现伯克的行为是如此下作，以致于我希望他承受被封杀的痛苦。这是当今世界的一个严厉惩罚。显然，这人是个体育记者。</p>
<p>所以我也是这个“封杀文化”的一部分，它无所不在。</p>
<p>你甚至可以说对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>总统的弹劾是试图“封杀”川普，而不仅是将他赶出白宫。他们想把他（川普）从我们的意识中抹掉。</p>
<p>如果那还不够，桑德斯竞选阵营年幼无知的笨蛋被保守派网站“Project Veritas ”记录到声称川普的支持者都应该被送进再教育营。“斯大林的古拉格是有原因的，对吧﹖”这位天才这样说道。</p>
<p>谈一谈被封杀！</p>
<p>在评论伯克的时候，“福克斯和朋友”节目的主持人史蒂夫‧杜西详细解析了事情已经到了多么极端的地步。杜西说，除非我们和持不同意见的一方交谈，并且我们能相互讨论，否则这个国家将会沿着密西西比河分裂成两半。</p>
<p>我说，够了，该向封杀文化说不了。</p>
<p>但是别问我怎么做。在当前社交媒体的无情对立并且总体都是如此的情况下，相比之下治愈癌症不过是小菜一碟。</p>
<p><em>作者简介：</em></p>
<p>罗杰‧西蒙（Roger L. Simon）是《大纪元时报》的高级政治分析家，曾获奥期卡最佳编剧提名。</p>
<p>原文<a href="https://www.theepochtimes.com/time-to-cancel-the-cancel-culture_3204771.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Time to Cancel the &#8216;Cancel Culture&#8217;</a> 刊登于英文《大纪元时报》。</p>
<p><em>本文只代表作者的观点，并不代表大纪元时报的观点。#◇</em></p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>“黑科技”治国激发美中科技战</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/11/6/n11638056.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:15:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[四中全会]]></category>
		<category><![CDATA[中国之治]]></category>
		<category><![CDATA[黑科技]]></category>

		<description><![CDATA[中共刚刚结束的四中全会，抛出了一个党文化新名词“中国之治”，自诩比肩中国历史上的盛世之治。不过，中共国进民退的“盛世”不但与国富民强的大唐盛世、康乾之治等截然相反；而且，它用“黑科技”打造的“中国之治”，也未能引来万国来朝，反而促使美国等民主国家纷纷采取反制行动，抵御中共对世界的威胁。中共向海外倾销的“科技专制”，正在激发美国发起科技战、信息战予以反击。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年11月14日讯】中共刚刚结束的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%9B%E4%B8%AD%E5%85%A8%E4%BC%9A.html">四中全会</a>，抛出了一个党文化新名词“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B9%8B%E6%B2%BB.html">中国之治</a>”，自诩比肩中国历史上的盛世之治。不过，中共国进民退的“盛世”不但与国富民强的大唐盛世、康乾之治等截然相反；而且，它用“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%91%E7%A7%91%E6%8A%80.html">黑科技</a>”打造的“中国之治”，也未能引来万国来朝，反而促使美国等民主国家纷纷采取反制行动，抵御中共对世界的威胁。中共向海外倾销的“科技专制”，正在激发美国发起科技战、信息战予以反击。</p>
<h2>“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B9%8B%E6%B2%BB.html">中国之治</a>”， 中共之治</h2>
<p>中共“中国之治”的核心是一党专制，主题是“推进国家治理体系和能力现代化”；最新出炉的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%9B%E4%B8%AD%E5%85%A8%E4%BC%9A.html">四中全会</a>《决定》，更是将“坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化”，作为首要任务。</p>
<p>“坚持和完善中国特色社会主义制度”，被中共党媒鼓吹为“中国之治”，意思是“中国之治”归功于党的领导和制度，制度自信，道路自信。</p>
<p>但讽刺的是，共产党不仅发源于欧洲的撒旦教，党的领导成员们如今更是将自己的家人财产都安置在欧美。坊间有戏言，如果中共两会时间选在秋季，赶上欧美学校开学的话，中共两会可以直接休会，因为领导们都要送孩子去上学。</p>
<p>曾披露各国政要海外隐秘资产的“巴拿马文件”、“天堂文件”等解密档案，已经证实中共权贵的家人们，在海外藏匿巨额财富。</p>
<p>这些现实表明，“中国之治”实质是“中共之治”。而且，中共自己从上到下，都没有自信，所以“中国之治”靠的显然不是所谓的中国之制，某种程度上可以说是“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%91%E7%A7%91%E6%8A%80.html">黑科技</a>”治国。</p>
<h2>中共之治=“黑科技”治国</h2>
<p>“国家治理体系和治理能力现代化”，是中共6年前推出的党文化名词，其实就是将共产专制，包装了一层“现代化”的糖衣。</p>
<p>中共刚出炉的四中全会《决定》，强调要打造“平安中国”，提出“科技支撑”、“智能化”等具体要求，泄露了中共这个“现代化”的秘密，即“黑科技”治国，或者说“科技专制”。</p>
<p>“平安中国”，就是中共“平安城市”、“智慧城市”等计划的升级版。这些所谓社会治理计划，过去也被叫做“金盾工程”或“天网工程”，实质都是一个东西——全民监控系统。</p>
<p>其实，从近年来中共在产业计划中力捧的大数据、人工智能（AI）、机器人，到中共高层刚刚学习的区块链，都凸显中共科技战略是以监控技术为中心。</p>
<p>科技专制的标志——“天网”，是中共耗费巨资兴建的全球最大的视频监控网络，正在将中国变成没有高墙的大监狱。</p>
<p>据国际市场研究机构IDC2019年1月预测，到2022年，中共的视频监控摄像头部署量将达到27.6亿个。平均每个中国人被两个摄像头监控。</p>
<p>中共躲在摄像头后，利用语音图像识别等各种AI技术，偷偷地监视着每个人。“天网”已被中共套上“平安城市”、“智慧城市”或“社会信用体系”等各种假面具，布满全国。</p>
<p>你可能因为拖欠了房贷、电话费等账单被列入社会信用黑名单，以至寸步难行；但更可能，因为在课堂、餐馆、街头或互联网上，针砭时弊，批评政府官员、抱怨学校食堂等等，而在不知不觉中登上各种黑名单，结果不但难以出行，找不到工作、住房，甚至被公安跨省追捕。</p>
<p>中共的人脸识别等智能化监控应用，正从天网工程扩大到警察的日常工作中。2018年2月河南郑州铁路警方在全国铁路率先使用人像比对警务眼镜；当月深圳警察率先推出机器人警察编队。2019年9月，上海警察率先使用5G警用机器人上街巡逻；10月，中共在浙江乌镇的“世界互联网大会”期间使用5G机器警察24小时巡逻。</p>
<p>中共在对民众的监控和打压上，不遗余力地发展并应用最前沿的技术，这种“社会治理模式”被大陆媒体称之为“黑科技”治国。</p>
<h2>中共倾销“科技专制”</h2>
<p>中共除了在现实中严密监控中国人的一举一动，在网络上对民众的控制，更是达到匪夷所思的地步：中共不仅在互联网上监视、嗅探中国人的言论和隐私，甚至还欲控制人民的思想。</p>
<p>一方面，中共雇用成百上千万所谓的“网络评论员”或“舆情员”（俗称“五毛”），发布支持中共的言论，或围攻批评中共的声音，试图监控人民的思想，引导舆论；另一方面，中共公然以思想定罪，给在网络上发表异议的民众扣上各种罪名加以迫害，轻则开除、断绝生计，重则判刑、解决提出问题的人。</p>
<p>中共就是用这种结合了高科技的极端专制，才打造出它的“中国之治”——在中共恐怖的监控和迫害下，一部分中国人被洗脑，以为生活在“盛世”；更多的人只能假装被洗脑，装作生活在“盛世”，万马齐喑，道路以目。</p>
<p>更糟糕的是，中共一直在努力输出共产专制，或者说“中共”模式，而且，主要手段就是输出包装了科技外衣的社会治理系统。</p>
<p>《纽约时报》2019年4月曾报导，在华为等中企帮助下，中共正在将其打造的社会监控系统向海外输出，厄瓜多尔、委内瑞拉、安哥拉等18个国家已经用上了中共式监控系统，另有36个国家在中国接受了 “引导舆论”的培训。</p>
<p>《纽时》引用自由之家（Freedom House）主管沙巴兹（Adrian Shahbaz）的话指出，“他们把这当作国家治理的未来，未来将通过技术控制群众”。</p>
<p>点开华为、海康威视、大华科技等公司的网页，可以看到它们的监控产品已经远销海外。中共控制这些中企，以低廉的成本生产高端监控技术，并通过“一带一路”等扩张战略，向海外倾销中共式监控系统，意图以此吸引、拉拢、打造出支持中共的专制阵营。</p>
<p>中共之治，就像癌细胞一样向世界扩散，威胁着全人类的人权、自由甚至生命。</p>
<h2>国际觉醒：认清中共 区分中国</h2>
<p>所幸，美国已然醒悟，正引领国际社会认清、抵制中共。</p>
<p>2019年10月30日，美国国务卿蓬佩奥（Michael Pompeo）发表演讲，指出美国已认清了中共敌视普世价值、威胁世界的现实，强调“中共不代表中国人”。这代表美国已经从国家层面上，将中共和中国、中国人民区分对待，不再对中共姑息，不再让包括香港人在内的中国人民孤军奋战、对抗中共的压迫。</p>
<p>实际上，民主国家近年已在觉醒，逐渐识破中共敌视普世价值的本性，并开始区分中共和中国。</p>
<p>2018年7月，美国高级情报官员柯林斯（Michael Collins）明确指出，应“客观看待来自中共的威胁”，而非“将中国本身、中国的崛起以及中国人民视为威胁”。</p>
<p>2018年10月，美国副总统彭斯（Mike Pence）在演讲中谴责了中共的恶行，并对“中共”和“中国”进行了区分。</p>
<p>2019年4月30日，美国重量级参议员卢比奥（Marco Rubio）发表演讲，强调区分中共与中国，促全球警惕中共威胁。</p>
<p>2019年5月15日，荷兰政府发布《中国战略》，明确提出区分“中共”和“中国”、 “中国公民”， 至关重要。</p>
<p>2019年9月，美国国会和行政当局中国委员会主席麦高文（James McGovern）众议员表示，国会两党难得地达成高度共识，重新检视美国长期以来的对华政策，将中共与中国人民区分开来。</p>
<p>澳洲、新西兰以及欧洲等众多民主国家的专家学者，都纷纷提醒本国政治精英，要警惕中共，区分中国。</p>
<h2>美国发起科技战 反制中共“科技专制”</h2>
<p>无可否认，中共今日的“中国之治”能荼毒14亿中国人，并向全世界扩散，很大程度是民主国家姑息纵容的结果。</p>
<p>单从中共的黑科技角度看，若无欧美的先进技术和产品，无论华为的5G网络，还是海康威视的监控系统，都不可能发展起来。</p>
<p>斩断中共窃取外国科技的触手，切断中共获取可用于军事或监控目的的外国产品的渠道，就可以截断中共“黑科技”的根源。美国将针对中共的贸易战，延伸至科技战，正是对“中共之治”釜底抽薪式的反制。</p>
<p>近年来随着贸易战的升级，美国不但严查中共窃取美国科技，例如FBI和国立卫生研究院正在调查180个可能涉及中共盗窃医学成果的个案。同时，美国开始制裁那些帮助中共输出专制和迫害人权的中企。</p>
<p>2019年5月，美国将华为及70家关联企业列入制裁黑名单。华为名义上是员工持股的民企，但持股员工仅有分红权，公司由创始人任正非等中共军方或特务背景的人士实际掌控。华为被认为在中共生产、应用，和向海外推广电信基础设施及监控系统的过程中，起到关键作用，是中共“科技专制”的核心骨干。</p>
<p>2019年6月，美国制裁中科曙光、曙光设计芯片的子公司天津海光、成都海光集成电路和成都海光微电子技术，以及无锡江南计算技术研究所。前4家公司帮助中共生产芯片和超级计算机，产品可用于军事和监控。最后一家研究所隶属中共战略支援部队网络系统部。</p>
<p>2019年10月，美国制裁20家中共公安单位，以及海康威视、大华科技、科大讯飞、旷视科技、商汤科技等8家帮助中共推广监控系统的人工智能企业。</p>
<p>除此之外，美国也开始警觉，中共正在利用科技渗透美国社会——窃取美国人的个人隐私，审查美国民众的言论，传播共产意识形态。</p>
<p>2019年11月5日，美国参议院举行听证会，探讨“企业和科技巨头如何将用户数据暴露给罪犯、中共和其他坏分子”。涉案公司“抖音”拒绝出席作证。这是在美国海外投资委员会（CFIUS）对抖音收购案进行国安审查后，美国国会的又一个最新动作。</p>
<p>今年10月底，美国参议院民主党领袖舒默和共和党参议员科顿要求对TikTok（抖音海外版）进行国家安全调查。早在今年1月，美国智库就发出警告，抖音可能是中共当局收集情报的工具，把用户数据偷偷传给了中共。</p>
<p>事实上，抖音跟微信、微博这些中国最流行的社交媒体一样，都被视为是中共 “维稳”的新道具，可以帮助中共搜集个人信息，实施大规模监控，审查不利于中共的资讯等等。</p>
<p>截至去年11月，抖音已有600万美国用户，在全球有5亿活跃用户。今年8月，美国《国会山》报曾刊文指出，中共利用“微信”监控全球11亿用户，其中包括近400万海外用户。</p>
<p>随着美国民众和政治精英们的觉醒，美国政府或将继贸易战、科技战之后，再对中共发起信息战，以截断中共利用社媒来窃取隐私、搜集情报的黑手。</p>
<p>中共这次抛出的“中国之治”，不但再也不能像过去那样，打着“中国”之名去愚弄中国民众或国际社会；而且，美国的全面反制，正在打破中共输出科技专制的野心。#◇</p>
<p>责任编辑：叶梓明</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【名家专栏】老兵节上一段触动心弦的回忆</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/11/10/n11646016.htm</link>
		<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:00:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲生活]]></category>
		<category><![CDATA[环球好评]]></category>
		<category><![CDATA[社会万象]]></category>
		<category><![CDATA[美国社会]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[老兵节]]></category>
		<category><![CDATA[退伍军人节]]></category>
		<category><![CDATA[越南战争]]></category>
		<category><![CDATA[名家专栏]]></category>

		<description><![CDATA[11月11日是美国退伍军人节或退伍军人纪念日（Veterans Day），也是美国联邦假日，俗称老兵节。这是美国一个重要的全国性节日，全美各地的人们会在该日举行游行等庆祝活动，借此向退伍军人、特别是参加过历次战争的退伍军人表达敬意。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年11月11日讯】编者按：11月11日是美国<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%80%E4%BC%8D%E5%86%9B%E4%BA%BA%E8%8A%82.html">退伍军人节</a>或退伍军人纪念日（Veterans Day），也是美国联邦假日，俗称<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%80%81%E5%85%B5%E8%8A%82.html">老兵节</a>。这是美国一个重要的全国性节日，全美各地的人们会在该日举行游行等庆祝活动，借此向退伍军人、特别是参加过历次战争的退伍军人表达敬意。</p>
<p>经济学家马克‧亨德里克森（Mark Hendrickson）近日在英文大纪元撰稿，讲述了一段美丽又心酸的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%80%81%E5%85%B5%E8%8A%82.html">老兵节</a>回忆。文章是这样写的：</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%80%E4%BC%8D%E5%86%9B%E4%BA%BA%E8%8A%82.html">退伍军人节</a>好像也是“那种”假日中的一个。我们知道11月11日的不同，是因为银行和邮局都关门。但对我们大多数人来说，只是又一个上班或上学的日子。</p>
<p>与我们的其它爱国假日——阵亡将士纪念日和独立日相比，退伍军人节似乎降到二等地位。为什么？其实我们应该像感激阵亡将士一样感激那些活着的退伍军人。</p>
<p>也许问题出在时间上。11月11日紧接着是感恩节，随后又是圣诞节和新年。在如此密集的假日里，或许会觉得在运作或经济上无暇再顾及另一个节日，这就是我们每个人都应明确的，那对我们意味着什么，以及我们应如何去看待，就像我们过的任何一个宗教或非宗教的节日一样。</p>
<p>作为来自一个有多名退伍军人家庭的非退伍军人，我一直对他们（退伍军人）怀有深深的敬意。但在1987年11月11日，一段触动人心的经历，让我对老兵节的意义有了更深的体会。事情是这样的：</p>
<p>那天晚餐后，我驱车15英里去看越战电影《汉堡高地》（Hamburger Hill）。妻子不愿看战争片，所以我一个人去了。</p>
<p>当时正下着那年的第一场雪，我们那条蜿蜒曲折的乡间小路很快变得湿滑，这让大部分人宁愿待在家里，所以那条路上几乎只有我自己。当我到电影院时，只有我们五个人――都是男人――分散在那个空旷的旧剧院里。</p>
<p>《汉堡高地》是反映越战时期的一部电影。影片交替出现了令人痛心和血腥的战争场面，在湿热的丛林中，美国步兵们与几乎看不见的敌人在作战。影片也描述了士兵非战争时的生活片段，最难熬的是无聊、思乡以及令人困惑的问题：我们在这里做什么？</p>
<p>与影评人们青睐的越战电影不同，《汉堡高地》没有在意识形态上的争论耗费笔墨。它更多是描绘当年发生的事情而不是说教。影片反应了在军事目的不确定、政治目的不清楚的战争中，一群年轻的士兵在危险残酷的环境里，用血泪和汗水去占领一座山。</p>
<figure id="attachment_11646041" aria-describedby="caption-attachment-11646041" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a target="_blank" href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/11/800px-Soldier.jpg"><img class="size-large wp-image-11646041" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/11/800px-Soldier-600x479.jpg" alt="" width="600" height="479" /></a><figcaption id="caption-attachment-11646041" class="wp-caption-text">《汉堡高地》是根据越战1969年5月10日至20日美军攻击越南军防守的越南、老挝边界Dong Ap Bia高地史实改编为电影。（公有领域）</figcaption></figure>
<p>在这部朴实无华电影的结尾，我走到剧院的后面，停下来读着片尾的字幕。不是只有我，我旁边还有一位和我年龄差不多的男士，坐着轮椅。</p>
<p>借着屏幕上闪烁的光线，我可以看到，他留着胡子、身体结实，但没有腿。并不需要福尔摩斯就能知道他在哪里失去了双腿。</p>
<p>“这部电影描绘的还准确吗？”我冒昧地问道。</p>
<p>“是的，当时就是那样。”</p>
<p>我惊叹这位先生能如此勇敢地面对自己所经历的恐怖场景。</p>
<p>字幕结束后，我们一起出了电影院。他自己推着轮椅上了人行道，我们继续聊天。我钦佩他没有怨恨，也没有自怜。</p>
<p>这时我的思绪万千，想到我妻子的堂兄弟，他曾从越南写信回家说，要是那些政治人物能解除对军队的束缚、让他们自己去打赢这场战争的话，战争六个月就可以结束。这是保罗的遗体运回家之前的最后一封信；这封信加重了这个家庭的悲痛，因为这让他们觉得保罗的牺牲没有任何意义。</p>
<p>令人讨厌的是，我记得我的一些同龄人心中充满愤怒和自以为是，以至于他们嘲笑和排斥从越南返回的美国大兵，而不是欢迎大兵们回家。</p>
<p>我感到一阵内疚，由于难以捉摸的命运安排，我身旁的这位先生被迫与亲人分离，被丢到地狱般的地方；而我却可以去约会，在舒适的家里观看棒球世界大赛。</p>
<p>当我们来到他那辆挂着“伤残老兵”车牌的特制车前，我非常想找一个方式来感谢他所做的牺牲付出。</p>
<p>我能对这位先生说什么呢？我的心怦怦直跳，担心我说的不对，最后，我向他伸出了手，简单地说了一句：“感谢您为国效力。”</p>
<p>他的脸上露出笑容。</p>
<p>他紧紧地握住我的手，抬起头看着我，面带喜悦，说出了我永远都不会忘记的话。</p>
<p>他满怀感激地说道，“你知道，这才是第三次有人对我说这样的话。”（才是第三次吗？我们肯定应该做得更好。）</p>
<p>然后我们就分开了。从那以后我再也没有见过他。但是我珍藏着他的微笑，他深深地触动了我的心。他把退伍军人节从一个普通的联邦假日变成了一个年度的由衷纪念，纪念我们美国人如此幸运能拥有这么伟大的同胞。</p>
<p>我的朋友，无论您现在身在何方，我衷心地感谢您。还有所有的退伍军人，感谢你们，以及现役军人们，同样非常感谢你们。我们永远感激不尽。</p>
<p><em>经济学家马克‧亨德里克森（MarkHendrickson）最近从格罗夫城学院（Grove City College）的教职退休，他依然是该校信仰与自由研究所的经济和社会政策研究员。</em></p>
<p>原文<a href="https://www.theepochtimes.com/a-poignant-veterans-day-memory_3137604.html">A Poignant Veterans Day Memory</a>刊登于英文大纪元</p>
<p>本文所表达的是作者的观点， 并不一定反映《大纪元时报》的观点。#◇</p>
<p>责任编辑：林妍</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【名家专栏】公立学校的起源：集体主义与失败</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/10/21/n11601833.htm</link>
		<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:51:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[时政评论]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[集体主义]]></category>
		<category><![CDATA[乌托邦]]></category>
		<category><![CDATA[公立学校]]></category>
		<category><![CDATA[社会主义]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义]]></category>
		<category><![CDATA[名家专栏]]></category>

		<description><![CDATA[深入公立教育的历史，并研究推动公立教育的关键人物后，可以发现乌托邦主义者制定了一项长期计划，那就是按照集体主义的路线全面重塑人性和文明。如民调数据所示，他们的努力至今已获得了巨大的成功。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>标准化测验显示，美国人一年比一年笨。民意调查也不断呈现今日的美国年轻人有一半以上喜欢<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">社会主义</a>而不是自由。如果美国要继续维持自由社会，这样的情况势必难以持续下去。然而，这一切也并非偶然发生。</p>
<p>为了解决这场危机，有必要了解<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%AC%E7%AB%8B%E5%AD%A6%E6%A0%A1.html">公立学校</a>的起源与其成立之前的状况。毕竟，在公立学校普设之前，美国人在当时是受过良好教育的，只要看看开国元勋们和《联邦主义译文集》（Federalist Papers），就知道曾经在美国盛名的教育水平如何了。</p>
<p>究竟政府是如何接管教育？以及背后是由哪些角色在推动？这段难以置信的历史，至今即便是教育学者们也难以了解这段阴暗的过去。这不仅是一个问题，更可能对国家存续有潜在威胁。</p>
<p>深入公立教育的历史，并研究推动公立教育的关键人物后，可以发现<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%8C%E6%89%98%E9%82%A6.html">乌托邦</a>主义者制定了一项长期计划，那就是按照<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%86%E4%BD%93%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">集体主义</a>的路线全面重塑人性和文明。如民调数据所示，他们的努力至今已获得了巨大的成功。</p>
<p>当然，每位从事教育的人都知道约翰·杜威（John Dewey）和霍拉斯·曼恩（Horace Mann）。而且普遍认为这两位知名的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">社会主义</a>者是美国现代公共教育体系的创建者。他们的背景和观点，将在本系列后续文章中进一步讨论。</p>
<p>其实，早在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%AC%E7%AB%8B%E5%AD%A6%E6%A0%A1.html">公立学校</a>形成之前，时任马萨诸塞州第一任教育厅长（education commissioner of Massachusetts）的曼恩即依循普鲁士模式（Prussian model），策划激进的计划让政府全面接管民间教育。</p>
<h3>新和谐（New Harmony）</h3>
<p>在曼恩之前的这段公立教育历史，不仅模糊不清，而且几乎是一无所知。要不是已故的山缪·布鲁曼（Samuel Blumenfeld）这位热情的教育家投入毕生60年的心血研究教育与阅读为我们揭露了这段历史，它可能还湮没在美国与欧洲的图书馆与大学尘封的档案馆里，无人知晓。</p>
<p>公共教育的源头可溯及一个位于印第安纳州、早被遗忘的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>公社，以及公社的创办人罗伯特·欧文（Robert Owen）。</p>
<p>欧文是一位英国威尔斯的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%8C%E6%89%98%E9%82%A6.html">乌托邦</a>主义者，他排斥基督教与私有财产制，于1820年代创立“新和谐公社”，其动机是向世人证明<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%86%E4%BD%93%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">集体主义</a>比个人主义更好。</p>
<p>就像20世纪其他<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>的实验一样（如古巴、辛巴威、朝鲜、苏联等），新和谐是一场灾难。尽管它没有像后来的社会主义实验那样血腥，然而成立不到两年，每个人都知道“新和谐”是完全失败的。</p>
<p>这项彻底失败的集体主义实验，比马克思的“共产党宣言”还要早了大约20年。这个失败的实验，让很多早期集体主义支持者认为，设立强制入学的公立学校是首要任务。他们的想法是，公社之所以失败，不是因为共产主义或集体主义有问题，而是因为人们从小没有得到“适当的教育”以成为集体主义者。</p>
<p>就像马克思和恩格斯在几十年后宣称的那样，欧文主义者认为，需要设立公立学校，让学校可以从孩子幼年时就开始抚养他们。这因此成为欧文主义者唯一的焦点。</p>
<h3>品格教育</h3>
<p>面对不同的思想派别，欧文否定了当时盛行的喀尔文主义观点。喀尔文主义认为人性本恶（译注：喀尔文主义认为，人有原罪，无法凭自己得救，需要藉由上帝的救赎）。欧文则认为，人之所以会有邪恶、自私、个人主义和暴力的特质，是因为他们的成长历程所致，而不是天性所造成的。他认为人性的本质是好的，集体主义教育将有助于造就之后所谓的“新苏联人”。</p>
<p>欧文成立“新和谐”之前，对于创建他想像中的乌托邦所需的教育已有完善的想法。他于1813年发表的《新社会观，或论人类性格的形成》（A New View of Society or Essays on the Formation of the Human Character），就提到了他的教育观点。</p>
<p>欧文宣称，“每个管理良好的州，都应将主力放在品格的形成上，而管理最完善的州，将是拥有最佳国民教育体系的州。”</p>
<p>“将心智能力引导往某一方向可形成一个全国的教育训练系统，成为政府可以设计的最安全、最简便、最有效和最经济的管理工具。 而且它也能形成一种可以用来实现宏大利益目标的影响力。”</p>
<p>多年后，欧文在自己的自传中曾谈到，普鲁士大使已将他所写的教育论文呈给普鲁士国王（编者按，普鲁士是后来德意志帝国的主要组成） 。根据欧文自己的描述，普鲁士统治者对这些想法“非常认可”，因此命令自己的政府采用欧文的想法，建立他们国家的教育体系。 因此，普鲁士的教育体系，一个由国家所拥有、塑造，且完全为国家服务的教育正式诞生。</p>
<p>这种由欧文所启发的极权主义教育模式，不仅按年龄区分孩子，并强迫父母将孩子交给州政府接受所谓的“教育”，最终也成为马萨诸塞州乃至整个美国的榜样。 而当这个教育体系像烂果子一般破坏了美国传统价值观和思想时，这段历史也逐渐被人们所遗忘。</p>
<h3>秘密组织</h3>
<p>早在20世纪发生恐怖的共产主义屠杀和种族灭绝之前，欧文的想法就在美国部分精英阶层中获得热情支持。奥列斯·布朗森（Orestes Brownson）是欧文早期的追随者之一，他是新英格兰著名的作家和编辑，他全心全意地追随欧文的目标。</p>
<p>但他不像欧文到死都还相信，只要通过政府创立的学校对孩子加以控制，最终就能创立乌托邦。布朗森最终拒绝了集体主义，改信天主教，并对他以前同伙们的计划吹响了警笛。</p>
<p>布朗森在自己的著书《自由研究的辨析》（An Oration on Liberal Studies）中提到欧文的远大目标就是要摆脱基督教,“尽管我们可能批判神职人员甚至对他们不屑一顾，但我们的计划不是对宗教进行公开攻击，而是要建立一个国家制度，将所有宗教排除在外的国立学校，在学校中，除了可以通过感官证实的知识外，不教其他内容。而且在法律的要求下，所有父母都必须将孩子送到这样的学校。”</p>
<p>时至今日，该计划的目标已成为常态。但是回到1800年代初期到中期，这对于一般人来说是不可想像的。</p>
<p>布朗森透露，该计划的第一部分，就是要建立由政府控制的学校体系。布朗森说，“为此目的，他们成立了一个秘密组织。”他也表示，该计划是以欧洲的烧炭党（注1，Carbonari）为模型建立的。</p>
<p>“这个秘密组织的成员会尽其所能，在不同地区形成公众舆论，支持以公共经费来进行国家控制的教育，并帮助那些有利于此目标的人竞选进入立法机关。”</p>
<p>虽然布朗森不知道此秘密组织的触角最终延伸了多远，但他确实知道“相当一大部分的纽约州是有组织的。”他说他很清楚，因为“我本人就是创建组织者之一。”</p>
<p>由于“秘密”组织的隐蔽性，该秘密网络的许多历史仍被隐藏着。 但是很明显的是，他们在推展公立学校制度方面取得了巨大成功。 在不到一个世纪的时间中，由政府主导的教育即在全美国迅速发展。</p>
<p>注1：烧炭党（意大利语：Carbonari）：大约1800年至1831年活跃在意大利各国特别是意大利半岛南部的秘密民族主义政党，追求成立一个统一、自由的意大利，在意大利统一的过程中发挥了至关重要的作用。（资料来源：维基百科）</p>
<p><em><strong><span style="color: #003366;">作者简介：</span></strong></em></p>
<p><em>英文大纪元专栏作家亚历克斯·纽曼（Alex Newman）是屡获殊荣的国际新闻工作者、教育家、作家和顾问，并与人合著了《教育者的罪行：乌托邦人如何利用公立学校摧毁美国儿童》。他还担任自由前哨媒体（Liberty Sentinel Media）的执行长， 并为美国和国外的各种刊物撰写文章。</em></p>
<p><em>原文<a href="https://www.theepochtimes.com/the-genesis-of-public-schools-collectivism-and-failure_3100896.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Genesis of Public Schools: Collectivism and Failure</a>刊载于英文大纪元。</em></p>
<p>责任编辑：茉莉</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>臧山：港澳办表态透露四大关键</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/7/31/n11421628.htm</link>
		<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 16:13:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[臧山]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[港澳办]]></category>
		<category><![CDATA[反送中]]></category>

		<description><![CDATA[港澳办就香港问题的记者会，是中共对反送中运动第一次正式的表态。从这个表态中可以得出几个结论。 第一，不到最后关头，北京绝对不会动用军队。第二，中南海对如何处理香港问题没有一致意见。第三，北京已做好抛弃林郑的准备。在港澳办的表态中，挺林郑少，赞香港警队多。第四，北京希望香港能维持现状，包括制度和治理方式不改变。
]]></description>
				<content><![CDATA[<p><div id="main_content"></div>【大纪元2019年07月31日讯】中国国务院<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E5%8A%9E.html">港澳办</a>就香港问题的记者会，是香港<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%8D%E9%80%81%E4%B8%AD.html">反送中</a>运动发生以来，中国官方第一次正式的表态。所谓内行看门道，从这个表态中，大概可以得出这么几个结论。</p>
<p>第一，不到最后关头，北京绝对不会动用军队。</p>
<p>当记者问及是否会派军进入香港接管的问题时，发言人顾左右而言他，让记者自己去看《基本法》。</p>
<p>说明北京没有动用军队的念头，最起码是目前尚未有此安排。以目前的国际局势来看，北京恐怕无法轻易出兵香港。一旦北京在香港动用包括武装警察在内的军事力量，等于宣告一国两制死亡，并且流血事件将引来国际制裁。目前中美贸易谈判可以立即中止，因为美国可以此联合西方国家对中国（包括香港）进行制裁，中国目前的经济情况不同“六四”的时候，现在中国经济和金融对国际依赖度很高。所以，不到万不得已的最后时刻，北京不会轻易在香港直接动武。</p>
<p>第二，中南海对如何处理香港问题没有一致意见。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E5%8A%9E.html">港澳办</a>的记者会上发言人所言，基本是过去20年的老生常谈，没有任何新意。显然，最高层对香港问题没有形成新的策略和原则，目前仍然是维持了中共传统治港机构的惯性。以我们知道的情况，中共政治局已经为香港局势召开过至少两次会议，而统战、公安、外交、国安等部门，更是频繁开会和汇报，但始终未能获得最高层的任何“新精神”。</p>
<p>比较有意思的是，面对香港如此复杂的局面，港澳办的记者会，没有任何部级以上的官员露面，而是由发言人来表态。这种低层次的表态，一来说明没有来自最高层的新精神，二来也说明中南海没有统一整体解决方案，最高层内部有不同意见。</p>
<p>第三，北京已做好抛弃林郑的准备。在港澳办的表态中，挺林郑少，赞香港警队多。</p>
<p>对林郑的“支持用语”全是表面文章，过去几任特首都获得过类似支持，但最后的真正结果大家都清楚。但杨光用了四个成语来赞扬香港警察，并多次表达支持港警的态度。</p>
<p>中共治国主要依靠枪和刀，枪不能用，则刀变得十分重要。无论谁在台上，如果中共插手香港必定首先插手警队。特首可以随时换，但香港警队却不能全部换人。</p>
<p>第四，北京希望香港能维持现状，包括制度和治理方式不改变。</p>
<p>港澳办发言人在表态多次强调一国两制不走样、不变形。提出的几个要点中，也是希望香港市民反对暴力，维护法制。所谓三条底线，在过去22年多次提及，并非新东西。</p>
<p>总体而言，以中共官方惯常的习惯来说，港澳办这次的表态语调偏软，没有什么“一切后果自负”、“搬起石头砸自己的脚”、“坚决不答应”之类的情绪性话语。对香港市民<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%8D%E9%80%81%E4%B8%AD.html">反送中</a>运动多次大型游行抗议，主体上没有进行彻底否定，只谴责了“极小部分人”的暴力行为，甚至连“外国势力”也没有提及。这是北京不希望事态继续扩大的表现。</p>
<p>从各种迹象上看，中共传统的治港机构，包括港澳办和中联办等，目前已经被剥夺了制定具体政策的决策权，他们仍在等待最高层的最后拍板。他们希望事态降温，以免被严厉追责。</p>
<p>因此，在中美贸易谈判期间，以及在2020年1月台湾大选之前，北京采取更为激烈措施的可能性较低。林郑月娥随时可能被更换，但维持香港社会有效治安管理，则是北京所考虑的重要优先项，港澳办表态焦点是撑香港警队，中共不能动用解放军，希望加强警队，用警队维稳。</p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>臧山：中共缺乏管理开放社会的能力</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/7/25/n11407457.htm</link>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 01:22:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[时政评论]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[臧山]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[反送中]]></category>
		<category><![CDATA[专制]]></category>
		<category><![CDATA[铁锤]]></category>
		<category><![CDATA[民主]]></category>

		<description><![CDATA[西谚有云，当你手上拿着铁锤，所有东西看起来都会像颗钉子。从策略的角度解释，就是你拥有的解决问题的工具，实际上决定了你对相关问题的看法和解决策略的选择。北京政府现在的问题，是手上拿着铁锤，却发现香港好像不是原来以为那颗“钉子”。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年07月25日讯】西谚有云，当你手上拿着铁锤，所有东西看起来都会像颗钉子。从策略的角度解释，就是你拥有的解决问题的工具，实际上决定了你对相关问题的看法和解决策略的选择。</p>
<p>北京政府现在的问题，是手上拿着铁锤，却发现<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>好像不是原来以为的那颗“钉子”。</p>
<p>北京的铁锤，是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%93%E5%88%B6.html">专制</a>体制下的专政工具。锻造这样一个工具，需要多种条件，首先是封闭环境，包括自我标榜而不容异议的封闭性舆论环境、社会资源独享且可以随时剥夺别人财产的垄断型制度环境，以及包括意识形态理论、法律和价值观等在内的封闭型文化环境；其次，需要对身处于这个环境中的人民进行长期的恐怖训练。这些条件，是与专制的政治工具同时形成的，它需要一个逐步实施和积累的“锻造”过程，耗时甚长。</p>
<p>我们借用丹尼尔．康得曼（Daniel Kahneman）《快思慢想》（Thinking Fast And Slow）的概念，当大脑的“系统二”完成算计、统计和逻辑计算过程之后，“系统一”就会接手，随后进行非常节省能量的自动运行。中共的专政体制工具形成之后，当局对问题的判断和处理，便进入了一个自动机制。他们通常不会分辨具体问题的区别性，而用替代思维进行简化归类并找出所谓“最佳解决方案”。</p>
<p>专政的铁锤，只有在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%93%E5%88%B6.html">专制</a>的条件下才能有效使用，如果要在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>使用专制，则一定要经过一段很可能颇为血腥的长时间来建立一个专制的制度条件。事实是，中共及其代理人正在这么做！</p>
<p>人类几千年以来的发展过程，趋势是十分明显的，都会朝着一个自由、开放、平等和宽容的方向进行，而不是反方向。当我们说现代社会体制的时候，就算不提及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B0%91%E4%B8%BB.html">民主</a>、法制等等内容，但开放、富裕、宽容、自由却无法忽略。</p>
<p>现代文明体制，大略都具备这些内涵。香港虽然没有完全的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B0%91%E4%B8%BB.html">民主</a>，但仍是一个具足现代文明特点的社会体制。这也决定了，北京挥舞专政铁锤的时候，无法获得在中国大陆同样的效果，有时候甚至得到相反的结果。#</p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>臧山：北京面临治乱大转折</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/7/24/n11406895.htm</link>
		<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 17:08:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[臧山]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[反送中]]></category>
		<category><![CDATA[元朗]]></category>
		<category><![CDATA[香港局势]]></category>
		<category><![CDATA[中国政局]]></category>
		<category><![CDATA[雷洋]]></category>
		<category><![CDATA[妥协]]></category>

		<description><![CDATA[香港由反送中运动引发的持续系列抗议，发展到元朗黑社会暴打市民，可以说已经进入了另外一个全新的阶段。未来香港局势如何发展，不仅影响到香港，也影响到中国政局走向，甚至未来的国际局势也可能因此扭转。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年07月25日讯】香港由<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%8D%E9%80%81%E4%B8%AD.html">反送中</a>运动引发的持续系列抗议，发展到<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%83%E6%9C%97.html">元朗</a>黑社会暴打市民，可以说已经进入了另外一个全新的阶段。未来<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%B1%80%E5%8A%BF.html">香港局势</a>如何发展，不仅影响到香港，也影响到<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%B1%80.html">中国政局</a>走向，甚至未来的国际局势也可能因此扭转。</p>
<p>专制体制的一大特征，是行政权力来自金字塔的最高层。由于大国事务的极端复杂性，掌权者需要依靠层层官僚体系，所以极权大国政治演变有其特定的规律。这种官僚体系的反击战，往往在某些具体事件中体现出来。</p>
<p>2016年的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%B7%E6%B4%8B.html">雷洋</a>案，对北京最高掌权者来说，正是一个官僚系统施加压力的案例。</p>
<p>当年5月，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%B7%E6%B4%8B.html">雷洋</a>死在北京警方手中之后，由于舆论沸腾，习近平和王岐山下令彻查。北京警方群情激愤，四千名基层警官签名以辞职作为要胁。事件震动中南海是情理之中，因为京畿要地的治安，实赖这些基层警员和中低级警官。中共最高层选择了迅速妥协，事后雷洋被做成铁案，涉事警察不受刑事处分。</p>
<p>整个反击的主角，是北京公安系统出身的傅政华。时任公安部副部长、兼任中央政法委委员的傅政华，之前数年主导了对维权律师和异议人士的严厉打压，也主导了“透明北京”项目，监控着所有最高掌权者可能的政敌，是一个狠辣角色。</p>
<p>习近平虽然在事件上进行了妥协，但从此不再信任原本就是从江泽民派系转投过来的傅政华。2016年8月，傅政华中央政法委委员一职被拿下，中共19大他被调出公安部，出任实权大大减少的司法部长职务。</p>
<p>然而最高掌权者的妥协，给整个中共官场开出了一个最新的例子，即：如果以政权安全和政治利益施压，皇帝也必须低头。2016年之后，中央和各地政法委委员中，由公安系统人员出任的比例开始增加，各地方政府的土法律土政策再次兴起，而北京各部委的态度也越来越强硬。基本上，雷洋事件成了习近平执政的一个明显的转捩点。之前的气数上升，变成了之后的衰落。</p>
<p>从中国两千多年的君主制度历史上看，王朝初建时皇帝权威完全彻底覆盖政府系统，各类政策和人事安排，皆出自皇帝一人。但随着政府部门扩张，尤其是皇帝出错的增加，很快会形成一个官僚体系主导的局面。而到王朝末年，通常是官僚体系通过对皇帝控制而主导了国政。即使有崇祯或者光绪这样的有为勤政的皇帝，也已经对官僚系统无能为力，眼看着落花流水而无能为力。</p>
<p>香港目前的局面，其实和雷洋案有相当的类似。</p>
<p>中共传统治港系统，有自己的看法和立场，也有自己传统和习惯的施政工具，最重要的，是他们有自己规模巨大的利益所在。在当下的情况下，整个系统急需要最高当局授予尚方宝剑，急需要习近平给出一个明确的指示和授权。目前很显然的，是他们尚未得到这种清晰的肯定和明确的授权，因此才会采取激化局面的各种滥手段。</p>
<p>比起雷洋事件来说，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%B1%80%E5%8A%BF.html">香港局势</a>无论在规模、对经济的负面冲击，以及对未来中国国内外政治局势的影响都超过百倍而不止。如果习近平再次选择妥协，其实等于宣告所谓新政寿终正寝，也宣告习中央权威回到了江胡时代“不出中南海”的旧圈子中。</p>
<p>抛开政治理念不计，经济下行、民心丧尽、官怨沸腾，将导致社会矛盾大爆发。而习近平上台之后抓贪打腐，树敌的不是数万名贪官，而是整个制度性腐败的系统，其后果恐怕是想要和平退下亦未必可得。</p>
<p>如果北京能够彻底处理治港系统的贪腐混乱，把香港的政治社会权力交还给港人，从中积累一套管理开放社会体系的经验并移植内地，或许能从中解套。</p>
<p>从这个角度看，香港事件对北京固然是挑战，却也未必不是一个机会。虽然这种可能性恐怕极低极低。#</p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访胡平：20年打压 法轮功屹立不倒意义深远</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/7/21/n11398800.htm</link>
		<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 16:44:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[胡平]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[20年]]></category>
		<category><![CDATA[打压]]></category>
		<category><![CDATA[法轮功]]></category>
		<category><![CDATA[屹立不倒]]></category>

		<description><![CDATA[在7‧20法轮功反迫害二十周年之际，《晓看天下》节目组采访了定居美国纽约的胡平先生，听他讲述，他对法轮功现象的观察。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年07月21日讯】在7‧20<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>反迫害二十周年之际，《晓看天下》节目组采访了定居美国纽约的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%83%A1%E5%B9%B3.html">胡平</a>先生，听他讲述，他对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>现象的观察。</p>
<p>大家好，欢迎收看《晓看天下》，我是晓天。2019年7月20日，距离中共开始残酷镇压法轮功之初已经过去了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/20%E5%B9%B4.html">20年</a>。虽然这20年在历史的长河中只是弹指一挥间，可是在现实中，却经过了无数世事变幻，沧海桑田。在7‧20二十周年之际，我们拜访了定居美国纽约的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%83%A1%E5%B9%B3.html">胡平</a>先生，听他讲述，他对法轮功现象的观察。</p>
<p>胡平先生，是著名的中国问题研究专家，在国际上广受好评的学者。他是《北京之春》杂志荣誉编辑，中国人权及独立中文笔会执行理事，也是一直研究法轮功现象的专家学者。</p>
<p>胡平先生认为，在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/20%E5%B9%B4.html">20年</a>前，谁也没有想到，看似普通、柔弱的法轮功学员，能够承受住中共如此猛烈的迫害，这些法轮功学员，竟然成了挑战世界上最残暴政权的中坚力量。</p>
<p>正如胡平先生所言，时间能说明很多事情。20年前，人们可能会认为法轮功和别的气功没有什么区别。20年过去了，法轮功在中共这部国家机器的攻势下，“居然打不垮，压不倒”，“争取信仰自由而展开的和平抗争英勇悲壮，可歌可泣”。法轮功能在烈火中<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B1%B9%E7%AB%8B%E4%B8%8D%E5%80%92.html">屹立不倒</a>，足以证明他是真金。</p>
<p>20年的反迫害，宛如黑暗汪洋中的一盏明灯，给人类以方向，给世界以希望。</p>
<p>感谢收看这期的《晓看天下》，我是晓天，我们下期再见。（转自新唐人电视台）#</p>
<p><center><iframe src="https://www.youtube.com/embed/5eL4L6I2u_g" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></center>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中共最怕“逢九必乱”2019人权战开火</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/7/15/n11385248.htm</link>
		<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 14:41:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[人权]]></category>
		<category><![CDATA[反送中]]></category>
		<category><![CDATA[法轮功]]></category>
		<category><![CDATA[逢九必乱]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2019年07月15日讯】香港“反送中”风暴持续发酵，中共和林郑政府的暴力镇压和秋后算账并未消磨港人的勇气和正义感。相反，香港人不屈的和平抗争，在赢得国际社会支持的同时，也激发了包括中国在内的世界人权意识的觉醒。从武汉市民近期为争取“呼吸”权利而群起抗争，到美国严查人权迫害者的签证，以及最近成立人权委员会。普世人权在美国的回归和在中国的觉醒，都宣告了一个中共最惧怕的事实：针对中共的人权之战，已在海内外全面展开。 2019年7月8日，美国国务卿蓬佩奥（Mike Pompeo）宣布成立人权委员会，旨在审视“人权在美国外交政策中的作用”。蓬佩奥说“世界各地的严重侵犯行为仍在继续”，委员会将“对世界上不可剥夺的权利进行最深刻的审查”。 就在同一天，香港知名歌手何韵诗（Denise Ho Wan-see） 应邀出席联合国人权理事会发言，讲述香港“反送中”的情况。她的仅两分钟的发言两次被中共代表打断。何韵诗在发言中要求联合国人权理事会将中国（中共）除名。 尽管美国政府尚未通过支持香港人权的立法，但川普（特朗普）总统先前对港人 “反送中”活动的公开支持，加上美国国务院一系列支持人权、严查迫害者的动作，无不表明美国和中共之间的战火，正在从贸易和科技行业，延烧至人权领域。而这，无疑是中共最为畏惧的事。 普世人权为何在中国成“禁忌” 归因于中共的高压统治和党文化洗脑，“人权”一词在中国几乎成为洪水猛兽。即便是近年来中国大陆浮现越来越多、因为生存环境遭污染而发起的环保抗争，抗议者们也大都尽量避免与人权挂钩。因为在中共统治下，“人权”已成为中国人的“禁忌”。 虽然普世人权概念一向被中共抹黑为“西方人权”、“虚伪的人权”；然而，人权并无国界。正如同美国政府成立人权委员会时所提出的，人权不仅是美国的立国基础，更是“创世主所赋予的不可剥夺的权利”。 其实，武汉民众为环保发起的抗议，所争取的就是生存权利，而这种权利正是人人皆有的最基本人权。普世人权是天赋权利，这是不言自明的道理；而且对人权的向往，亦是人人皆有的天性。包括美国在内的国际社会，对包括香港和中国大陆在内的、各国民众人权的支持，也正是基于公理、公义和普世价值观。 那么，中共为何要歪曲“人权”，并试图将其塑造为中国人民的“禁忌”？ 因为中共反人性的邪恶本质，决定了中共与中国人民，乃至于全人类的利益都是根本对立的。因为中共权贵的特权、贪腐及其攫取的财富，都是源自对中国人民人权的侵犯和践踏。 中国民众一旦觉醒人权意识，自然会察觉：自己生而为人的种种权利，原来一直被中共剥夺或剥削；原来自己能够像香港人“反送中”一样，去抵制中共暴政，争取自己的人权。 人权，并非中国人的禁忌，而是中共的死穴和罩门，是中共最惧怕的理念。 中共的人权禁忌 中国的人权灾难 事实上，中共为了扑灭中国人自发的人权理念，不但在国内使用打压和洗脑等手段，在民众心中制造恐惧，禁锢中国人的人权天性，强迫中国人有意无意地放弃、甚至抵触自己的天赋人权；在海外，中共也不遗余力的使用种种伎俩，渗透、诱骗民主国家在人权原则上妥协、退让。 近年来，在川普总统的带领下，民主国家终于意识到，针对中共的“接触”政策已被证明失败；通过帮助中共发展经济、以促使政治走向开放和民主的希望，不但落空，而且实际上沦为了绥靖政策。 不过，中共所推行的“暗渡陈仓”式的“红线”战略，依然在生效。 在国际上，中共通过政治和经济威胁、利诱等手段，蓄意为民主国家划出种种 “红线”（所谓不会退让，甚至不能谈论的原则问题）。而中共在人权领域的禁忌，则是法轮功问题（1999年起中共对法轮功学员的残酷迫害）。 虽然民主国家已经开始正视“接触”政策的失败，但至今尚未识破中共的“红线”战略，其实只是虚张声势的恫吓。更为重要的是，中共对外界划出的所谓红线，往往是为了转移视线，或者是遮掩其最为虚弱、甚至可令其一触即溃的“罩门”——包括中国人民了解真相后的民心觉醒，以及人权意识的觉醒。 过去很多年中，被绥靖政策误导的民主国家，又在中共的人权“红线”前自缚手脚，由此衍生的后果就是，中共侵犯人权的暴行越来越邪恶、酷烈，各国政府却集体噤声，甚至对中共犯下群体灭绝的罪恶，都视而不见。 值得一提的是，中国坊间有中共“逢九必乱”之说，最近20年中的“逢九必乱”，都起因于中共侵犯人权的暴行，而且这些人权灾难至今仍然是世界关注的中国焦点。 例如目前国际聚焦的新疆“集中营”，就起因于2009年新疆乌鲁木齐“七五事件”，当时中共出动军警镇压游行的维、汉民众，死伤无数。自那时起，中共在新疆实施高压暴政，将数百万维吾尔人关进集中营。 不过，过去20年中，中共制造的最大的人权灾难，是对法轮功的迫害。 中共自1999年7月迫害法轮功以来，实施“名誉上搞臭、肉体上消灭、经济上截断”的群体灭绝性迫害。仅明慧网上有据可查的，遭中共迫害致死的法轮功学员人数就超过4,000人。 大纪元2006年曝光的中共活摘法轮功学员器官，近年来被众多海外主流媒体、以及律师、医生等权威专业人士称为“地球上从未有过的邪恶”。但这只是中共迫害法轮功，所犯下罪恶的冰山一角。 2019年6月17日，英国调查中共强摘器官的“独立人民法庭”（Independent people’s tribunal），做出历史性裁决，判定中共活摘良心犯器官的行径已存在多年，法轮功学员是器官移植供应的最主要来源。全球数十家主流媒体对此进行了报导，揭露了中共抓捕法轮功学员，建立规模庞大的活体器官库，强摘器官牟取暴利。 法轮功反迫害 带动中国人权意识觉醒 尽管中共发动了对法轮功的史无前例的残酷迫害，制造了人类历史上前所未有的的人权灾难，然而法轮功学员和平理性的反迫害义举，在有力抵制了中共迫害的同时，也带动了中国民众人权意识的觉醒。 通过法轮功学员传播真相，中国民众民心觉醒，不但了解了中共卖国、贪腐和迫害善良等种种被封锁屏蔽的资讯，也第一次认识到，为了信仰自由和种种生来就有、不可被剥夺的权利，中国人可以站出来，站起来，和平抗争。 例如最近十多年来，人权律师在中国的兴起，很大程度就是越来越多的中国律师，敢于挺身而出，为包括法轮功学员在内的遭受中共迫害的善良民众，提供法律服务。 2019年7月初，在“709”人权律师抓捕事件四周年之际，美英法德等多国政府呼吁中共立即释放“709”律师。2015年7月9日，中共在20多个省市，大肆抓捕人权律师和维权民众，制造了“709”事件，其目的就是通过打压人权律师来威吓民众、压制中国人民的人权意识。 “709”大抓捕从侧面证明了两点：第一，法轮功反迫害正在带动中国人权意识的觉醒；第二，中共对此极度恐惧。 事实上，中共制造的“709”恐怖事件，并未真正吓阻中国民众，为环境污染、强拆等而发起的群体抗争事件年年激增。 “逢九必乱”中的2019人权战 尽管中共炮制出所谓“中国人权观”，称“中国人权”主要是生存权。然而，被剥夺了言论、信仰权利的中国人民，在现实中连说话、甚至思想的自由都没有，又怎么可能争取、享有、保护自己基本的生存权利。被强拆的破碎家庭、或遭毒疫苗侵害的幼童家长们，等等无数中国人的悲惨遭遇就是活生生的例证。 因此中共的“人权观”，实质上是通过剥夺中国人民的基本权利，来保障中共权贵压榨、迫害中国人的权力。中共统治中国的70年历史，就是中共侵犯中国人权的一部灾难史。 不过，在中共制造的最大的人权灾难中，法轮功学员的反迫害义举，不但唤起了中国人的人权意识，更为中国人民抵制暴政、捍卫人权，指明了方向。 从呼吸干净的空气、饮用清洁的水，到保护自己的家园和子女免受侵害，从在现实或网络上发表言论，到宗教信仰或游行集会。这一切并非中共“恩赐”或“施舍”，更非只有美国等民主国家人民才能享有的“西方人权”；这一切都是创世主所赋予每个人的不可剥夺的权利。和平抗争，抛弃中共，每个中国人都能享有这些最基本的权利。 今年愈演愈烈的香港“反送中”风暴，似乎再度应验了中共“逢九必乱”的魔咒；并且给正在对人权意识觉醒的大陆民众做出了典范，为中国大陆人权抗争的星星之火送上了东风。 与此同时，由于美国川普政府纠正了以往对中共的绥靖政策，开始全面抵制中共，美中对抗如今已经从贸易战，延烧至中共最为惧怕的人权战。 2019年5月，外媒报导美国开始严查包括中共在内的人权及宗教迫害者的签证。6月，美驻华大使馆在官方微博发布了针对人权恶棍的《全球马格尼茨基人权问责法》。7月，美国副总统彭斯（Mike Pence）对中共迫害信仰自由和美中贸易等议题发表看法，强调中共必须改变，美国政府持续坚持为世界各地的人们争取良知以及宗教上的自由。 不过，在2019年的美中“人权战”中，中共敌对的不仅仅是美国等所谓“外国势力”，还包括了多年来备受中共压榨、迫害、侵犯人权的亿万中国人。 2019年，中共将面对贸易战、科技战的重击，更将迎来中国人权抗争的燎原之火。2019之劫，中共哪里逃。# 责任编辑：高义]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年07月15日讯】香港“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%8D%E9%80%81%E4%B8%AD.html">反送中</a>”风暴持续发酵，中共和林郑政府的暴力镇压和秋后算账并未消磨港人的勇气和正义感。相反，香港人不屈的和平抗争，在赢得国际社会支持的同时，也激发了包括中国在内的世界<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%9D%83.html">人权</a>意识的觉醒。从武汉市民近期为争取“呼吸”权利而群起抗争，到美国严查人权迫害者的签证，以及最近成立人权委员会。普世人权在美国的回归和在中国的觉醒，都宣告了一个中共最惧怕的事实：针对中共的人权之战，已在海内外全面展开。</p>
<p>2019年7月8日，美国国务卿蓬佩奥（Mike Pompeo）宣布成立<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%9D%83.html">人权</a>委员会，旨在审视“人权在美国外交政策中的作用”。蓬佩奥说“世界各地的严重侵犯行为仍在继续”，委员会将“对世界上不可剥夺的权利进行最深刻的审查”。</p>
<p>就在同一天，香港知名歌手何韵诗（Denise Ho Wan-see） 应邀出席联合国人权理事会发言，讲述香港“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%8D%E9%80%81%E4%B8%AD.html">反送中</a>”的情况。她的仅两分钟的发言两次被中共代表打断。何韵诗在发言中要求联合国人权理事会将中国（中共）除名。</p>
<p>尽管美国政府尚未通过支持香港人权的立法，但川普（特朗普）总统先前对港人 “反送中”活动的公开支持，加上美国国务院一系列支持人权、严查迫害者的动作，无不表明美国和中共之间的战火，正在从贸易和科技行业，延烧至人权领域。而这，无疑是中共最为畏惧的事。</p>
<h2>普世人权为何在中国成“禁忌”</h2>
<p>归因于中共的高压统治和党文化洗脑，“人权”一词在中国几乎成为洪水猛兽。即便是近年来中国大陆浮现越来越多、因为生存环境遭污染而发起的环保抗争，抗议者们也大都尽量避免与人权挂钩。因为在中共统治下，“人权”已成为中国人的“禁忌”。</p>
<p>虽然普世人权概念一向被中共抹黑为“西方人权”、“虚伪的人权”；然而，人权并无国界。正如同美国政府成立人权委员会时所提出的，人权不仅是美国的立国基础，更是“创世主所赋予的不可剥夺的权利”。</p>
<p>其实，武汉民众为环保发起的抗议，所争取的就是生存权利，而这种权利正是人人皆有的最基本人权。普世人权是天赋权利，这是不言自明的道理；而且对人权的向往，亦是人人皆有的天性。包括美国在内的国际社会，对包括香港和中国大陆在内的、各国民众人权的支持，也正是基于公理、公义和普世价值观。</p>
<p>那么，中共为何要歪曲“人权”，并试图将其塑造为中国人民的“禁忌”？</p>
<p>因为中共反人性的邪恶本质，决定了中共与中国人民，乃至于全人类的利益都是根本对立的。因为中共权贵的特权、贪腐及其攫取的财富，都是源自对中国人民人权的侵犯和践踏。</p>
<p>中国民众一旦觉醒人权意识，自然会察觉：自己生而为人的种种权利，原来一直被中共剥夺或剥削；原来自己能够像香港人“反送中”一样，去抵制中共暴政，争取自己的人权。</p>
<p>人权，并非中国人的禁忌，而是中共的死穴和罩门，是中共最惧怕的理念。</p>
<h2>中共的人权禁忌 中国的人权灾难</h2>
<p>事实上，中共为了扑灭中国人自发的人权理念，不但在国内使用打压和洗脑等手段，在民众心中制造恐惧，禁锢中国人的人权天性，强迫中国人有意无意地放弃、甚至抵触自己的天赋人权；在海外，中共也不遗余力的使用种种伎俩，渗透、诱骗民主国家在人权原则上妥协、退让。</p>
<p>近年来，在川普总统的带领下，民主国家终于意识到，针对中共的“接触”政策已被证明失败；通过帮助中共发展经济、以促使政治走向开放和民主的希望，不但落空，而且实际上沦为了绥靖政策。</p>
<p>不过，中共所推行的“暗渡陈仓”式的“红线”战略，依然在生效。</p>
<p>在国际上，中共通过政治和经济威胁、利诱等手段，蓄意为民主国家划出种种 “红线”（所谓不会退让，甚至不能谈论的原则问题）。而中共在人权领域的禁忌，则是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>问题（1999年起中共对法轮功学员的残酷迫害）。</p>
<p>虽然民主国家已经开始正视“接触”政策的失败，但至今尚未识破中共的“红线”战略，其实只是虚张声势的恫吓。更为重要的是，中共对外界划出的所谓红线，往往是为了转移视线，或者是遮掩其最为虚弱、甚至可令其一触即溃的“罩门”——包括中国人民了解真相后的民心觉醒，以及人权意识的觉醒。</p>
<p>过去很多年中，被绥靖政策误导的民主国家，又在中共的人权“红线”前自缚手脚，由此衍生的后果就是，中共侵犯人权的暴行越来越邪恶、酷烈，各国政府却集体噤声，甚至对中共犯下群体灭绝的罪恶，都视而不见。</p>
<p>值得一提的是，中国坊间有中共“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%A2%E4%B9%9D%E5%BF%85%E4%B9%B1.html">逢九必乱</a>”之说，最近20年中的“逢九必乱”，都起因于中共侵犯人权的暴行，而且这些人权灾难至今仍然是世界关注的中国焦点。</p>
<p>例如目前国际聚焦的新疆“集中营”，就起因于2009年新疆乌鲁木齐“七五事件”，当时中共出动军警镇压游行的维、汉民众，死伤无数。自那时起，中共在新疆实施高压暴政，将数百万维吾尔人关进集中营。</p>
<p>不过，过去20年中，中共制造的最大的人权灾难，是对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>的迫害。</p>
<p>中共自1999年7月迫害法轮功以来，实施“名誉上搞臭、肉体上消灭、经济上截断”的群体灭绝性迫害。仅明慧网上有据可查的，遭中共迫害致死的法轮功学员人数就超过4,000人。</p>
<p>大纪元2006年曝光的中共活摘法轮功学员器官，近年来被众多海外主流媒体、以及律师、医生等权威专业人士称为“地球上从未有过的邪恶”。但这只是中共迫害法轮功，所犯下罪恶的冰山一角。</p>
<p>2019年6月17日，英国调查中共强摘器官的“独立人民法庭”（Independent people’s tribunal），做出历史性裁决，判定中共活摘良心犯器官的行径已存在多年，法轮功学员是器官移植供应的最主要来源。全球数十家主流媒体对此进行了报导，揭露了中共抓捕法轮功学员，建立规模庞大的活体器官库，强摘器官牟取暴利。</p>
<h2>法轮功反迫害 带动中国人权意识觉醒</h2>
<p>尽管中共发动了对法轮功的史无前例的残酷迫害，制造了人类历史上前所未有的的人权灾难，然而法轮功学员和平理性的反迫害义举，在有力抵制了中共迫害的同时，也带动了中国民众人权意识的觉醒。</p>
<p>通过法轮功学员传播真相，中国民众民心觉醒，不但了解了中共卖国、贪腐和迫害善良等种种被封锁屏蔽的资讯，也第一次认识到，为了信仰自由和种种生来就有、不可被剥夺的权利，中国人可以站出来，站起来，和平抗争。</p>
<p>例如最近十多年来，人权律师在中国的兴起，很大程度就是越来越多的中国律师，敢于挺身而出，为包括法轮功学员在内的遭受中共迫害的善良民众，提供法律服务。</p>
<p>2019年7月初，在“709”人权律师抓捕事件四周年之际，美英法德等多国政府呼吁中共立即释放“709”律师。2015年7月9日，中共在20多个省市，大肆抓捕人权律师和维权民众，制造了“709”事件，其目的就是通过打压人权律师来威吓民众、压制中国人民的人权意识。</p>
<p>“709”大抓捕从侧面证明了两点：第一，法轮功反迫害正在带动中国人权意识的觉醒；第二，中共对此极度恐惧。</p>
<p>事实上，中共制造的“709”恐怖事件，并未真正吓阻中国民众，为环境污染、强拆等而发起的群体抗争事件年年激增。</p>
<h2>“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%A2%E4%B9%9D%E5%BF%85%E4%B9%B1.html">逢九必乱</a>”中的2019人权战</h2>
<p>尽管中共炮制出所谓“中国人权观”，称“中国人权”主要是生存权。然而，被剥夺了言论、信仰权利的中国人民，在现实中连说话、甚至思想的自由都没有，又怎么可能争取、享有、保护自己基本的生存权利。被强拆的破碎家庭、或遭毒疫苗侵害的幼童家长们，等等无数中国人的悲惨遭遇就是活生生的例证。</p>
<p>因此中共的“人权观”，实质上是通过剥夺中国人民的基本权利，来保障中共权贵压榨、迫害中国人的权力。中共统治中国的70年历史，就是中共侵犯中国人权的一部灾难史。</p>
<p>不过，在中共制造的最大的人权灾难中，法轮功学员的反迫害义举，不但唤起了中国人的人权意识，更为中国人民抵制暴政、捍卫人权，指明了方向。</p>
<p>从呼吸干净的空气、饮用清洁的水，到保护自己的家园和子女免受侵害，从在现实或网络上发表言论，到宗教信仰或游行集会。这一切并非中共“恩赐”或“施舍”，更非只有美国等民主国家人民才能享有的“西方人权”；这一切都是创世主所赋予每个人的不可剥夺的权利。和平抗争，抛弃中共，每个中国人都能享有这些最基本的权利。</p>
<p>今年愈演愈烈的香港“反送中”风暴，似乎再度应验了中共“逢九必乱”的魔咒；并且给正在对人权意识觉醒的大陆民众做出了典范，为中国大陆人权抗争的星星之火送上了东风。</p>
<p>与此同时，由于美国川普政府纠正了以往对中共的绥靖政策，开始全面抵制中共，美中对抗如今已经从贸易战，延烧至中共最为惧怕的人权战。</p>
<p>2019年5月，外媒报导美国开始严查包括中共在内的人权及宗教迫害者的签证。6月，美驻华大使馆在官方微博发布了针对人权恶棍的《全球马格尼茨基人权问责法》。7月，美国副总统彭斯（Mike Pence）对中共迫害信仰自由和美中贸易等议题发表看法，强调中共必须改变，美国政府持续坚持为世界各地的人们争取良知以及宗教上的自由。</p>
<p>不过，在2019年的美中“人权战”中，中共敌对的不仅仅是美国等所谓“外国势力”，还包括了多年来备受中共压榨、迫害、侵犯人权的亿万中国人。</p>
<p>2019年，中共将面对贸易战、科技战的重击，更将迎来中国人权抗争的燎原之火。2019之劫，中共哪里逃。#</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>夏一阳：精神和肉体灭绝的手段—转化洗脑</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/7/6/n11368250.htm</link>
		<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 03:41:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国人权]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[横河]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中共洗脑]]></category>
		<category><![CDATA[法轮功]]></category>
		<category><![CDATA[610]]></category>
		<category><![CDATA[前所未有的邪恶迫害]]></category>

		<description><![CDATA[中央处理法轮功问题领导小组的负责人直接部署转化洗脑工作。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年07月06日讯】中央处理<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>问题领导小组的负责人直接部署转化洗脑工作。2000年8月，时任领导小组组长的李岚清致信司法部教育转化工作经验交流暨表彰会，强调劳教部门在转化中的“独特优势”。时任领导小组副组长，后接任组长的罗干则专门就转化洗脑发表讲话，并竭力推广所谓的 “马三家经验”。2000年9月，中央610办公室成立了教育转化工作（指导协调）小组，专门负责全国范围转化洗脑工作，并由当时的中央610办公室副主任李东生负责（李于2009年接任610办公室主任，直到2013年12月因严重违纪违法遭调查和免职）。</p>
<p>2000年9月，中央610办公室发出“关于开展教育转化攻坚战的实施意见”，在全国范围内对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>学员进行转化洗脑。此后每年转化洗脑都成为各级党委的重要日常工作。以转化洗脑重点省份河北省为例，2001年各市县光是建洗脑班就投入人民币1,500多万元，11个市和部分区县都建立了以法制教育培训中心（学校）为名的洗脑班。2001年4月25日，中共中央组织部印发了辽宁省马三家劳动教养院党委、北京市劳教局党委和黑龙江省七台河市委与法轮功斗争经验材料，其中最主要的内容就是关于“转化”。</p>
<p>除了作为每年政绩考核必须的转化洗脑日常操作外，中央610办公室还不定时的开展专项运动。2010年，中共610办公室启动了一个为期三年的计划，名为“2010~2012年教育转化攻坚与巩固整体仗”，在全国范围内继续对法轮功学员实施洗脑转化。</p>
<p>摘自《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%89%8D%E6%89%80%E6%9C%AA%E6%9C%89%E7%9A%84%E9%82%AA%E6%81%B6%E8%BF%AB%E5%AE%B3.html">前所未有的邪恶迫害</a>》一书中作者夏一阳的《精神和肉体灭绝的手段————转化洗脑》</p>
<p>全文阅读: <a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/07/d5775ea70ba6ac440724ddf4c592b75c.pdf">点击阅读PDF档</a></p>
<p>书籍官网网址: <a href="http://www.unprecedentedevilpersecution.com/">http://www.unprecedentedevilpersecution.com/</a></p>
<p><strong>作者介绍: </strong><br />
夏一阳，笔名横河，出生于上海，在中国和美国曾从事病理生理学和免疫学等领域的研究，近年来成为知名的中国问题专家，发表中国政治、经济、社会和历史等领域文章百余篇。曾应邀在美国、加拿大、马来西亚、新加坡、印尼等20多场研讨会上发表演说。</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/pQ6_0ljRaFU" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe><br />
责任编辑：李缘、高静</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>六月风云激变 北京当局面临三条路</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/6/11/n11313668.htm</link>
		<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 19:15:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[国际要闻]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中美贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[反送中]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[引渡恶法]]></category>
		<category><![CDATA[逃犯条例]]></category>

		<description><![CDATA[6月以来，中国大事不断，局势连连爆出出人意料的变化。先是中共高层分裂加剧，围绕美中贸易战、公开爆发口水战。紧接着，香港抗议中共恶法的大游行创下历史纪录，对已在贸易战火上被炙烤的中共而言，如同火上浇油。风云激变中，历史正在加速，中共被迫入穷途，北京当局面临最后的三条路选择。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年06月11日讯】6月以来，中国大事不断，局势连连爆出出人意料的变化。先是中共高层分裂加剧，围绕美中贸易战、公开爆发口水战。紧接着，香港抗议中共恶法的大游行创下历史纪录，对已在贸易战火上被炙烤的中共而言，如同火上浇油。风云激变中，历史正在加速，中共被迫入穷途，北京当局面临最后三条路的选择。</p>
<h2>中共在“贸易战”上公开分裂</h2>
<p>6月10日，中共外交部称，没有确认将举行“川习会（习特会）”。当天<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>明确表示，月底若无川习会，美国“立即”对中国商品加关税。</p>
<p>面对贸易战的压力，中共高层的分裂已从暗战走向公开。</p>
<p>6月6日，中国人民大学长江经济带研究院研究员叶胜舟在英国《金融时报》中文网刊文点评美中贸易战，批评中宣部“内霸外王”走不通，只会让国外更质疑。长江经济带研究院，隶属于人民大学国家发展与战略研究院，是为中共服务的智库。</p>
<p>这是美中贸易战升级后，中共体制内学者在外媒公开批评中共宣传部门，显示中共内部分裂进一步加剧。</p>
<p>今年5月叶胜舟就曾在《金融时报》刊文，批评“厉害了我的国”之类的宣传误导国民和国际，建议中共“积量变为质变，以时间换空间”，尽量拖、尽量和。</p>
<p>值得一提的是，在中共疯狂封网的当下，《金融时报》和叶胜舟的文章都未被屏蔽；而且，叶胜舟能够畅所欲言，也未像其他敢于直言的中共体制内人士那样，遭遇“妄议中央”的困扰。</p>
<p>叶胜舟的观点，被认为是代表了中共内部的改革派或务实派，后者目前被中共保守派或毛左派，批为对美“妥协派”或“投降派”。以江派和部分贪腐官员为主体的中共保守派，把持着大陆经济命脉，控制了遍及各行业的重要的国企和民企，是中共集权政治经济体制的既得利益集团，也是推行结构性改革的最大阻力。</p>
<p>稍早时，6月3日，大陆《财经》杂志发表一篇《以人民的利益为重》社评，呼吁警惕极端民族主义，被认为是在批评中共高层那些鼓吹“搞闭关锁国”之人。虽然该文很快被删除，但王沪宁主管的中宣部将事态升级。</p>
<p>6月6日、8日，党媒《光明日报》、新华社先后发文，将国内持有对美妥协让步论调的人，打上“亲美派”、“投降派”的标签，针锋相对之余，暗藏党内大清洗的重重杀机。</p>
<p>甚至习近平8日在俄罗斯的讲话中，称<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>为“我的朋友”，并表示他和川普都不会愿意中美关系割裂。然而，新华社在当天的报导中，屏蔽了习近平的上述讲话，并刊发批评“投降论”的文章。</p>
<p>6月以来中共文宣部门的出格表现、以及改革派的公开反击，显示出，中共高层的分裂，在亡党危机迫在眉睫的压力下，再也无法弥合或被遮掩。</p>
<p>中共高层这种公开分裂，已经将中共内斗从以往的暗战，直接上升为短兵相接、你死我活的“党内清洗”。</p>
<h2>香港反恶法游行再创历史 打破中共残局</h2>
<p>6月9日，香港举行反恶法大游行，游行人数高达103万人，相当于每七个香港人中，就有一个走上了街头，去抗议中共力推的《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%9D%A1%E4%BE%8B.html">逃犯条例</a>》（又称送中条例）。香港反“送中”大游行，创下自89年64事件以来，港人游行规模的历史纪录。</p>
<p>再次用良知和勇气缔造了历史的香港人，打乱了中共推动“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%9D%A1%E4%BE%8B.html">逃犯条例</a>”的布局和图谋。</p>
<p>一直以来，虽然香港的政治经济已遭中共渗透侵蚀，“一国两制”逐步消亡，但香港尚保有一定的新闻自由和司法独立，并因此成为中共的“眼中钉”。</p>
<p>今年2月香港政府表示要通过《逃犯条例》修订案。修订案一旦通过，任何被中共视为触犯法律的人，不论国籍，只要人在香港，都可能被抓捕至大陆，落入中共手中。</p>
<p>港府此举被认为是受中共操控，目的是以此恶法来威慑香港民众，消灭香港的异议声音，以图减轻贸易战以来、中共越来越深重的危机感。</p>
<p>不过，中共的举动适得其反。</p>
<p>香港即将沦陷，国际社会对此高度关注。全球主流媒体都报导了香港反“送中”大游行。全球已有数十个城市发起集会，声援港人反恶法。</p>
<p>5月7日，美国国会辖下美中经济与安全审查委员会（USCC）就此发表报告，将修订《逃犯条例》提升至危害美国国家安全层次，阐明美国总统可依法取消香港的特惠待遇，包括独立关税区地位。</p>
<p>香港《逃犯条例》不但未能减轻贸易战带给中共的危机感，反而成为美中贸易战未来可能升级的新战区。</p>
<p>5月8日中共外交部回应美国的关切，称“不值一驳”。不过，中共在《逃犯条例》上，显然又一次做出了误判。</p>
<p>如同贸易战一样，北京当局明显又掉入到王沪宁掌管的文宣部门、以及江派操控的情报系统所编织的虚假信息中，误以为香港人已经在“温水煮青蛙”的“一国两制”中，消磨掉了良知和勇气。</p>
<p>然而，正义长存的香港人再次创造了历史，打乱了中共用恶法“防民之口”的图谋。</p>
<h2>当权者面临三条路</h2>
<p>近期局势风云突变，彰显历史已在加速前行，中共正在加速败亡。</p>
<p>香港再创历史的大游行，在破除中共图谋的同时，也激化了贸易战和中共的分裂。6月10日，香港特首已表态，拒绝撤回《逃犯条例》修订案。香港局势不确定性剧增。</p>
<p>而江派出身的王沪宁发起的舆论战，不但公开了中共高层的分裂，同时也用党内清洗的论调，堵死了习近平在美中贸易战中的退路。</p>
<p>面对贸易战和香港危局，当权者如今面临三条路。</p>
<p>其一，在G20川习会中达成临时协议，暂停贸易战。</p>
<p>这是一条苟延残喘的穷途；可能给中共喘息之机，但改变不了结局。</p>
<p>因为王沪宁抢先立下“妥协即投降”的基调，布下党内清洗的诡局，实际上已经堵死了习近平当局在中共体制内，接受美国方案、进行结构性改革的出路。</p>
<p>在此背景下，无论北京做出何种承诺、达成何种协议，目的只不过是“以时间换空间”的拖延。但至多等到川普连任美国总统，贸易战会再起、且火力更甚，届时中共依旧难逃覆灭。</p>
<p>不过，在这种选项中，中共很可能会撤回《逃犯条例》，缓和香港局势，以免影响暂停贸易战的大局。</p>
<p>其二，拒绝川习会，或在川习会中拒绝与美国达成协议。</p>
<p>这是一条立竿见影的末路；而且，中共高层的公开分裂，已经从侧面证实了，中共自己其实也明白这一点，很清楚贸易战继续升级必然会触发中国经济危机、覆灭中共政权；只是不同派系为了各自利益在激烈搏杀，顾不上中共存亡的“大局”。</p>
<p>虽然外界都不太相信，北京会在G20峰会上做出这一选择；但中共内部激烈、诡异的斗争，却也加大了这种可能性。尤其是北京当局似乎已落入王沪宁设计的“保权先保党”的陷阱，一直在为其毛左政策背书。</p>
<p>在这种选项中，香港《逃犯条例》可能会被强行通过，以体现中共保守派对局势的掌控。</p>
<p>其三，抛弃中共，为了中国和中国人民的利益，进行彻底的改革。</p>
<p>这是中国最好的出路；也是化解美中贸易战和中国经济危机的唯一方法。</p>
<p>其实，贸易战的肇因就是中共，美国要求纠正的不公平贸易、盗窃知识产权等等，全都是中共的恶行。而制约中国经济发展的种种危机和矛盾，也都源自于中共体制和中共权贵的贪腐。</p>
<p>习近平如果能看清当前迷局，借助贸易战激发出的、中国各阶层期盼改革的大势，抛弃中共，进行彻底的政治、经济改革；不但能化解贸易战于无形，同时也是为自己和中国民众选择最好的出路和未来。</p>
<p>当然，当权者无论选择哪一条路，对中共而言都是死路。</p>
<p>当权者剩下的机会和时间已越来越少。抛弃中共，才是为自己、为中国，选择的最好的出路。#</p>
<p>责任编辑：孙芸</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>许茹：南京公安大数据中心主任猝死是偶然？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/2/22/n11064744.htm</link>
		<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 20:56:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[曹长青]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[网安大队]]></category>
		<category><![CDATA[警察猝死]]></category>
		<category><![CDATA[善恶有报]]></category>

		<description><![CDATA[不管沈鹰、罗刚、赵永平以及众多的网警、众多继续追随中共的警察、国安们是否相信，善恶有报是天理，而且报应从不缺失，只不过争个早晚。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年02月23日讯】据江苏警方披露，51岁的南京市公安局大数据中心主任沈鹰在2月20日晚加班时突感身体不适，遂去医院做检查。21日凌晨经医院抢救无效死亡。当日下午，江苏省公安厅党委副书记、副市长，南京市公安局党委书记、局长孙建友即前往其家中吊唁。</p>
<p>沈鹰猝死无疑对其家庭是个沉重的打击。如果其父母健在，应该是无法承受白发人送黑发人的痛苦的。然而，沈鹰的家人、亲朋、同事在慨叹的同时，是否会想一想究竟是什么原因，让年富力强的他，猝然离世？是因为工作劳累？是偶然？还是另有他因？究竟是什么样的工作让他如此频频加班，劳心劳力？又是什么原因在其死后，南京公安局的一把手即前往其家中“慰问”？</p>
<p>警方公示的资料可以为我们找到些许答案。1990年毕业于国防科学技术大学的沈鹰，即参加了公安工作，曾先后任南京市公安局科技信息化处副处长、南京市公安局大数据中心主任等职。他的主要工作是推动公安信息化建设，先后参与和主持了公安部、省公安厅、南京市公安局多项重点信息化项目的研发和设计工作，如其主导研发的“数字警务综合信息平台技术研究及应用”项目，成为公安部指定的推广项目，至今已在全国包括江苏、湖北、湖南、广东、云南等12个省130个地市公安机关使用。</p>
<p>该项目通过引进云计算和大数据技术，设计搭建了“1+3（3）+X”南京公安信息化新一代应用体系（即由一个云服务平台、三大数据资源库、三大业务应用、三大延伸应用和N类专业应用），开发了一系列基础工作和实战应用系统，如“社区治理一体化平台”、视频监控户籍化管理的“金陵管家系统”、融合数据加上智能研判的“智慧刑侦平台”等，极大提高了公安系监控社会、民众的能力。沈鹰也因为研发的项目获得了中共公安部科技进步二等奖、国家科技进步二等奖等，并享受国务院特殊津贴。</p>
<p>据其同事介绍，沈鹰“工作起来有点忘我，他对中心每一个项目、系统甚至每一个界面都要亲自过一遍，中心100多个系统他可以说是了如指掌”。可以想见，沈鹰在南京警方数字化监控民众方面的重要性不言而喻，这也就可以明白为何南京公安局一把手第一时间亲到其家，而且同样不难想像的是，在随后的葬礼上，南京警方一定会搞得声势浩大。</p>
<p>然而，在中共和沈鹰看来的所有这些成果，或许正是沈鹰的催命符。去年8月，一名自称是中共体制内的公安系统人员在网上曝光了中共搞<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE.html">大数据</a>、大情报系统的诸多黑幕，称中共以“更方便破案”为借口的数据监控成为对广泛领域的民众的迫害工具。</p>
<p>文章称，身为公安人员的他曾一直认为<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE.html">大数据</a>、大情报系统可以帮助一线人员更方便地破案（两抢一盗、暴力犯罪、团伙作案等），但近几年却发现，大情报系统成为了中共对小部分族裔的迫害工具。</p>
<p>文章透露，在公安系统内部，有一套系统进行人员类别、标签与画像。这个人员画像只在警综系统内可以被看到，一般户籍警对此完全看不到。人员标签通常分为几大类，包括涉恐人员、涉稳人员、在逃、涉毒、前科人员、本地关注人员、政治类、暴力恐怖类、群体性事件类、极端个人、矛盾纠纷类、其他人员等。</p>
<p>其中涉恐人员又包括“涉疆人员”“涉恐重点人”“恐怖或分裂组织境内关系人”“暴力恐怖犯罪刑释解教人员”“被击毙、判刑暴恐分子亲属”“懂制枪制爆技术人员”等。“涉稳人员”则包括被中共迫害的西藏人士、法轮功学员、宗教人士，而退役军人则是当局“维稳”的重点，包括“涉军人员”“下岗转业志愿兵”“原8023部队退役人员”“对越自卫还击战退役人员”“企业军转干部”“复员干部”“伤残退役人员”“其他涉军人员”。</p>
<p>此外，“涉稳人员”还包括各类传销、非法集资等经济案件中的受害人，如“万家购物传销案”“天津私募股权基金类”“广东邦家租赁公司非法集资案件人员”“河南担保类非法集资涉稳人员”“泛亚涉稳人员”“e租宝涉稳人员”以及访民，网上重点人物，有“前科”人员、民办教师等。</p>
<p>政治类的则包括了新疆，西藏，蒙古等种族问题，其他还有八九学潮人员，气功和宗教人士。文章列出的种类之繁多，几乎覆盖了各个民众群体。</p>
<p>虽然无法确认上述所言是否与沈鹰研发出的系统有关，但其研发的系统很明显同样是助中共为虐的工具。那么，在“天灭中共”、报应一个接一个的大势下，沈鹰的猝死能是偶然的吗？</p>
<p>仅仅翻看过去两年的大陆新闻，就可以发现多地<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AD%A6%E5%AF%9F%E7%8C%9D%E6%AD%BB.html">警察猝死</a>、患癌身亡的消息，其中亦不乏网安人员。比如2018年10月24日上午，四川省内江市公安局网安支队支队长罗刚在参加全局工作会议时，突然猝死，时年46岁。</p>
<p>罗刚的简历显示，他于1998年底至2009年任内江市公安局治安支队警察，其后升任治安支队副支队长至2014年5月，任内江市公安局政治部副主任至2018年1月，死前则一直担任公安局网安支队支队长，其网安支队的要务之一是监控<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%95%E8%BD%AE%E5%8A%9F.html">法轮功</a>学员，监控敏感人士。</p>
<p>再如2017年10月，四川平昌县43岁<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%91%E5%AE%89%E5%A4%A7%E9%98%9F.html">网安大队</a>长赵永平被曝在患肺癌半年后死去。报导称，赵永平所在的网安大队是24小时工作制，可以做到及时预警、精准处置和打击。赵永平经常替班，无论白天还是黑夜，在网安大队总能看见他。住进医院后，他还把办公室挪进了病房。除了吃饭、睡觉，只要一醒来，便点开手机投入“战斗”，绝不放过一个“敌情”。而其所在的平昌县公安局曾对数十名法轮功学员实施监控、骚扰、抄家、绑架、刑讯逼供、非法判刑，这其中不能说没有赵的“功劳”。</p>
<p>不管沈鹰、罗刚、赵永平以及众多的网警、众多继续追随中共的警察、国安们是否相信，<a href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%96%84%E6%81%B6%E6%9C%89%E6%8A%A5.html">善恶有报</a>是天理，而且报应从不缺失，只不过争个早晚。看明白了的警察们，为了自身生命计，还是悬崖勒马的好，切勿成为即将灭亡的中共的陪葬品。</p>
<p>责任编辑：莆山</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>横河：华为孟晚舟案起诉引渡 美中角力升级</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/19/2/6/n11027230.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 08:43:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[时政评论]]></category>
		<category><![CDATA[横河]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[华为]]></category>
		<category><![CDATA[孟晚舟]]></category>
		<category><![CDATA[引渡]]></category>

		<description><![CDATA[编者按：时事评论员横河最近接受希望之声的采访，谈及华为孟晚舟案。以下是采访全文。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2019年02月06日讯】</p>
<p>编者按：时事评论员<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A8%AA%E6%B2%B3.html">横河</a>最近接受希望之声的采访，谈及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%9F%E6%99%9A%E8%88%9F.html">孟晚舟</a>案。以下是采访全文。</p>
<p>主持人：听众朋友好，欢迎您收听《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A8%AA%E6%B2%B3.html">横河</a>评论》，我是杨光。</p>
<p>横河：我是横河，大家好。</p>
<p>主持人：美国在中共代表团到达华盛顿的同一天宣布起诉<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8E%E4%B8%BA.html">华为</a>，并且正式申请<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%95%E6%B8%A1.html">引渡</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%9F%E6%99%9A%E8%88%9F.html">孟晚舟</a>，起诉的罪名多达23项，虽然这个起诉和申请<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%95%E6%B8%A1.html">引渡</a>决定是在一个星期多前就公布了，但是宣布起诉的时间之巧合，出场阵势之庞大还是引起媒体的广泛关注。下一步北京和华为将会如何应对呢？两天前刚被辞职的前加拿大驻华大使认为孟晚舟有两大抗辩理由，这两条理由是否站得住脚？华为是否会成为中美贸易谈判中的一个变数？我们今天就来听一下横河先生的见解。在节目过程中和以前一样，我们欢迎您参与我们的讨论，您可以通过Skype或者电子邮箱联系我们，我们的Skype账号是hhpl；电子邮箱是：hhplsoh@gmail.com。</p>
<p>美国就是如同像以前宣布的那样，他在截止日期之前向加拿大提出引渡孟晚舟的申请，而且同时起诉华为，从这个反馈来看，很多中国人还是比较震惊的，您觉得中共政府对这种结果有没有心里准备呢？</p>
<p>横河：中共当局对于引渡孟晚舟这一步是有思想准备的，但是它也没有什么很多的措施，中共在处理这一类事情的时候，严格的说是没有什么国际经验，因为中共比较擅长的是黑箱操作，比如私下施压，搞各种阴谋诡计，一到明面上它就没有办法。所以到今天为止，我们可以看到抓加拿大人，动用海外统战力量等等，基本上都在帮倒忙。你看连亲共的驻华大使都损失掉了，就是说有心理准备但是没有措施。第二个，因为这一次它不仅仅是提出引渡，而是在美国东西两个联邦地区法院都起诉了，案子已经不仅仅是孟晚舟，还包括华为、华为的子公司，还有几个没有点名或者在发表的时候把名字遮挡的被告，孟晚舟只是其中之一，所以对于美国这么扩大范围而且拿出这么多证据同步起诉，中共很可能是没有心理准备的。</p>
<p>主持人：有一点大家比较关心，就说加拿大拘捕孟晚舟之后，美国他是有60天的时间提出引渡申请，但是现在美方他早不申请晚不申请，偏偏赶在1月28日，也就是那天他下午申请宣布完了，刘鹤晚上是带着中共贸易代表团就到达华盛顿，这个是不是想给北京一个下马威的意思？</p>
<p>横河：从时机上说，我觉得那是巧合，因为美中谈判是预定的，他跟这个 90天期限有关，不大可能说是美中谈判因为华为案定时间。那么会不会反过来华为案随着美中谈判来定时间，美国定时间。华为案现在宣布的话，我觉得应该是配合孟晚舟60天引渡期限，因为他是12月1日抓的，月底就截止，所以正好是个巧合。</p>
<p>因为这几个案子，东西部这两个案子是互相连系的，孟晚舟的案子又和华为案子互相连系的，所以他必须或者最好是一起宣布。记得我们当时曾经讨论过美国为什么一直没有提出正式引渡申请，我觉得美国人做事情非常认真，而且考虑到他们一开始可能就计划把起诉和引渡同步进行，所以必须做好充分的准备，证据一定要充分，他是势在必得。</p>
<p>我们从起诉书的证据来看的话，确实是需要时间准备的，因为毕竟当时引渡孟晚舟是突发事件，那时候提出引渡的时候，可能还没有那么多证据。所以我觉得时机可能是巧合，但是我想起到的效果跟蓄意策画是一模一样的，因为整个贸易谈判的两个重点，都跟华为有关，一个就是公平贸易，包括遵守国际贸易规则等等，还有保护知识产权。公平贸易当然就涉及到结构性改革，所以他是有相连的关系的。这样一来同一时间宣布，至少释放了一个讯息，就是美国对规则是很严肃对待的，如果以前没有严肃对待的话，从现在开始就是当真的了，就是给中共发出一个讯号，你别指望达成协议以后不遵守，如果你违反协议或者违反规则的话是要受惩罚的，无论是公司还是个人，包括法律制裁，这个讯息肯定发出去。</p>
<p>这个也可以从美国宣布起诉的时候出场的阵势看出来，有人说半个政府都出动了。如果你仅仅考虑跟贸易战或者商业制裁、行政制裁有关系的部门的话，其实是所有的部门都出动，因为另外还有半个政府跟这件事情没有关系，有关的都来了，这就说明美国政府对这件事情的重视程度，而且他还不仅仅是自己重视，他还要让中共和全世界都知道美国重视，因为华为毕竟在表面上，他是一家私人的企业，而这个阵势他不是对于一个普通私企的，这是对一个国家政府才能摆出来的阵势。</p>
<p>主持人：除了您刚才讲的阵势庞大，在新闻发布会上口气也非常强硬，他这个23项指控，大概的内容一般的媒体倒是都报导了，不过其中涉及很多很多的细节，我想一般人还是很难搞的明白的，我们现在还是想请您来解读一下指控的内容，您觉得里面比较有看点的是什么？</p>
<p>横河：这个起诉书说长也不长说短也不短，其中东部的起诉书有28页，一般人不太有耐心把英文原文读完，所以很多报导都是按照自己认为重要的去做一些摘要或者总结，他也不会去全部照抄，它的具体内容其它媒体都做了，我只能说简单的介绍一下，就我认为比较重要的。</p>
<p>西雅图这个案子就是在华盛顿州的这个案子，它是10项罪名，这个主要内容就是T-Mobile当时起诉的盗窃商业机密案，这个和纽约案子基本上没有关系的，虽然被告是同一个公司，它没有交集，是个独立的案子，就是当时华为作为T-Mobile手机供应商，他就要给T-Mobile供应手机，T-Mobile自己有一个机器人，专门测试各种各样手机的，这个叫做TAPPY。华为就试图去盗窃T-Mobile手机测试机器人的商业机密，这是当时发生的情况。当时已经有一起民事诉讼案，在这个诉讼案当中，他已经被判有罪，虽然说罚的很轻，但是这次是增加新的证据，而且这一次是刑事起诉，这是一个。</p>
<p>当然他10项罪名有很多其它内容，纽约这个案子是13项罪名，主要是违反禁令和金融欺诈，这个案子追溯到10年前，就是它一直追溯了10年，被告也增加了是华为、华为美国公司，还有天通也叫星通（Skycom），那个是一个注册在香港的但是在伊朗工作的公司，就是华为的子公司；还有孟晚舟，另外还有一个被遮挡名字的人。</p>
<p>华为把星通公司作为非官方的子公司来运营，但是他隐瞒这个公司和华为的关系，就是他们做了虚假陈述，目的是为了在伊朗开展业务，但是他又不承认华为跟伊朗开展业务，说是他跟第三方做，而第三方跟伊朗做跟他没有关系。</p>
<p>孟晚舟和其他的华为代表，起诉书说她是向美国政府和一些跨国金融机构做了虚假陈述，主要是华为在2009年到2014年期间对星通公司的控制权的问题做了虚假陈述。这里需要注意的是除了孟晚舟以外，还有一个把名字遮掉的没有点名的一个人，这个人就叫做“个人一”的华为创始人，这个人也做过虚假陈述。那这个人很可能就是任正非。因为创始人就是他嘛没有其他创始人。而纪录也确实追溯到就是2007年的时候，任正非对FBI曾经陈述过是说华为没有做过违反美国出口规定的行为，也有没有跟伊朗公司直接做生意。这个叫就虚假陈述。这个虚假陈述就是它这里有4个罪名跟他有关的就是银行欺诈、金融欺诈、共谋银行欺诈和共谋。大概很多人会觉得那么多罪名加起来就这两个罪名，就这两个事情，美国就是这样的它非常严肃它要把所有相关的法律有关的罪名都放上去，尽管给中国人看起来这就是一件事情。</p>
<p>还有一个罪行也是比较大的就是妨碍司法。法妨碍司法这个主要是2017年的时候就是当华为已经发现美国政府在调查它的时候，它做了两件事情，一个是销毁证据，另外一件事情是把在国外的证人，就这个可以为美国政府作证的证人调回中国大陆去，美国是抓不到了嘛，这个被叫作妨碍司法。妨碍司法在美国是非常大的罪，就是原始罪行可能没有这么大，但是你一旦妨碍司法以后判的可能比原来罪行还要重。这个是比较大的，加起来的话大概23项罪名，可能分开来的话也就是这么几类。</p>
<p>主持人：那么华人讨论的比较多就是T-MOBILE的技术窃密事件。这个案件我们知道是2013年发生的，在2017年的时候法庭已经判决了经济罚款，那么为什么这次又会被提出来？</p>
<p>横河：我想有两个因素，第一个因素就是当时判的时候其实是多少有一点误判，就是说当时实际上华为就说这件事情跟华为总部没有关系，这是两个工程师的个人行为而且是无恶意的行为。陪审团和法庭都采用这样的辩解，就是认为这是个人的无恶意行为，所以就判得非常轻。这个案子刚才已经介绍了，就是T-MOBILE有一个测试机器人，华为作为一个供应商的话，它是要去使用这个机器的。华为有两个工程师实际上不是华为的，是华为美国公司有两个工程师是能够使用这个机器人来测试手机的。这个机器人对于T-MOBILE来说的话，就是知识产权，所以每个人使用的人要签署一个保密协议。这个协议就是说不能用任何手段窃取任何跟这个机器有关的软件和硬件。正是华为公司美国代表代表华为总公司签的这个协议。</p>
<p>正好华为自己也在开发这个测试机器人，但是它开发失败，所以就要求（华为）美国公司去偷这些东西。（华为）美国公司没有说明这两个工程师是美国人还是中国人。我想他们肯定是美国人，他们给总公司的回答是我们刚刚签了保密协议我们不能马上就违反，所以这个事情不能我们来做，要做的话你们自己派人来。结果华为总部就真的派人到了T-MOBILE，然后由（华为）美国公司有使用权的工程师把这个从大陆派过来的工程师带到实验室去，不仅详细的拍了照，最后还把机器人的一个手臂给偷走了，就把这个手给拧下来装到他自己包里带走，后来被发现以后他才说是不小心的无意的。</p>
<p>这次起诉书表明有两个部分，一个部分就是在下达指令偷和偷的过程中，一直是有华为总部的命令的。这个我想在当时民事诉讼里面是没有这件事情，要是有的话也不会说这是工程师私人行为，这是一个新的证据。</p>
<p>另外一个新的证据是美国政府发现华为内部有一个文件，就是鼓励海外的雇员在他所在的国家偷盗跟华为生产的东西有关系的知识产权，而且还规定奖励，就奖励多少和这个东西对华为的贡献有多大、这个知识产权有多重要有直接的关系。这两个应该就是说这个新的证据提出来了。</p>
<p>主持人：不过就算当时是被误导最后这个案子判轻了，但是也算结案了，那您的意思是说只要有新的证据就可以重新起诉吗？同样一个案子。</p>
<p>横河：同样一个案子，在同样的法庭，同样的罪名，同样类型的案子是不能的，但是这个情况不完全一样。第一个就是同样的案子民事诉讼和刑事诉讼不是重复的，就说它是可以分别做的。经常有这样的事情，大家知道一个刑事诉讼案，如果打败以后就是这个原告输掉，就说这个被告刑事诉讼没有责任，但是并不表示他不负民事责任。所以原告还有机会再进行民事诉讼来申请经济赔偿，而且这样的胜诉机会照样是很大的。在美国这种案子很多的，也就是说民事诉讼案跟刑事诉讼案不一样，因为它原告都不一样的。民事诉讼案是当事人自己告，刑事诉讼案是美国政府告。</p>
<p>当然刚才讲了就是这个案子它有更多新的重要的证据，就是这些证据在第一次审判的时候是没有的。比如说刚才讲的华为跟华为美国公司之前的通讯、内部的奖励文件，这些文件它证明就是这个盗窃知识产权的行为是华为总部的政策，而不是无恶意的员工个人的行为。所以这一次刑事诉讼比当时轻判的那个民事诉讼案的证据要扎实很多，我想很重要的原因是因为民事诉讼案要叫原告自己去收集这么多证据是不容易的，而这个刑事诉讼案是美国政府出面调查，动用国家力量进行调查的这个力量就要大得多。</p>
<p>主持人：对，所以您刚才讲的这个证据又引出了另外一个问题，就说这次美方公布的这个偷窃的细节是非常非常的详细，包括证据里头您还讲到有华为内部的文件，然后内部双方沟通的邮件email。所以也有网友认为这就说明美国一直是在监视其它公司，这不也算是违法的吗？</p>
<p>横河：首先讲一下就是美国的这个监视，是美国出于国家安全，特别是911以后是制定了法律。就是它平常是收集，在一定程度上搜集证据，但是就是当发现线索以后那些证据是很粗糙的，非常粗的，就是说实际上是广种薄收这一类的，就是它不能从这些当中得到东西，但是一旦有了问题以后它可以回溯原来广泛收集的东西，然后在法庭发出传票的情况下，它要到法庭申请，法庭给出特殊许可以后，特别是在反恐情况下可以去调集一些原有保留下来的一些证据，包括公司的证据，就是像这个私营公司收集的一些东西，它通过法庭去调用的。所以这个监视本身并不违法，它跟中国不一样不能马上就用，必须经过法律程序才能够去调用这些东西。</p>
<p>另外从这个起诉书和原来的这个民事诉讼对比看，这很可能不是美国政府监视的结果，也不是美国政府调用监视的结果，而是美国政府介入调查以后，华为美国公司的员工，甚至可能有华为总部的员工配合美国政府调查提供的证据。你像这个华为总公司和分公司之间的东西，只要是美国公司的雇员接受到email的他就可以对美国政府提供，这个就是我们所说的带路党。</p>
<p>华为在全世界有很多海外员工，这些海外员工当中有两种，一种是华裔的就是从总部派过来的，还有一种是当地的雇员。你像这次在华为在加拿大的那个一个主管不是就辞职了嘛，他是加拿大人。这些海外的西人的雇员，他从小受的教育是守法的这种教育，所以当他对华为的忠诚跟华为签的合同和他所在的国家的法律发生冲突的时候，他一定是效忠他所在国这个国家的法律，而不是效忠于华为。在这种情况下，他们一定会愿意配合调查的，就华为美国公司的雇员一定会配合美国政府调查，所以这些很可能是他们提供的。现在我们不知道是不是他们提供的，但是我个人觉得这个机会非常大，海外公司是这样的。</p>
<p>那么为什么以前华为没有注意呢？是华为在扩张的过程当中，他一直在各个国家有违法的行为，实际上就包括讲到的监控。其实华为公司在国内就是监控的，就是所谓big brother，就是1984这种密集的监控，其中有相当一部分是华为做的，就是说他对中国人已经危害了。海外的其它国家是因为看到他在国内监控中国人的这种能力，而害怕他用这种手段来监控西方人、其它的国家，所以才提出来对华为进行抵制的，就中国人在这里实际上是最没有义务去为华为做辩护的，因为首先所有中国大陆的中国人是受害者。这是题外的话了，这个问题我觉得是比较值得注意的。</p>
<p>就是说美国司法它有一个，就是要求被告做所谓污点证人，就是你去揭发你这个上线指挥你的人，或者是更重要的线索提供，把更重要的人物或者案件给拿出来，这样的话就交换，换取一个轻判。华为历来这么做嘛，但是他因为没有碰到障碍，所以他也没有想到将来美国政府会调查，因此除了这些证据以外，曾经留下的证据一定还有很多。所以我觉得案情越往下调查，越有可能向不利于中共、或者是不利于华为的方向走，而不是相反。</p>
<p>主持人：那么我们在以前的节目中分析过，为什么中共要不遗余力的把孟晚舟保下来，不让她落入美国人的手中，那现在就是前面那些手段都不管用了，接下来您觉得中共方面还能有什么应对措施吗？特别是在跟美国贸易谈判的关键的时刻，它有没有可能说放弃孟晚舟然后换取一个好的谈判结果呢？</p>
<p>横河：我觉得这个可能性不大，第一个是因为双方都声称起诉和引渡跟这个贸易谈判是没有关系的，显然对中共来说的话，把这个刑事案卷到贸易谈判当中去更不利，所以中共肯定不想把它连起来，美国也不想把它连起来。</p>
<p>第二个是华为也好，孟晚舟也好，现在这个案子对他们处于不利的地位，就是他们是被告，要做谈判的筹码的话，是自己有一个赢面大的案子，然后放弃一部分赢面，或者是完全放弃，来换取对方在另一件事情上让步。就是如果说孟晚舟案和华为案是中方占有绝对优势的，那么它可能让步然后要求美国在贸易战上也让步。但是在华为和孟晚舟的案子当中，中共没有任何可以让步的条件，因为它是最不利的因素，所以我觉得这不是一个交换的东西。</p>
<p>最后我觉得中共手中的牌几乎是没有的，它除了唯一能做的是私下对加拿大施加压力，阻止引渡，但是一旦引渡以后，它就什么都做不了。</p>
<p>主持人：那么我们来看一下华为下一步可能有什么办法应对，民间有一种观点，认为就是美加都是法治国家，只要有好的律师团队，天大的罪都有可能逃脱的，大家谈比较多的就是之前的那个辛普森杀人案，那么华为财力又这么雄厚，肯定是要花重金请顶级的律师来出场辩护，那您觉得孟晚舟比如说避免引渡或者说在美国法庭脱罪的可能性有多少呢？</p>
<p>横河：先讲避免引渡，避免引渡现在从美国方面提出来的证据来看，就是起诉的罪名来看，和引渡提交的罪名来看的话，要避免引渡的机会非常小。而且现在这个案子已经完全超出孟晚舟的金融欺诈案，所以说你即使有强大的团队的话，也不一定就有用。因为首先再强大的团队，他不可能百战百胜，在官司上美国政府的实力到底还是很强的，辛普森案它有一个种族因素可以利用，在谈判当中可以利用，也就是说法律之外的别的因素，而这个案子是没有的。</p>
<p>另外这种案子他都是有陪审团的，陪审团也不是那么好糊弄的，你要把每个陪审团成员都给糊弄住是做不到的。还有一个，这两个案子一共有23项指控，就是说不可能全部脱罪，这就是为什么一个案子，同一件事情怎么有这么多罪名，就是你脱掉这个罪名还有另外一个罪名。这种案子是高度关注的，就是说在整个审理过程当中，在美国的曝光度一定是非常高的，所以除了案子本身的话他还有别的因素，就是它对全社会和对全世界起到一个警示的作用，这个作用官司打赢了打输了都没有关系，都会有这个作用。</p>
<p>你像最近孟晚舟不是投书日本媒体，就谈到华为跟全球前100个大学还有 30多个国家的顶级研究机构、学者紧密合作，华为支持的项目超过1200个，就是说孟晚舟她所知道的事情，还有她可能跟美国交换来减轻自己罪行的手上的牌很多的。</p>
<p>主持人：那么我们最后还剩2分钟时间，我们想来讨论一下加拿大前驻华大使的问题，在孟晚舟事件中，加拿大本来就夹在中美两国之间就有点尴尬，那这位前驻华大使，他身为政府要员，他随口发表意见，而且发表的是跟本国法律不相容的意见，就让人非常难以理解，那您怎么看待他的行为呢？</p>
<p>横河：我觉得这件事情对于西方国家来说，是一个研究中共统战工作的非常好的典型案例，你看一下这个麦家廉给自己造成的麻烦，他有两次讲话，第一次是在多伦多接受中文媒体的采访，参加的主要是中共的喉舌和加拿大的华文亲共媒体，这是严格选择的；第二次是在温哥华，星报的记者赵淇欣本来被邀请，后来又把邀请给撤销了，说是一个敏感时期，那个地方是一个吃广东点心的地方，是一个慈善活动，虽然没有明确说主持人是谁，但是从地点来看的话，很可能还是跟华人社团甚至跟亲共势力有关系。</p>
<p>连赵淇欣都对麦家廉接受采访还这么坦率说感到吃惊，也许因为赵淇欣自己也是华裔面孔，这就说明这句话原本计划的听众并不是加拿大的西人和主流社会，而是针对一个外国势力，就是中共来表忠心、表态。</p>
<p>做为职业外交官这是最起码的规矩和职业道德，个人是不应该有观点的，即使不在外交场合，只要是在公共场合有记者属于公众活动，你就只能代表政府讲话，尤其第一次是记者会，这个跟言论自由没有关系，你可以辞职，辞职以后你怎么说都没有人管，那个叫言论自由。我觉得就是他有把柄，或者是有重大的利益在别人手里，他非要冒着被解雇的风险做这样的表态。所以这是一个中共统战工作的典型案例。</p>
<p>主持人：好，谢谢您的回答，那今天的节目时间已经到了，我们这个话题暂时就讨论到这里，孟晚舟案肯定还会持续一段时间，我们会在以后的时间继续为您解读。感谢您的收听，我们下次节目时间再见。</p>
<p>横河：谢谢大家，再见</p>
<p>——转自希望之声</p>
<p>责任编辑：任慧夫</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：诺贝尔奖让海耶克翻身</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/12/4/n10890049.htm</link>
		<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:33:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[诺贝尔奖]]></category>
		<category><![CDATA[海耶克]]></category>
		<category><![CDATA[哈耶克]]></category>

		<description><![CDATA[在一九七九年五月七日接受《纽约时报》访问时，海耶克就说：“我写出《到奴役之路》一书，使人增加对我的厌恶。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年12月04日讯】一九四四年<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%B7%E8%80%B6%E5%85%8B.html">海耶克</a>(F. A. Hayek)出版《到奴役之路》(<em>The Road to Serfdom</em>)，虽然轰动一时，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%B7%E8%80%B6%E5%85%8B.html">海耶克</a>也因而举世闻名，但同时也让他声誉及学术地位受到冲击。在一九七九年五月七日接受《纽约时报》访问时，海耶克就说：“我写出《到奴役之路》一书，使人增加对我的厌恶。由于这本书在我的同仁中是如此的不受欢迎，三十年来，我的声誉就一直在下降，十年前才开始恢复，而一九七四年获颁<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AF%BA%E8%B4%9D%E5%B0%94%E5%A5%96.html">诺贝尔奖</a>，可以说就是这种声誉好转的象征。”</p>
<div class="message">
<p>海耶克之所以能在冷寂的时候获奖，他自己固然很惊讶，而共同得奖者缪尔达(Gunmar Myrdal)也很惊讶，想不到自己竟然要跟人分享这个奖项。一九七四年的诺贝尔经济学奖授予海耶克，消息是在该年十月九日宣布的，那是让海耶克整个生命恢复年轻活力的事件。海耶克是获该奖项的第一位自由市场经济学家。</p>
<p>诺贝尔经济学奖是一九六八年由瑞典中央银行捐资成立的，而诺贝尔基金会也决定接受这份厚礼，一九六九年开始颁授。这是现代经济学发展上的一个分水岭，其意义不只是像海耶克所说的，创立此一奖项，等于承认经济学是一门科学，更大的意义是，由于颁给海耶克、弗利曼(M. Friedman)这样的“异端”思想家，诺贝尔经济学奖对于引导学院经济学研究走上新方向也发挥了某种作用，因为再也不大可能像以前那样，将自由市场经济学家的观点拒于门外。</p>
<p>有意思的是，从一九三零年到一九六零年，瑞典一直被称赞为福利国家的典范并被一些人视为正在形成的一种“中间路线”，开始时是介于法西斯和共产主义之间，然后是介于资本主义与共产主义之间。吊诡的是，正是瑞典人创立的诺贝尔经济学奖，在影响学院经济学走向资本主义的过程中，发挥了相当大的作用。</p>
<p>缪尔达这位与海耶克一起获奖的瑞典社会主义经济学家和政治人物，后来就提议取消经济学奖，因为它曾颁给弗利曼和海耶克等“反动分子”。有趣的是，海耶克也不认同经济学家获颁<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AF%BA%E8%B4%9D%E5%B0%94%E5%A5%96.html">诺贝尔奖</a>，但其理由与缪尔达完全不同。</p>
<p>海耶克对于获奖感到非常惊讶，他自以为“太老，已不具候选资格了”。他也坦率地承认，随着学术兴趣的转移，他早已不再做专业经济学研究了。诺贝尔奖委员会同时颁给缪尔达和海耶克，在海耶克看来，显示委员们对他存有争议，他的观点并不受欢迎。缪尔达在正式公布的获奖名单中排在海耶克之前，他也举行一个记者会，公开要求实行工资和价格控制，并要求美国立即实行石油配额供应，报纸也引了一段海耶克不同观点的谈话：“所有重大的危机都是由先前的通货膨胀导致的，它迟早会导致经济崩溃。”</p>
<p>缪尔达代表左派，海耶克则是右派，两者立场鲜明且迥异。不论是左派或右派，都没有料到诺贝尔奖会颁给海耶克。在美国人心目中，海耶克几乎被完全忘记了，毕竟海耶克最后发表的一本重要而完整的作品是《自由的宪章》(<em>The Constitution of Liberty</em>)，那是一九六零年的事了，之后的十多年，海耶克在英语世界消失了，而且大约有三十年，海耶克几乎没写过经济学方面的论著了。无怪乎有这样甚嚣尘上的说法：“原本一九七四年的诺贝尔经济学奖只想颁给缪尔达，但因他是瑞典人且是鲜明的左派，委员会深恐引起非议，乃从废墟中将海耶克捡来当陪衬。”</p>
<p>弗利曼当年就这样说：“当年设立诺贝尔经济学奖时订下了一个规则，五年内不得授予瑞典人。现在是第六年了，他们非常希望将该奖颁给缪尔达，但缪尔达太左派了，因此这是我自己的推测，我无法提供文件来证明他们觉得他们可能会受到很大的批评，于是他们决定把缪尔达与海耶克，一个左派、一个右派，捆绑在一起，这样就可以免受批评。”</p>
<p>事实上，海耶克在一次访谈中，也是这么认为的，他说：“我从来没有指望自己会获得诺贝尔奖，当宣布我获奖时，我十分惊讶，因为我觉得凯因斯主义还没有在思想界和经济学界声名扫地。我不敢肯定这是不是真正的原因，瑞典诺贝尔奖委员会似乎非常希望能够在不同观点之间保持某种平衡，因而他们就挑选了两个人组成了独一无二的配对，而我竟然是其中之一！”</p>
<p>迄二零一八年共五十届诺贝尔经济学奖得主，就只有一九七四年这一届的得奖者是南辕北辙、观点完全相反的两名学者。除了这种歧异状况引人侧目外，索忍尼辛这位一九七零年诺贝尔文学奖得主，其《古拉格群岛》小说震撼世人，当年因害怕苏联不让他再回国而未到场受奖的被迫害反共人士，也在一九七四年十二月到场参加颁奖典礼，因而该届颁奖典礼非常引人注目。</p>
<p>海耶克曾说，“索忍尼辛是个非常复杂的人物。由于我跟他同时去参加诺贝尔颁奖典礼，所以我结识了他。最近，我的《到奴役之路》出版俄文译本，于是，我借此机会送了一本给他，他显然是第一次看到这本书，他给我写了封信，说他几乎无法相信，一个像我这样没有在俄罗斯生活过的人，却能如此清楚地看到社会主义的后果。”</p>
<p>尽管海耶克否认他的获颁诺贝尔奖与其身体好转之间有关，但无疑地，他在受奖之后的健康情况有显着的改善。或者也是因为公众对他的看法产生变化，他又有了发言的机会，而且当时的社会风气也对他有利，在经济上出现高通货膨胀、高失业率，使海耶克和弗利曼这样的经济学家比以前更为吃香。</p>
<p>海耶克接受诺贝尔奖的最重要结果，或许是它给他带来了更多的名声，如果没有这个大奖给他带来的名望，英国首相撒切尔夫人会不会成为他的信徒，是大有疑问的。而因为撒切尔夫人的认可，反过来又让海耶克的名声臻于高峰。#</p>
<p>责任编辑：高义</p>
</div>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>何坚：逃逃逃 逃离中国与逃离中共</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/7/26/n10592891.htm</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 22:34:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[假疫苗]]></category>
		<category><![CDATA[富豪]]></category>
		<category><![CDATA[逃离中共]]></category>
		<category><![CDATA[逃离中国]]></category>

		<description><![CDATA[7月盛夏的中国，骄阳似火却盖不住父母们心头燃烧的怒火，中国家长们对于假疫苗的痛恨和愤怒，已经无法用言语来表达。这一针假疫苗，真的让中国人痛醒了：一直都逃避，逃避，只是，何处可逃？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年07月27日讯】7月盛夏的中国，骄阳似火却盖不住父母们心头燃烧的怒火，中国家长们对于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%81%87%E7%96%AB%E8%8B%97.html">假疫苗</a>的痛恨和愤怒，已经无法用言语来表达。这一针假疫苗，真的让中国人痛醒了：一直都逃避，逃避，只是，何处可逃？</p>
<p>疫苗之殇，在中国已经成了常态。</p>
<p>2010年，山西毒疫苗曝光，曝光的记者编辑被解决（下岗免职）。2016年，山东200万支问题疫苗案曝光，疫苗受害儿童的家长们维权被解决（刑拘判刑）。</p>
<p>今次的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%81%87%E7%96%AB%E8%8B%97.html">假疫苗</a>，中共最高层又发出指示，下令一查到底，给人民一个交代。只是，在中国第N次爆出疫苗丑闻后，中共第N次的严查表态，已经让人们提不起丝毫的信心。</p>
<p>从毒奶粉到假疫苗，在中国，中共向来不解决问题，而是解决提出问题的人。</p>
<p>严查，查的是传播真相的热心人，是遭受侵害的受害人。交代，则被民众讥讽为“胶带”，用胶带封口。</p>
<p>中国人通过一篇篇热传的网文发出了自己的声音：假疫苗事件，这次我们不原谅。“它已经突破了人类的底线，戳破了道德的约束，践踏一切的法律，违背一切的公序良俗的价值观。”</p>
<p>这一次的假疫苗，痛得令中国人对现实不再抱任何希望。</p>
<p>互联网上汹涌的民意中，中国主流阶层的第一选择不再是“求变”，而是一心想着“逃离”。</p>
<h2><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%A6%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">逃离中国</a>？</h2>
<p>假疫苗事发后，据说很多家长的行动流程如下：</p>
<p>1. 看新闻，转新闻；2. 找疫苗本，看生产商：3. 找进口疫苗攻略，找港澳接种攻略；4. 查看移民广告，研究移民攻略；5. 查看个人存款，然后发现——我和我的祖国一刻也不能分割。</p>
<p>这是个不是段子的段子，是绝大多数中国人面临的现实。</p>
<p>国际权威媒体《经济学人》2016年的研究指，用家庭年收入在1.15万到4.3万美元（8万到30万元人民币）标准界定，中国的中产阶层有2.25亿人，他们是目前全球最焦虑的中产人士。</p>
<p>的确，在这样一个国度里，谁能不焦虑？</p>
<p>婴儿有三鹿奶粉、红黄蓝幼儿园、长生疫苗在埋伏；青年学生有校园贷、狼教授虎视眈眈；中年在A股连韭菜根都被收割；老年人把钱押进了一个个爆雷的P2P理财平台。</p>
<p>然而，即使比多数同胞更富裕的中国中产阶层，财力也不够投资移民西方国家（花费通常至少50万～100万美元以上），没办法在不知何时爆发的人祸前，来场说走就走的胜利大逃亡。</p>
<p>更毋论中产之下的广大民众，他们逃无可逃。</p>
<h2>富人们正在逃</h2>
<p>在假疫苗东窗事发前，追踪富人财富状况的胡润研究院6月底发布《中国投资移民白皮书》，调查了平均财富2,900万元（450万美元）的中国富人，其中37%正在考虑移民，12%已经移民或正在申请移民。其中近八成把美国作为首选移民目的地，排在其后的依次是加拿大、澳大利亚和英国。</p>
<p>调查显示，教育质量和环境污染依然是中国富人移民的最主要原因，比例达到83%和69%，比去年分别增加了7个和5个百分点。除此之外，食品安全、医疗水平、社会福利、资产安全和政治环境等也在移民原因之列。</p>
<p>相信这一次的假疫苗事件，会促使更多中国富人下定逃离的决心。</p>
<p>只是，有能力离开的中国富人终究只是极其少数。</p>
<p>据2017胡润财富报告，拥有千万可投资资产的中国大陆“高净值家庭”数量有94.8万。</p>
<p>这近百万中国富人中，企业老板和金领人士（大型企业集团、跨国公司高管）又占据了四分之三。他们纵有财力举家逃离，但又有多少能下定决心抛下在中国的事业？</p>
<p>所以，京东集团董事局主席刘强东女儿打的也是长生生物的疫苗，面对假疫苗，亿万富翁和草根百姓一样愤怒和无奈。</p>
<h2>统治阶层已逃离</h2>
<p>更令中国人无奈的，是这个国家的统治阶层早已逃离。</p>
<p>2013年港媒曾曝光，中共内部权威机构统计，九成的中央委员亲属移民海外。报导还引用美国政府的数据，称中国部级以上官员（含已退休）的第二代有75%拥有美国绿卡或公民身份，中国部级以上官员的儿孙辈91%以上是美国籍。</p>
<p>报导称，76%的政协委员和57%的人大代表持有外国护照，以前“人大”、“ 政协”被冠称“橡皮图章”，如今被改名为“万国俱乐部”。</p>
<p>2016年港媒爆料，北京当局同年下发“密件”透露，中共全国人大代表中持有外国国籍或外国居留权的人约11%，政协委员中近50%，而省级人大、政协中的“外国人”竟达11,000多人，他们大都是中共各级党政官员。也就是说，中国人目前是被这些“外国人”领导着。</p>
<h2>人能逃，中国能逃吗？</h2>
<p>近二十年来，中国经济高速发展。讽刺的是，本世纪以来，中国人也正加速<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%A6%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD.html">逃离中国</a>。</p>
<p>以中国人首选移民目的地美国为例，中国大陆移民人数从1980年的30万增加至2000年的98.9万，20年时间增加了70万；但从2000年至2016年的212万，大陆移民激增逾百万只花了六年不到。</p>
<p>“安全感”，已经成为今天中国人移民海外的主要原因。</p>
<p>人身安全，财富安全，孩子的安全，未来的安全，这些沉甸甸的“动力”，通过红蓝黄、毒奶粉、假疫苗，一次次必然发生的“偶然”事件，驱赶着中国的精英阶层加紧逃离。</p>
<p>据2015年联合国报告，有1,100万中国人移民海外。</p>
<p>然而，逃离了中国，人安全了，心能安吗？</p>
<p>生于斯，长于斯，亲朋好友仍然生活在这个国度。</p>
<p>自己的根在这里，自己民族的魂也在这里。</p>
<p>人能逃，中国能逃吗？</p>
<h2>中国人，为何要逃？</h2>
<p>曾参与曝光山西毒疫苗的律师张凯，近日发布的网文《都在一条船上》在中国网络上广传。</p>
<p>八年前张凯的同学嘲讽他“不识时务”，今天这位同学的孩子打了报导的问题疫苗，开始急了。张凯在网文中感慨：疫苗问题没有解决，管疫苗的人也没有解决，但提问题的人都被解决了。而张凯的同学或许此时才意识到：无论贫富，“我们是在同一条船上”。同学最后发信说：“要好好赚钱，让儿子移民。”张凯回复说：“真怂。”</p>
<p>权欲熏心、罔顾民众健康的部分富人，可能把儿女送入红蓝黄幼儿园的虐童者手中；贪心民众痴想一夜暴富，最终被股市、P2P强行收割；在权势和财富中如鱼得水的体制内阶层，在假疫苗面前才真正明白什么是人人平等。</p>
<p>在这个人人为敌、触目惊心的互害社会中，中国人何处可逃，只能自己寻找出路。</p>
<p>一次次的事件，一次次的打破底线，这一针“长生”假疫苗，令中国民众终于痛醒了：对中共不再有什么信任危机，因为中共体制就是一切痛苦和灾祸的根源。</p>
<p>那么，中国人为何要逃？</p>
<p>就如同张凯律师所说：真怂。</p>
<h2>逃离中国无希望 <a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%A6%BB%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">逃离中共</a>有未来</h2>
<p>翻看中共过往70年，就是一部血泪史，谎言、暴虐和杀戮是贯穿其中的主旋律。</p>
<p>从土改、三反五反到文革，中共发动一次次运动，从物质到精神，挖断了中国传统文化的根。</p>
<p>1989年中共对爱国学生挥起屠刀，彻底粉碎了中国人的脊梁和希望，整个民族自此堕入“一切向钱看”的无望现实中。</p>
<p>而1999年中共镇压法轮功、迫害信仰“真、善、忍”的佛法修炼者，则彻底毁掉了中国的传统道德，天地良心、仁义礼智信从此被扫进垃圾篓里。</p>
<p>在中共“假、恶、暴”邪恶基因和党文化的污染下，中国社会加速堕落，终于沦落为今天这样，没有任何道德底线、丧尽天良、践踏良知成为主旋律的互害社会。</p>
<p>在一次次重复的危机事件和中共表演中，中国人痛悟了：中共就是万恶之源。</p>
<p>逃离了中国，只要恶之源仍在，中国就不会有希望。</p>
<p>更何况，中国人为何要逃？好人为何要逃跑？要逃的，不应该是坏人吗？</p>
<p>就在本世纪掀起新一波逃离中国的移民潮之际，一股更为宏大、浩浩荡荡的浪潮正在中国人中兴起，那就是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%A6%BB%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">逃离中共</a>的“三退”大潮。</p>
<p>中国从来不是中共，中共更代表不了中国。逃离中国，救不了这个国家；逃离中共，才救得了中国。</p>
<p>自从2005年《大纪元时报》发表《九评共产党》之后，退出中共党、团、队组织的“三退”大潮在全球兴起。十三年来，觉醒的中国民众在大纪元退党网站上公开声明退出中共组织的人数已超过三亿。</p>
<p>2017年底，九评编辑部新出力着——《共产主义的终极目的》，进一步揭示共产主义并非一种思潮、学说，或在人类寻找出路时一个失败了的尝试，它是共产邪灵，其终极目的是通过破坏文化败坏道德而毁灭人类。</p>
<p>中共作为共产邪灵的代表，中国社会的现状就是它一手造成的结果，目的就是为了毁灭中国人、毁灭中华民族，进而毁灭人类。</p>
<p>所以，中共就是中国的万恶之源。逃离中国，带来不了任何希望；解体中共，中国才有未来。</p>
<p>中国人都在寻找出路，但，不用逃。无论是无力、离不开，或是无奈、不愿走，中国人都不必逃离中国。</p>
<p>中国人，可以堂堂正正地逃离中共，退出中共，解体中共。</p>
<p>九评著作指出了，中共并非现代意义上的政党，而是邪灵。</p>
<p>因此，中共也并非其官僚体系、统治机器中的任何个体。中共对中国人的毒害，同样也不加区分地施加于统治机器中的任何个体。所以在中国，人人都受中共毒害和迫害，人人都想要逃离。</p>
<p>如何逃？认清中共本质，加入“三退”大潮，逃离中共，中国人和中国才能有未来。</p>
<p>逃离中共、而非逃离中国，中国人就能驱除共产邪灵附体，中国就能挣脱中共邪灵。</p>
<p>那时中国人就会看到，“山还是中华的山，水还是中华的水，国还是中华的国，中国人却不再是共产邪灵掌控的马列子孙，而重新成为名副其实的中国人！”</p>
<p>那时的中国，会更加富足，会真正繁荣强大。中国社会，也会重新拥抱关爱和幸福。#</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：“商战”何时了？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/7/19/n10573558.htm</link>
		<pubDate>Thu, 19 Jul 2018 03:46:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[美中贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[商战]]></category>
		<category><![CDATA[商业竞争]]></category>

		<description><![CDATA[2016年川普当选美国总统，对中共祭出提高关税等策略被解读为保护主义抬头，其实那是“以毒攻毒”、“以战止战”的暂时性策略，终极目的是恢复国际经济秩序，至少回归史密斯的世界。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年07月19日讯】当美国总统川普对中共祭出提高产品关税，中方也随即对美农产品进口限缩之后，“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">美中贸易战</a>”、甚至“经济战”开打，就被琅琅上口，而世人将贸易、经济看作战争似乎己司空见惯。由“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%95%86%E6%88%98.html">商战</a>”早已是口头禅，也可见一斑。</p>
<p>为何把同业间竞争的商场看作战场这一谬见得以流行，很可能与达尔文（Charles R. Darwin, l809-1882）进化论的“物竞天择”有关联。不过，达尔文所谓“物竞天择”的“竞争”，毕竟指的是生物学上的竞争。这种竞争是指一般动物为着争取赖以生存的食物和环境而作的“生死斗争”。但是，人类自由市场同业间的竞争，是“社会竞争”，是人们在社会合作的制度下，为争取最有利的地位而作的自我努力。这种竞争，表现于每个行业、每个厂商彼此都努力于提供价更廉、质更美的货物或劳务，来胜过对方，争取顾客，这与生物学上的竞争实在是截然不同的两回事。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%95%86%E4%B8%9A%E7%AB%9E%E4%BA%89.html">商业竞争</a>是让每个人都能发挥自己最有利的长处，让拥有的有限资源作最有效率发挥，是“天生我才必有用”的写照，不是你死我活，而是大家都能活，并且都能活得更为美好的情况，是有智慧的人类发挥分工合作的方式。在竞争中是有“优胜劣败”，但败者只是在某一产品、某一比赛项目中失败，但在社会中充塞着无数机会，任何一个有心人总可很快寻得自己较强的项目，并非被竞争对手将形体都消灭掉。</p>
<p>战争是我们人性中残存的兽性表现。在战争中，至高无上的目的是在毁灭敌人，因而任何手段都可采取。“兵不厌诈”历来是战略的箴言。商业，是我们人性中理知运作的产物。把商业比作战争，不仅是比类不伦，而且严重地破坏商业道德。“诚实是最好的政策”这句西方的格言，特别适用于商业。如果“兵不厌诈”的战略箴言也可以引用到商场，那还有什么商业道德可言?在各地盛行的假冒商标，显然是违反商业道德的。可是，如果你把商场看作战场，那将有何话说呢？</p>
<p>1990年代以来，国际贸易的趋势，虽有走向自由贸易“假象”，实则重商主义的味道更浓厚。各国都在愚昧地偏向不同面貌的保护政策，关税壁垒、配额限定虽已减退，但货币贬值、反倾销、补偿性贸易等等管制政策，更细致地干预市场…等等，都是或攻或守的战略运用，也即“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%95%86%E6%88%98.html">商战</a>”这个谬见在背后隐隐地作祟。说得更极端些，当前经济学的主流“赛局理论”（game theory），其教导“尔虞我诈”、无所不用其极以求得胜的方式，或许就是竞争的本意被继续扭曲的一大祸源呢！</p>
<p>写到这里，正值世界杯足球赛和温布顿网球公开赛正热之际，但见各国好手在众目睽睽下使出浑身解数，精彩球赛让观众如醉如痴。球技的展现固然重要，但球品也极受重视。不只是胜不骄、败不馁，场上奋战，场下惺惺相惜更令人动容。尽管是球星、球王、球后，也不一定保证是胜利一方。胜者为保持下次继续获胜，必须持续努力，败者更是加强训练，找出失败原因予以改进。没有永远的嬴家和输家。参与者不敢有一丝一毫的松懈，就在彼此砥砺的过程中，潜藏在体内的能力被逼了出来，也才能突破自己的极限。如果他们没有尽己全力，甚至于放水、欺骗，“竞争”就根本不存在，比赛也就失去精彩度，观众也不会捧场，市场也将萎靡不振、甚至消失。</p>
<p>经查“竞争”这个字的字源，在拉丁文是strive with，而非strive against，意即一起奋斗，而非歼灭对手。尽管两造竞争的优胜者仅一方，但竞争绝非是“零和”游戏，也非无所不用其极的恶劣斗争，而是参与竞争游戏者共同完成更高层次的东西。运动竞赛如此，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%95%86%E4%B8%9A%E7%AB%9E%E4%BA%89.html">商业竞争</a>如此，就是一般生活中的各种人际之间关系也都是如此。可是，在当今充满刀光剑影的人间，理解竞争真义者究竟有多少呢？</p>
<p>当1776年亚当．史密斯的《原富》出版，分工合作、自由市场“不可见之手”，引导交易者往最有效率的境界，且强调“诚信”的重要，而且批判重商主义，正是唤回“商道”，扬弃“商战”，也走出“国家经济主义”。但到1930年代之后，商战又复活，而“策略性贸易”、“经济战”卷土重来。2016年川普当选美国总统，对中共祭出提高关税等策略被解读为保护主义抬头，其实那是“以毒攻毒”、“以战止战”的暂时性策略，终极目的是恢复国际经济秩序，至少回归史密斯的世界。要问的是：成功概率多少？何时商战才能消失？让我们正念以待吧！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>从网贷爆雷到股灾 中国人的钱何处可逃</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/7/18/n10572800.htm</link>
		<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 22:36:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[P2P]]></category>
		<category><![CDATA[互联网金融]]></category>
		<category><![CDATA[网贷爆雷]]></category>
		<category><![CDATA[股灾]]></category>
		<category><![CDATA[贸易战]]></category>

		<description><![CDATA[P2P信贷、互联网金融，这些在中国人眼中原本金光闪闪的香饽饽，近年来都快成“地雷”的代名词，今年更是密集爆雷（违约停运），再加上中美贸易战交锋，中国股市再现股灾式暴跌，民众在财富被当作韭菜般收割之际，不由得哀叹：中国百姓手中那点钱，到底何处可逃？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年07月19日讯】P2P信贷、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E9%87%91%E8%9E%8D.html">互联网金融</a>，这些在中国人眼中原本金光闪闪的香饽饽，近年来都快成“地雷”的代名词，今年更是密集爆雷（违约停运），再加上中美<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>交锋，中国股市再现<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%A1%E7%81%BE.html">股灾</a>式暴跌，民众在财富被当作韭菜般收割之际，不由得哀叹：中国百姓手中那点钱，到底何处可逃？</p>
<h2>P2P在中国为何频频爆雷</h2>
<p>P2P网络借贷平台，原本是为借款人和投资人搭建的“点对点（P2P）”信息中介，其作为一种新型金融模式，能拓展满足个人和中小型企业的金融需求，尤其在中国，民营企业尤其是中小微企业贷款难，发展P2P再好不过了。然而中国的P2P行业虽然迅猛发展了，却沦落为雷区。</p>
<p>据和讯网数据，截至7月11日累计有2149家<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E9%87%91%E8%9E%8D.html">互联网金融</a>平台出问题，其中一半以上负责人跑路。中金公司预估，三年内90%的P2P网贷公司要倒闭。</p>
<p>6月1日至7月12日的42天内，从750亿规模的“唐小僧”到500亿元的“优扬投资”、390亿元的“牛板金”，全国共有108家P2P平台爆雷，成百上千万投资者可能血本无归。</p>
<p>P2P网贷为何成雷区，众说纷纭。</p>
<p>中共官方说法之一是行业要整治。但现实是越治越恐慌。另一个说法就是老百姓风险意识不足。不过凤凰财经两年前就发文指出，P2P乱象根本原因是因为钱越来越不值钱。</p>
<p>中国金融学者贺江兵则认为，主要是因为中国互联网金融业很混乱，诸如各地金融办和人行支行、工商局、网办等部门都能批准P2P，却什么都不管。那么经济下滑的时候，互联网金融泡沫会集中爆发。</p>
<p>上海交通大学金融教授胡捷认为，P2P业务其实不赚钱，因为坏帐率较高，收取利率又有限制。不赚钱怎么活，就只能是拉新人还旧账。</p>
<h2>P2P成雷区 谁是祸首</h2>
<p>P2P在中国火爆又爆雷的根源，究竟是什么？</p>
<p>先看看外国的P2P。在上世纪90年代最先发明P2P信贷的英国，P2P公司至今也只有百家左右。在金融最发达的美国，第一家也是最大的P2P网贷平台——借贷俱乐部（Lending Club）2017年全年放贷总额65.8亿美金（约440亿人民币）。</p>
<p>再对比下中国的P2P，整个英国的P2P还没中国的二十分之一多，美国最大一家P2P的放贷总额还赶不上“唐小僧”一家的60%。</p>
<p>在中国P2P能这么多、这么大，只有政府放行才能做得到，原因自然是政府和中共权贵都要从这块新蛋糕中分一大块。</p>
<p>而P2P如今沦为雷区，除了经济下滑和楼市的压力外，更深层的因素在于文化和道德。</p>
<p>中共用政治扭曲经济、引诱全民“向钱看”，更以党文化对民众洗脑、破坏传统道德，结果就是整个社会道德沦丧、诚信缺失。</p>
<p>在这种大环境下，买通官员开个P2P，然后不顾他人死活，用高回报骗一大笔钱就跑路。P2P爆雷，在今天假、骗横行的中共治下，也就成了自然。</p>
<p>老百姓热衷于投资P2P，也并非人傻钱多。恰恰相反，是在中共超发货币的压力下，中国民众不得不寻求高回报投资，以保护自己的财富不被通货膨胀吞噬。</p>
<h2>中国<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%A1%E7%81%BE.html">股灾</a>，谁在割韭菜</h2>
<p>中国社会时下流行的一个金融俚语“割韭菜”，尽显草根百姓的智慧和无奈。在中共治下，民众的财富只能像韭菜一样，在被操控的各种传统或新兴市场中，被中共和权贵们收割了一道又一道。</p>
<p>如果说中国数千亿规模的P2P，只是少数无良老板浑水摸鱼“割韭菜”的试验田，那数十万亿规模的中国股市无疑就是中共权贵们的保留地。</p>
<p>今年上半年，中国股市下跌逾20%，千股跌停的惨景令市场惊呼2015股灾再现。</p>
<p>三年前的中国股灾，上证指数从6月份的5178.19点高峰，跌至8月26日的2850.71点，两个月急跌45%。中国股市的市值也从71万亿跌落至如今的50万亿。</p>
<p>三年21万亿的财富蒸发，中国投资界不禁悲鸣：到底是谁在操纵我们的钱袋子？</p>
<p>不提代表中共权贵的股市大庄家们在股灾中能收割多少，单看在股灾中负责救市的“国家队”，例如中国证金公司的业绩，就不难想像其中的暴利。</p>
<p>证金公司作为国家队代表，在2015年股灾中入市维稳，在二级市场上大手笔买入股票，当期营业收入和净利润均较上一年度翻番，去年营收和净利继续增长逾八成。要知道证金公司的目标还不是牟利，而是救市，算是“奉旨”割韭菜，即使如此也是赚得盆满。</p>
<p>前《文汇报》记者姜维平在当年写下《中国股市“超规则”游戏探秘》一文中，揭开股市游戏背后的真相。姜维平认为，中国股市早已背离其资本募集的正常职能和轨道，成为中共权贵利益集团洗劫中国百姓财富的“绞肉机”。</p>
<p>该文以人民银行前行长戴相龙的女婿车峰和流亡海外的富商为例，指这些掌控资本市场的权贵们，既有证券类上市公司和金融界大佬出头，又有如戴相龙等政策制定者在背后撑腰，还有如周永康等政法高官保驾护航，所以他们不是炒股，而是在股市上无往不胜的围猎。想想他们是怎么赚成千亿富豪的，也就明白了散户们动辄万亿的钱蒸发到哪里去了。</p>
<p>所以在中国，股灾是常态。中共权贵们如果不凭借政府公权、内幕消息和白手套庄家，在股市中搅风搅雨，制造股市剧烈动荡，又如何能高抛低吸“割韭菜”呢？</p>
<h2>中国人的钱何处可逃</h2>
<p>如今中美贸易冲突全面升级，不但加大了中国经济下行的压力，更对中国从汇市到股市的市场信心造成极大冲击。</p>
<p>在这种氛围中，从商贾高官到黎民百姓，无不在为保护自己的财富而苦寻出路。</p>
<p>汇市、股市明摆是当韭菜的命。房市哪怕也明显是地雷阵，但因为是中共政府的命脉，民众仍削尖了脑袋往里钻；不过现在政府调控下，想花出去这个钱，还得看运气抽签。</p>
<p>所以外汇和海外投资，显然是最稳妥的保护财富的方式。</p>
<p>只是经过2015、2016两年外汇储备剧减万亿美金后，中共对外汇流出施行了严苛管制，虽然这种管制对中共权贵们不过是一纸空文，但对绝大多数中国民众而言，却是实实在在的拦路虎。</p>
<p>眼看着一轮轮的市场动荡，一轮轮的韭菜大收割将再次降临，中国人的钱，何处可逃呢？#</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>唐浩：美中交火 隐现中共黑势力混水摸鱼</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/7/7/n10544040.htm</link>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2018 04:35:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[江派]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[习近平]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年07月07日讯】美中贸易战正式开打，全球媒体昼夜聚焦。贸易战会打多久，不得而知。但值得注意的是，中共官方的言论口径，已出现微妙变化。 据《华尔街日报》报导，6月21日，习近平在北京会见20多位跨国企业领袖时曾表示，将对美方的贸易战“以牙还牙”。 但就在贸易战交火前一刻，7月5日，香港《南华早报》披露，习近平告诉属下必须“小心应战”，避免“国家的改革开放道路出轨”。 此外，连日来，中共喉舌《人民日报》也极其罕见地连发三篇评论，批评国内出现许多类似“美国害怕了”的报导或文章，鼓动民族主义情绪，“文风浮夸自大”。 种种迹象，不难看出北京当局对美中贸易战的姿态，似乎渐渐放软，转趋务实。 诚然，这项转变与川普“说到做到”的一贯风格有关。毕竟再过两周，美方将再对160亿美元的“中国制造2025”相关商品加征关税；而川普5日也强调，如果中共反击，美方已经备妥5000亿美元等着反制。巨大的关税压力与经济风险，让中共不得不务实以对。 此外，目前中国国内经济结构脆弱，在国际上又被孤立，难以承受美方强大的经贸施压。如果长期交战，不仅可能造成制造业出走、产业转型受挫、引爆系统性金融风险等危机，还可能让中共政权陷入危局。 因此，北京言论口径若从鹰派转向鸽派，从耍狠叫阵走向务实协商，并不令人意外。这也验证，当局其实清楚，中国经济实力无法与美方抗衡。 仔细观察，近期来，中共官方虽然口头上表达“不畏战”态度，但高层官员并未做出太过鲜明的言语挑衅，反而是频繁运用中共擅长的“颠倒是非”、“反主为客”等洗脑话术，试图将自己从这场不公平贸易的“加害者”漂白洗净为“受害者”。 事实上，大量的主战言论来自于媒体与网络，用高昂浮夸的语气吹鼓自信，用民族主义的论述煽动激情，用逞凶斗狠的言语挑拨斗争，仿佛对中国百姓投放“红色兴奋剂”，让整个社会的反美情绪急速膨胀，意图诱使官方与民间盲目投入这场“抗美贸易战”。仿佛重创全中国、粉身碎骨亦不惜。 如此异常高涨的媒体煽战氛围，最后令官方不得不出面压制气焰。但也不禁令人质疑，经过数年的官场扫荡，当局还无力掌控文宣体系及宣传口吗？抑或，北京内部还潜藏着一股顽固的“暗黑势力”，刻意鼓动中国与美国全力开战？ 巧合的是，近日有海外媒体披露，中共高层内部在贸易战问题上，分成主战的“保守派”与主和的“务实派”，习近平在两派之间寻求平衡。 若真如此，那么从贸易战开打前的“举国激情”氛围来看，主战的保守派显然占了上风，而包括王岐山等熟知美中贸易与中国经济实力的“务实派”则似乎未能主导大局。 那么，为什么“保守派”要全力鼓动美中交战？是“保守派”对美中实力缺乏认知？还是“保守派”另有目的？“保守派”究竟是谁？ 其实，所谓的“保守派”，正是目前中共内部最顽固的左派势力，而这群人当中，又有不少是江泽民派系的残余人马。 回顾习近平上任后的“反腐行动”，尽管相继拿下薄熙来、周永康等大批贪官，重创中共贪腐集团，但是这个巨贪黑帮的帮主江泽民，迄今仍未受法办，就连江泽民的狗头军师曾庆红，也还逍遥法外。 头目不除，江派黑帮并未瓦解，帮派成员只是暂时诈降。他们偕同其它极左势力，化身谋臣或干将，混入当局，攫取权位，累积资源，日夜引导领导人“左倾”、“唱红保党”，为共产党与极左派留下生存空间，并等待机会“东山再起”──这类“无间道”手法，正与中共当初欺骗国民党、夺下中国政权如出一辙。 如今，适逢美中贸易交锋之际，对这批曾被当局扫荡的势力来说，或许正是“东山再起”的契机。 他们先以各种理由说服决策者与美国正面迎战，同时操控媒体、网络，铺天盖地地向民间宣传爱国意识、民族主义，挑动反美情绪、灌输轻视美国的观念，借此吹胀整个社会的“红色亢奋”，在难以遏抑之际，展开猛烈交战。 一旦美中长期缠斗，两国实力相差悬殊，中方横冲直撞的结果，必被美方回击得遍体鳞伤，并被国际孤立，甚至触发中国社会的经济重挫、金融危机、社会不安。 届时，这批极左势力将趁当局挫败无力之际，发动政变；抑或打着讨伐“贸易战败”、“经济动荡”之名，发起各地民间抗争，进行绝地反攻，拿下政权或实现“复辟”。 此外，极左势力很可能也发现，川普始终将习近平与中共做出切割，两样对待；即便美中贸易交战，川普对习近平个人依然赞语连连，视为朋友。 川普清醒地将习近平与中共区别对待，很可能会对习带来潜移默化的清醒作用，进而促其远离中共、清扫极左势力，或甚至解体中共──恰如80年代末的里根与戈尔巴乔夫。 这正是极左派所忧所惧，他们全力阻止习近平成为“中国的戈尔巴乔夫”，也极力阻止川普介入中共内部的官场斗争。 是故，极左派希望通过美中贸易交火，制造习近平与川普之间的冲突嫌隙，植入敌意，激化对立，将习近平与川普割离。避免有朝一日川习联手，彻底反制、清洗中共极左派及江派势力。 因此，美中贸易战，表面交战的，是美中两国经济实力；暗地交战的，却还有中共内部两大势力。 倘若北京当局不尽速让步止战，未来输掉的，恐怕不只是中国经济而已。 倘若北京当局不抛共弃左，未来赔上的，恐怕还有所谓“中国梦”及无辜的中国百姓。# 责任编辑：叶紫微]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年07月07日讯】美中<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>正式开打，全球媒体昼夜聚焦。贸易战会打多久，不得而知。但值得注意的是，中共官方的言论口径，已出现微妙变化。</p>
<p>据《华尔街日报》报导，6月21日，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3.html">习近平</a>在北京会见20多位跨国企业领袖时曾表示，将对美方的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>“以牙还牙”。</p>
<p>但就在贸易战交火前一刻，7月5日，香港《南华早报》披露，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3.html">习近平</a>告诉属下必须“小心应战”，避免“国家的改革开放道路出轨”。</p>
<p>此外，连日来，中共喉舌《人民日报》也极其罕见地连发三篇评论，批评国内出现许多类似“美国害怕了”的报导或文章，鼓动民族主义情绪，“文风浮夸自大”。</p>
<p>种种迹象，不难看出北京当局对美中贸易战的姿态，似乎渐渐放软，转趋务实。</p>
<p>诚然，这项转变与<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>“说到做到”的一贯风格有关。毕竟再过两周，美方将再对160亿美元的“中国制造2025”相关商品加征关税；而川普5日也强调，如果中共反击，美方已经备妥5000亿美元等着反制。巨大的关税压力与经济风险，让中共不得不务实以对。</p>
<p>此外，目前中国国内经济结构脆弱，在国际上又被孤立，难以承受美方强大的经贸施压。如果长期交战，不仅可能造成制造业出走、产业转型受挫、引爆系统性金融风险等危机，还可能让中共政权陷入危局。</p>
<p>因此，北京言论口径若从鹰派转向鸽派，从耍狠叫阵走向务实协商，并不令人意外。这也验证，当局其实清楚，中国经济实力无法与美方抗衡。</p>
<p>仔细观察，近期来，中共官方虽然口头上表达“不畏战”态度，但高层官员并未做出太过鲜明的言语挑衅，反而是频繁运用中共擅长的“颠倒是非”、“反主为客”等洗脑话术，试图将自己从这场不公平贸易的“加害者”漂白洗净为“受害者”。</p>
<p>事实上，大量的主战言论来自于媒体与网络，用高昂浮夸的语气吹鼓自信，用民族主义的论述煽动激情，用逞凶斗狠的言语挑拨斗争，仿佛对中国百姓投放“红色兴奋剂”，让整个社会的反美情绪急速膨胀，意图诱使官方与民间盲目投入这场“抗美贸易战”。仿佛重创全中国、粉身碎骨亦不惜。</p>
<p>如此异常高涨的媒体煽战氛围，最后令官方不得不出面压制气焰。但也不禁令人质疑，经过数年的官场扫荡，当局还无力掌控文宣体系及宣传口吗？抑或，北京内部还潜藏着一股顽固的“暗黑势力”，刻意鼓动中国与美国全力开战？</p>
<p>巧合的是，近日有海外媒体披露，中共高层内部在贸易战问题上，分成主战的“保守派”与主和的“务实派”，习近平在两派之间寻求平衡。</p>
<p>若真如此，那么从贸易战开打前的“举国激情”氛围来看，主战的保守派显然占了上风，而包括王岐山等熟知美中贸易与中国经济实力的“务实派”则似乎未能主导大局。</p>
<p>那么，为什么“保守派”要全力鼓动美中交战？是“保守派”对美中实力缺乏认知？还是“保守派”另有目的？“保守派”究竟是谁？</p>
<p>其实，所谓的“保守派”，正是目前中共内部最顽固的左派势力，而这群人当中，又有不少是江泽民派系的残余人马。</p>
<p>回顾习近平上任后的“反腐行动”，尽管相继拿下薄熙来、周永康等大批贪官，重创中共贪腐集团，但是这个巨贪黑帮的帮主江泽民，迄今仍未受法办，就连江泽民的狗头军师曾庆红，也还逍遥法外。</p>
<p>头目不除，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%9F%E6%B4%BE.html">江派</a>黑帮并未瓦解，帮派成员只是暂时诈降。他们偕同其它极左势力，化身谋臣或干将，混入当局，攫取权位，累积资源，日夜引导领导人“左倾”、“唱红保党”，为共产党与极左派留下生存空间，并等待机会“东山再起”──这类“无间道”手法，正与中共当初欺骗国民党、夺下中国政权如出一辙。</p>
<p>如今，适逢美中贸易交锋之际，对这批曾被当局扫荡的势力来说，或许正是“东山再起”的契机。</p>
<p>他们先以各种理由说服决策者与美国正面迎战，同时操控媒体、网络，铺天盖地地向民间宣传爱国意识、民族主义，挑动反美情绪、灌输轻视美国的观念，借此吹胀整个社会的“红色亢奋”，在难以遏抑之际，展开猛烈交战。</p>
<p>一旦美中长期缠斗，两国实力相差悬殊，中方横冲直撞的结果，必被美方回击得遍体鳞伤，并被国际孤立，甚至触发中国社会的经济重挫、金融危机、社会不安。</p>
<p>届时，这批极左势力将趁当局挫败无力之际，发动政变；抑或打着讨伐“贸易战败”、“经济动荡”之名，发起各地民间抗争，进行绝地反攻，拿下政权或实现“复辟”。</p>
<p>此外，极左势力很可能也发现，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>始终将习近平与中共做出切割，两样对待；即便美中贸易交战，川普对习近平个人依然赞语连连，视为朋友。</p>
<p>川普清醒地将习近平与中共区别对待，很可能会对习带来潜移默化的清醒作用，进而促其远离中共、清扫极左势力，或甚至解体中共──恰如80年代末的里根与戈尔巴乔夫。</p>
<p>这正是极左派所忧所惧，他们全力阻止习近平成为“中国的戈尔巴乔夫”，也极力阻止川普介入中共内部的官场斗争。</p>
<p>是故，极左派希望通过美中贸易交火，制造习近平与川普之间的冲突嫌隙，植入敌意，激化对立，将习近平与川普割离。避免有朝一日川习联手，彻底反制、清洗中共极左派及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%9F%E6%B4%BE.html">江派</a>势力。</p>
<p>因此，美中贸易战，表面交战的，是美中两国经济实力；暗地交战的，却还有中共内部两大势力。</p>
<p>倘若北京当局不尽速让步止战，未来输掉的，恐怕不只是中国经济而已。</p>
<p>倘若北京当局不抛共弃左，未来赔上的，恐怕还有所谓“中国梦”及无辜的中国百姓。#</p>
<p>责任编辑：叶紫微</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>中美贸易战将如何影响中国的房市和币值</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/7/6/n10543697.htm</link>
		<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 22:43:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[台湾]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[热门专题]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[人民币]]></category>
		<category><![CDATA[房市]]></category>
		<category><![CDATA[通货膨胀]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年07月07日讯】中美双方7月6日起互征关税，贸易战正式爆发。这场冲突的前景虽然难测，但是无疑将对世界经济秩序，尤其是将给中国带来变革性影响。贸易战或引爆中共经济光鲜外衣下的“深水炸弹”。 贸易战对中国的近期影响，应该主要体现在出口、物价和汇率上。而从深远来看，中国经济中的通货膨胀、房市、债务、产业结构和金融等更深层面的矛盾和危机，或在贸易战的压力下一一被引爆。 在中美贸易开战之前，中国经济早已危机四伏。 外界或许不易从中共发布的“官方”数据中，观察到深层次经济危机的征兆，然而中国民众在自己日常生活中却深有感受。 18年前百元现在值70元 你相信吗 最直观的一点，就是老百姓手中的钱增多了，但却不值钱了，经济术语叫做通货膨胀。 中共有个所谓的居民消费价格指数（CPI），并以此统计每年的通货膨胀率，然而就如同中共的其它官方数据一样，CPI可信度存疑。 比如说，按照中共官方CPI数据，几乎每年通胀率还不到两个百分点，从2000年至今中国物价指数大约只上涨了四成；倒推成人民币购买力的话，2000年的100元人民币，到了现在还能顶上70元，这个结论相信任何一个生活在中国的正常人都不会相信。 人民币不值钱 深藏致命危机 通货膨胀在现代社会各个国家中，其实是很常见的经济现象。那么，为何中国人手中的钱越来越不值钱，却隐藏着深层而严重的危机呢？ 通货膨胀简单地说就是政府发行货币太多（货币超发），超出了经济所需的货币量，促使物价上涨。货币需求量通常可以用国民生产总值GNP来衡量，在中国，GNP显着小于国内生产总值GDP，所以中国经济所需货币量最多不应超过GDP。 不过，中共专制致使包括货币在内的经济政策，往往并不依据市场规律，而是基于中共的政治目的（比如说维持政权稳定或权贵阶层攫取财富），所以很可能会与市场规律（民众利益）形成根本上的冲突；这就构成了所谓的经济深层（根本）矛盾。通货膨胀或者说货币超发危机，也不例外。 比方说，中共发行的货币几乎占全世界发行货币的一半，那么理论上中国经济产出必须也占到全世界的一半才能配得上发行的人民币数量，但2017年中国GDP占世界比重也只有15%。实际上，从1990到2016年期间，中国广义货币（M2）发行量增加了百倍，早把GDP甩得无影无踪了。远超GDP增长的超发货币，必然催生出包括通货膨胀（物价），以及股票、债务、房地产等形形色色的经济泡沫。 中共为何要不计后果地发行这么多货币，其官方说辞姑妄听之，真实目的是维护其专制统治：一方面用宽松货币政策刺激经济增长，为中共执政合法性炮制依据；另一方面还可以透过通货膨胀来掏空老百姓的钱包，窃取民众财富。 中共堪称疯狂地狂印钞票，给老百姓的生活和中国经济制造了一个又一个的“泡沫”，这些泡沫为何至今还没破裂？ 原因有二：一是经济增长可以一定程度地消化过多的货币，延缓通胀危机的爆发。不过更重要的，还是中国的房地产吸收了相当部分的流动货币，客观上也延缓了通胀危机，尽管中国房市本身就是一个更大的危机。 然而，中共超发货币的危害，无论御用专家或相关利益方如何美化，终究是一个迟早会爆炸的深水炸弹，而且还是致命性的。 因为中国经济的真实增长远远跟不上货币增速，由此催发的股票、房地产价格非理性上涨等等资产“泡沫”，已经向恶性肿瘤一样腐蚀了中国经济的整个机体，再加上被严重压抑的通胀危机，中国经济已病入膏肓。所以在经济学中，超发货币一般被比喻成“魔鬼”。 其实，中国人亲身体会到的钞票缩水的现实，在经济学中也能大体推导出来。通常认为广义货币（M2）增速≥GDP增长+通胀率。中国M2增速长年都是两位数甚至还超出20%，而中国GDP增长“官方数据”近10年来一般在7%～9%之间。所以最保守的推算，中国最近10年的通货膨胀率应该至少是7%～10%；现在就以最小的7%推算，如今的100元人民币，拿到10年前大概只值50元，这个结果或许更接近中国民众的现实感受。 贸易战或挤爆中国深层通胀 如今中美贸易战的爆发，对中国人的生活会有什么影响？那就是人民币更加不值钱。 美国对中国产品加征的关税，主要是针对工业产品，不太影响美国民众的日常生活；而中共的报复性关税，则主要针对美国的农产品，例如大豆、猪肉和许多水果干果，所以中国百姓会直接感受到中美关税战的冲击波。 单以大豆来论，中国去年自产大豆1400万吨，总进口9554万吨，其中三分之一来自美国，对美加征关税从而导致大豆相关饲料价格上涨，很快就会推高中国食品价格整体上涨。 更严重的是，中国深层的通胀危机正在被贸易战这一外部不可控因素挤压出来。 中共加征关税会诱发食品价格上涨、进而推高整体物价。而中共为抵消美国加关税对经济的冲击，已经释放出更多货币（降准）来刺激国内投资，同时维持低汇率来刺激出口，这两者同时也会加剧通货膨胀。两两相加之下，原本被中共费力压抑住的通货膨胀，很可能会因中共顾此失彼而脱离掌控。届时中国民众一旦心理恐慌，而大举购物囤积或购汇保值的话，通货膨胀危机就会被引爆，将脆弱的经济平衡炸毁。 这种局面并不难预见，不过，这种深层的通胀危机本来就是中共专制统治的衍生品，无可避免。中美贸易战，就如同一根引线一样，正在以不可知的速度，引爆已被压抑太久的中国货币危机。 贸易战或吹炸中国房市泡沫 其实，通胀对忍受能力爆表的中国百姓而言，还只是无可奈何的切肤之痛。真正令中国民众绝望的，当数住房，还是那收入与房价之间越来越望不到边的天堑鸿沟。 提及房市，中国社会几乎人人都陷入一种堪称病态的狂热中——那就是房价永远不会跌，全国人人都炒房。而中国社会的病态现实，也令中国民众愈发无法自拔：房价真的是只涨不跌，政府越调控房价越涨。 网络上有种说法可说是入木三分：高房价正在毁掉中国社会——知识真的改变了命运。咋改变呢？80后本科毕业去工作，肯定娶妻生子买房了；如果去读硕士，晚三年买房，至少付出一百万的成本；同龄中最优秀的去读博士，等毕业了，基本上就买不起房了。 中国房价虚高多年，见仁见智的各路专家、地产大佬们，早将其原因和危害分析得很透彻了： 中国长年高房价，是中共超发货币和土地财政的必然恶果。简而言之，就是中共为维持统治要超发货币，过多的货币必然要流入股票债券或房地产市场，从而埋下了催发资产泡沫（价格虚高）的诱因；与此同时，中共各级政府需要收入来维持自身生存，税收不够就要卖土地，进而用土地拉动税收，形成土地财政的恶性循环。 中国的房价，之所以越打越高，原因也在于此：高房价的始作俑者就是中共自己，中共政府调控的真正目的，从来都不是降低房价，而是要维持稳定的高房价，即房价必须得涨，但不能暴涨，那样容易失控迅速垮掉。所以在全国累计调控房价近200次的大背景下，中国今年前五个月土地大卖，意味着房价还会继续高涨。 那么现在，贸易战来了，在房市中挣扎的中国百姓会受何影响？如果你看见物价大涨，人民币对外还在贬值，而且还难以换成外汇，面对百业凋零的中国经济，你还能有别的选择吗？没有，只能是抢着买房。 中美贸易战对中国经济和民众心理的冲击，会给已经失控的房市，再打上一针兴奋剂，结果很可能把中国房市这个大气泡，一口气吹炸。 其实，中共体制衍生出的众多深层矛盾，在30多年的经济发展中已经催发出许许多多的经济泡沫。例如近期吸引国际关注的地方政府债务违约风波就是其中一个。类似债务危机等等潜伏的金融泡沫，虽然距离平民百姓的生活似乎尚远，然而或多或少都会被中美贸易战的未来发展给冲击到。 是泡沫就一定会破裂。无论是中国房市，还是债市都不会例外。或者是民众失望之极的心理恐慌，或者是信贷收紧的货币流动性危机，星星之火，都可能点爆泡沫。而中美贸易战，给这些小小的火星加上了一把火。# （大纪元首发） 责任编辑：张宪义]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年07月07日讯】中美双方7月6日起互征关税，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>正式爆发。这场冲突的前景虽然难测，但是无疑将对世界经济秩序，尤其是将给中国带来变革性影响。贸易战或引爆中共经济光鲜外衣下的“深水炸弹”。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>对中国的近期影响，应该主要体现在出口、物价和汇率上。而从深远来看，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">中国经济</a>中的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%9A%E8%B4%A7%E8%86%A8%E8%83%80.html">通货膨胀</a>、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%BF%E5%B8%82.html">房市</a>、债务、产业结构和金融等更深层面的矛盾和危机，或在贸易战的压力下一一被引爆。</p>
<p>在中美贸易开战之前，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">中国经济</a>早已危机四伏。</p>
<p>外界或许不易从中共发布的“官方”数据中，观察到深层次经济危机的征兆，然而中国民众在自己日常生活中却深有感受。</p>
<h2>18年前百元现在值70元 你相信吗</h2>
<p>最直观的一点，就是老百姓手中的钱增多了，但却不值钱了，经济术语叫做<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%9A%E8%B4%A7%E8%86%A8%E8%83%80.html">通货膨胀</a>。</p>
<p>中共有个所谓的居民消费价格指数（CPI），并以此统计每年的通货膨胀率，然而就如同中共的其它官方数据一样，CPI可信度存疑。</p>
<p>比如说，按照中共官方CPI数据，几乎每年通胀率还不到两个百分点，从2000年至今中国物价指数大约只上涨了四成；倒推成<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81.html">人民币</a>购买力的话，2000年的100元人民币，到了现在还能顶上70元，这个结论相信任何一个生活在中国的正常人都不会相信。</p>
<h2><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81.html">人民币</a>不值钱 深藏致命危机</h2>
<p>通货膨胀在现代社会各个国家中，其实是很常见的经济现象。那么，为何中国人手中的钱越来越不值钱，却隐藏着深层而严重的危机呢？</p>
<p>通货膨胀简单地说就是政府发行货币太多（货币超发），超出了经济所需的货币量，促使物价上涨。货币需求量通常可以用国民生产总值GNP来衡量，在中国，GNP显着小于国内生产总值GDP，所以中国经济所需货币量最多不应超过GDP。</p>
<p>不过，中共专制致使包括货币在内的经济政策，往往并不依据市场规律，而是基于中共的政治目的（比如说维持政权稳定或权贵阶层攫取财富），所以很可能会与市场规律（民众利益）形成根本上的冲突；这就构成了所谓的经济深层（根本）矛盾。通货膨胀或者说货币超发危机，也不例外。</p>
<p>比方说，中共发行的货币几乎占全世界发行货币的一半，那么理论上中国经济产出必须也占到全世界的一半才能配得上发行的人民币数量，但2017年中国GDP占世界比重也只有15%。实际上，从1990到2016年期间，中国广义货币（M2）发行量增加了百倍，早把GDP甩得无影无踪了。远超GDP增长的超发货币，必然催生出包括通货膨胀（物价），以及股票、债务、房地产等形形色色的经济泡沫。</p>
<p>中共为何要不计后果地发行这么多货币，其官方说辞姑妄听之，真实目的是维护其专制统治：一方面用宽松货币政策刺激经济增长，为中共执政合法性炮制依据；另一方面还可以透过通货膨胀来掏空老百姓的钱包，窃取民众财富。</p>
<p>中共堪称疯狂地狂印钞票，给老百姓的生活和中国经济制造了一个又一个的“泡沫”，这些泡沫为何至今还没破裂？</p>
<p>原因有二：一是经济增长可以一定程度地消化过多的货币，延缓通胀危机的爆发。不过更重要的，还是中国的房地产吸收了相当部分的流动货币，客观上也延缓了通胀危机，尽管中国<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%BF%E5%B8%82.html">房市</a>本身就是一个更大的危机。</p>
<p>然而，中共超发货币的危害，无论御用专家或相关利益方如何美化，终究是一个迟早会爆炸的深水炸弹，而且还是致命性的。</p>
<p>因为中国经济的真实增长远远跟不上货币增速，由此催发的股票、房地产价格非理性上涨等等资产“泡沫”，已经向恶性肿瘤一样腐蚀了中国经济的整个机体，再加上被严重压抑的通胀危机，中国经济已病入膏肓。所以在经济学中，超发货币一般被比喻成“魔鬼”。</p>
<p>其实，中国人亲身体会到的钞票缩水的现实，在经济学中也能大体推导出来。通常认为广义货币（M2）增速≥GDP增长+通胀率。中国M2增速长年都是两位数甚至还超出20%，而中国GDP增长“官方数据”近10年来一般在7%～9%之间。所以最保守的推算，中国最近10年的通货膨胀率应该至少是7%～10%；现在就以最小的7%推算，如今的100元人民币，拿到10年前大概只值50元，这个结果或许更接近中国民众的现实感受。</p>
<h2>贸易战或挤爆中国深层通胀</h2>
<p>如今中美贸易战的爆发，对中国人的生活会有什么影响？那就是人民币更加不值钱。</p>
<p>美国对中国产品加征的关税，主要是针对工业产品，不太影响美国民众的日常生活；而中共的报复性关税，则主要针对美国的农产品，例如大豆、猪肉和许多水果干果，所以中国百姓会直接感受到中美关税战的冲击波。</p>
<p>单以大豆来论，中国去年自产大豆1400万吨，总进口9554万吨，其中三分之一来自美国，对美加征关税从而导致大豆相关饲料价格上涨，很快就会推高中国食品价格整体上涨。</p>
<p>更严重的是，中国深层的通胀危机正在被贸易战这一外部不可控因素挤压出来。</p>
<p>中共加征关税会诱发食品价格上涨、进而推高整体物价。而中共为抵消美国加关税对经济的冲击，已经释放出更多货币（降准）来刺激国内投资，同时维持低汇率来刺激出口，这两者同时也会加剧通货膨胀。两两相加之下，原本被中共费力压抑住的通货膨胀，很可能会因中共顾此失彼而脱离掌控。届时中国民众一旦心理恐慌，而大举购物囤积或购汇保值的话，通货膨胀危机就会被引爆，将脆弱的经济平衡炸毁。</p>
<p>这种局面并不难预见，不过，这种深层的通胀危机本来就是中共专制统治的衍生品，无可避免。中美贸易战，就如同一根引线一样，正在以不可知的速度，引爆已被压抑太久的中国货币危机。</p>
<h2>贸易战或吹炸中国房市泡沫</h2>
<p>其实，通胀对忍受能力爆表的中国百姓而言，还只是无可奈何的切肤之痛。真正令中国民众绝望的，当数住房，还是那收入与房价之间越来越望不到边的天堑鸿沟。</p>
<p>提及房市，中国社会几乎人人都陷入一种堪称病态的狂热中——那就是房价永远不会跌，全国人人都炒房。而中国社会的病态现实，也令中国民众愈发无法自拔：房价真的是只涨不跌，政府越调控房价越涨。</p>
<p>网络上有种说法可说是入木三分：高房价正在毁掉中国社会——知识真的改变了命运。咋改变呢？80后本科毕业去工作，肯定娶妻生子买房了；如果去读硕士，晚三年买房，至少付出一百万的成本；同龄中最优秀的去读博士，等毕业了，基本上就买不起房了。</p>
<p>中国房价虚高多年，见仁见智的各路专家、地产大佬们，早将其原因和危害分析得很透彻了：</p>
<p>中国长年高房价，是中共超发货币和土地财政的必然恶果。简而言之，就是中共为维持统治要超发货币，过多的货币必然要流入股票债券或房地产市场，从而埋下了催发资产泡沫（价格虚高）的诱因；与此同时，中共各级政府需要收入来维持自身生存，税收不够就要卖土地，进而用土地拉动税收，形成土地财政的恶性循环。</p>
<p>中国的房价，之所以越打越高，原因也在于此：高房价的始作俑者就是中共自己，中共政府调控的真正目的，从来都不是降低房价，而是要维持稳定的高房价，即房价必须得涨，但不能暴涨，那样容易失控迅速垮掉。所以在全国累计调控房价近200次的大背景下，中国今年前五个月土地大卖，意味着房价还会继续高涨。</p>
<p>那么现在，贸易战来了，在房市中挣扎的中国百姓会受何影响？如果你看见物价大涨，人民币对外还在贬值，而且还难以换成外汇，面对百业凋零的中国经济，你还能有别的选择吗？没有，只能是抢着买房。</p>
<p>中美贸易战对中国经济和民众心理的冲击，会给已经失控的房市，再打上一针兴奋剂，结果很可能把中国房市这个大气泡，一口气吹炸。</p>
<p>其实，中共体制衍生出的众多深层矛盾，在30多年的经济发展中已经催发出许许多多的经济泡沫。例如近期吸引国际关注的地方政府债务违约风波就是其中一个。类似债务危机等等潜伏的金融泡沫，虽然距离平民百姓的生活似乎尚远，然而或多或少都会被中美贸易战的未来发展给冲击到。</p>
<p>是泡沫就一定会破裂。无论是中国房市，还是债市都不会例外。或者是民众失望之极的心理恐慌，或者是信贷收紧的货币流动性危机，星星之火，都可能点爆泡沫。而中美贸易战，给这些小小的火星加上了一把火。#</p>
<p>（大纪元首发）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>唐浩：美中贸易战开火 烧出中共危机</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/7/5/n10540126.htm</link>
		<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 20:50:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中共危机]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[美中贸易]]></category>
		<category><![CDATA[贸易战]]></category>
		<category><![CDATA[关税]]></category>

		<description><![CDATA[美国对中国商品发动高关税，是为了反制中共长期以来对美国施加的不道德经济发展模式、不公平贸易与不诚信协议；而中共的高关税回应，却恰恰是为了维护其不道德、不公平与不诚信。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年07月06日讯】<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E8%B4%B8%E6%98%93.html">美中贸易</a>争端，是否将正式交火、引爆<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>？答案即将揭晓。</p>
<p>为反制中共的不公平贸易与窃取美商知识产权，美国对价值500亿美元的中国商品祭出25%的高额<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">关税</a>，其中340亿美元的商品将于7月6日开始加征关税。</p>
<p>中共方面也宣称要对美国的340亿美元商品进行反击，同样加征25%<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">关税</a>，同样自7月6日起正式实施。</p>
<p>但就在双方正式交火前夕，7月4日美国国庆这天，中共商务部出面称，由于美中时差因素，中共不会在美国之前先启动高关税，“不打第一枪”，并称“中国不会在威胁或讹诈面前低头”。</p>
<p>中方这段说词，很有意思。</p>
<p>从表面上解读，中共藉由外交话术“颠倒是非”，将自己塑造为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E4%B8%AD%E8%B4%B8%E6%98%93.html">美中贸易</a>战的受害者；即便中方出手，也是“被迫回击”，试图爬上道德制高点以自保。</p>
<p>同时，中共运用擅长的谎言与抹黑伎俩，将美国追求公平贸易的诉求扣上“威胁”、“讹诈”的黑帽，借此欺骗中国百姓，混淆视听，并回避、遮掩中共长年窃取外商技术、“弯道超车”的不道德经济发展模式。</p>
<p>再从深层上解读，中共的说词里透射出的弦外之音是“不愿打<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">贸易战</a>”——因为打不起，甚至可能打出中共政权的生存危机。</p>
<h2>一、 国内经济仍脆弱，难耐剧烈震荡</h2>
<p>首先，中国虽然是全球第二大经济体，但经济规模大约仅美国的三分之二，并且国内经济结构正处于转型期间，不易承受大规模而长期的贸易战。</p>
<h3>1. 出口贸易首当其冲</h3>
<p>尽管目前中国经济已经转以国内消费为主力，产业结构也转型以服务业为主要支撑，但根据世界银行估算，2017年中国货物与服务出口占GDP比率仍有19.8%的规模。一旦美中贸易战开打，大量中国制造商品将无法销往美国，中国过去仰赖甚深的出口贸易经济将首当其冲。</p>
<h3>2. 出口受阻，加速制造业外移</h3>
<p>中国大量商品无法销往美国，势必寻找其它市场进行输出；但其它国家也会警觉防范，防堵中国商品大量倾销本国，以免摧毁本国制造业，特别是发展中国家与新兴市场。</p>
<p>以美国为主力市场的劳力密集制造业或代工业，近年来已经陆续外移，而贸易战则将加速这些企业搬迁到越南、印度尼西亚、泰国、印度等新兴市场，一来降低出口美国的关税成本，二来降低人力成本。</p>
<p>至于技术密集与高科技制造业，除了将工厂外移外，也可能选择直接前往美国投资设厂，这不仅解决关税问题，同时可降低商品的货流运输成本，甚至获得各州政府的奖励优惠措施。</p>
<p>此外，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>上任后，美国企业税率从37%大幅调降至21%，且美国经济蓬勃发展，民众消费力稳健增长，加上美国高素质人才与高端技术设备云集，从长远来看，美国的产业环境竞争力，未必逊于中国现有的产业链聚落。</p>
<h3>3. 制造业外移萧条，就业市场紧缩</h3>
<p>贸易战若造成制造业外移甚至结束营业，将直接导致就业市场萎缩，失业率持续上扬，特别是青年人口。</p>
<p>根据世界银行资料，过去10年来，中国青年失业率平均超过10%。但由于世银参考的中共官方数据可信度令人存疑、各大学频繁假造毕业生就业率，以及今年有超过820万高校毕业生争相求职等因素，中国青年的实际失业率，恐怕更高于此。</p>
<p>倘若贸易战扩大，失业率升高，不但将削减民众的消费力基础，也将为中国社会增添更多不稳定因素。</p>
<h3>4. 产业升级受挫，不利后续转型</h3>
<p>美国对中国加征高关税的产品项目中，有许多瞄准了“中国制造2025”计划的相关产品。</p>
<p>美国防堵中国发展航天航空、人工智能、生物科技等高科技产业，主要是为了惩罚中共从官方到民间，长年通过不正当手段或政策，大量窃取外国企业的技术及知识产权。</p>
<p>而这项关税反制措施，也会限缩中国的高科技产业发展，中国的企业转型与产业结构升级亦将受到影响，这不仅让中共无法在高科技领域取得与美国并驾齐驱的未来竞争力，也将进一步收缩中国科技业的就业机会与经济产值。</p>
<h3>5. 国内债务沉重，金融风险高</h3>
<p>严峻债务问题向来是中国的不定时炸弹，而贸易战一旦升温，可能加速这颗炸弹引爆。</p>
<p>彭博社（Bloomberg）指出，2008年，中国国内债务金额占GDP比率为141%；但2017年中，债务占GDP比率已经攀高至256%。其中多数来自企业债，占GDP比率达163%。</p>
<p>庞大的债务，不仅来自诸多国企、银行与各级政府的借贷与坏帐，一般民众的家庭债务也已经连续10年增长。目前中国家庭债务金额已经高达6.7万亿美元，相当于中国GDP的一半；而家庭债务的半数，则来自房屋贷款。</p>
<p>中国庞大的债务问题，加上金融机构的运营监管不透明，使得中国近年面临高压的系统性风险，这也是为何当局近期频频加强金融反腐、介入金融市场维稳的主因。</p>
<p>然而，一旦贸易战升级，对企业经营造成压力或促成企业相继外移与倒闭，不但可能让不少企业与家庭无力偿还债务、债留全民，国内债务问题与金融风险也将进一步激化，甚至可能触发这座蓄积能量已久的“金融火山”，一旦喷发，势必造成中国经济剧烈震荡。</p>
<h3>6. 中国经济持续放缓，难扛庞大压力</h3>
<p>受到经济转型影响，中国经济近年已经持续放缓，倘若再遭遇贸易战冲击，无疑是雪上加霜，中国经济压力沉重难扛。</p>
<p>据彭博社估算，美国对价值500亿美元中国产品开征25%关税，将使中国经济成长受损约0.2个百分点，美国受损较轻。如果美对中课税规模扩大到2500亿美元，则中国经济增长将下挫0.5个百分点。</p>
<p>近日的中国股市暴跌，也与贸易战造成投资者心理压力，对金融市场与经济失去信心，有着一定关系。</p>
<h3>7. 美元走强，人民币放贬，资金外流</h3>
<p>受到美国经济强劲、美联储连续加息影响，美元汇率稳定走强；而中共为了弥补未来贸易战带来的损失，疑似刻意让人民币走贬，过去两周内人民币贬幅超过3%，美元对人民币更显强势。</p>
<p>但人民币贬值，不仅造成中国人民的购买力下滑，不利于消费经济，同时也可能促使更多国际资金与国内资金设法外流，避免汇差损失扩大，抑或转往投资美元及其它美国资产以保值。</p>
<h2>二、国际升高警戒，中共渐被孤立</h2>
<p>不仅是国内经济不利于中共打这场贸易战，国际局势也同样不利。</p>
<h3>1. “一带一路”受挫，国内债务增重</h3>
<p>中共“一带一路”政策，试图以援助经济建设名义，对海外发展中国家提供大量借款，构筑“债务陷阱”让受援国难以偿还，从而让中共有机会取得对该国政治、经济的干预权，扩大布建共产阵营对国际的控制场范围。</p>
<p>不过，近期“一带一路”在海外相继受挫，不但巴基斯坦、马来西亚相继拒绝配合，印度总理莫迪更曾在北京直言批评，中共侵犯他国主权。国际媒体与智库也纷纷警告发展中国家，提防中共的“新殖民主义”。</p>
<p>需要注意的是，“一带一路”提供给国外的大量资金，绝大多数来自于国企向中国各银行的大量借贷，而这些贷款，外国政府无力偿还，恐将形成坏帐，从而为中国金融风险埋下更多火药。</p>
<h3>2. 国际拒绝与中共同盟</h3>
<p>美中贸易争端升温，尽管中共一度试图拉拢欧盟表态对抗美国，但欧盟方面却予以拒绝，不愿与中共联手，让中共尴尬不已。</p>
<p>这反映出，尽管欧盟与中共同样遭受美国关税压力，但欧盟仍坚守西方社会的自由、民主等普世价值，不愿与反对普世价值的中共在重大国际事务上形成同盟，不愿对抗同样守护普世价值的美国。</p>
<p>此外，这也预示着，欧盟领袖们也清楚意识到，美欧与美中的贸易争端有着本质上的差异，而两者未来的对峙时长、收场方式也可能会大相径庭，出人意表。</p>
<h3>3. 各国对中共升高警戒，渐行渐远</h3>
<p>除了窃取外国技术与知识产权、“一带一路”试图干预他国主权之外，中共近期也相继被曝光其伸出“长臂”渗透澳洲、欧洲、非洲、美国等国家的政治、商业与教育体系。澳洲国会日前还压倒性通过法案，防堵中共干预澳洲政府、媒体与大学。</p>
<p>而中国华为、中兴等厂商制造的手机与通讯产品以及微信软件也陆续被揭露会窃取用户资讯，将大量数据回传到中国。</p>
<p>中共的海外统战行动以及中国产品暗藏监控，已经引发国际社会的广大反感与警戒，许多国家也因此不愿或避免与中共靠得太近，以免殃及池鱼。倘若贸易战开打，愿意与中共“站在一起”或“共渡难关”者，恐怕极少。</p>
<h2>美中贸易交锋 自由与极权的对决</h2>
<p>毋庸置疑，美中贸易战开打，难免会两败俱伤，但中方可能伤得更重。</p>
<p>如上所述，国内经济结构脆弱，国际社会升高警戒，是不利中共与美国进行长期贸易战的主因，甚至很可能意外触发中国经济重挫或引爆系统性风险，导致中共政权出现重大危机。</p>
<p>尽管许多立场偏向中共的媒体或反对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>的媒体宣称，美中双方在政治筹码上有着极大差异，川普需要面对来自议员、选举的压力，而中共极权体制“几乎拥有无限的政治资本”，并据此预测中共将是赢家。</p>
<p>此言差矣，无疑是在美化共产暴政。</p>
<p>我们必须明确一点：川普的民主总统权力，来自于他代表着美国人民的利益，他为了守护人民利益而对中共贸易宣战。即便人民有不同声音，他也必须倾听容忍，同时继续为其奋战。</p>
<p>而中共的“无限政治权力”，则是奠基在对中国人民自由的践踏、对人权的严控与打压，踏血筑权。这场贸易战，也是中共为了维护自己的权力利益而应战，不容百姓有异声杂音。</p>
<p>此外，美国对中国商品发动高关税，是为了反制中共长期以来对美国施加的不道德经济发展模式、不公平贸易与不诚信协议；而中共的高关税回应，却恰恰是为了维护其不道德、不公平与不诚信。</p>
<p>一场贸易交锋，美中双方在本质上、基点上实有云泥之别，也将影响国际社会对双边的认可态度。</p>
<p>再者，中共长年对十多亿中国人民的高压统治，已在民间蓄积大量民怨与反抗能量，一旦中共被贸易战打出缺口，甚至造成国内经济与金融危机，则很可能同步引燃民间对中共的深仇积怨，顺着缺口奔腾涌泄，甚至引发难以预期的社会行动。</p>
<p>因此，美中贸易一旦猛烈交火，不但将烧伤中国经济，还可能烧出中共政权的生存危机。#</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：企业家是否应负较多的“社会责任”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/7/4/n10535022.htm</link>
		<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 01:50:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[老人年金]]></category>
		<category><![CDATA[企业家]]></category>
		<category><![CDATA[社会责任]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年07月04日讯】自1993年底打出三千～五千元“老人年金”的选举支票以来，台湾就从此陷入“社会福利”的泥淖中。对这种趋势的演变，有识者早已发出警讯，并提出一些免于走入不幸的基本原则：一是必须要有“成本”概念，应有“天下没有白吃的午餐”之体认，毕竟人性有贪婪的一面，二是事前规划极重要，必须抱持“简单可行”的原则，不可草率推出；三是成套的简单可行方案确立后，尚须顾及“行政成本”，各个社会福利机构的行政费用往往是浪费的最大源头，四是既然成本是社会福利方案的关键，在研拟方案的过程中，必须有最重视成本效益的“真正经济学家”参与，而且还应实际、有效的参与，切忌当花瓶或背书之用。 这四大原则中，都离不开“财源”这个中心课题。不管政府以何种名目筹措，财源总是来自“民间储蓄”，当然，这是指私产、民主社会的情况。一个社会里，总有贫富之分，打着“公平正义”旗帜的社会福利制度，基本上有“劫富济贫”的味道，而社会上的“企业家”，往往被归在“富者”之列，于是被责以须负担较大社福财源，最常用的理由是“社会责任”。这种主张公平、合理吗？ 平实地说：企业家也是人，也是社会的一分子，而且在自由民主社会里，任何人都有可能成为企业家，为什么企业家就必须负担社会福利较大的责任呢？若一个社会有充分竞争，且价格机能充分运作，各种从业身份者就都各凭本事得到其应得报酬，企业家也不例外。企业家雇用包括他自己在内的“生产因素”从事生产，冒着各种血本无归的风险生产迎合“市场需求”的产品，在“公平竞争”社会里，即使能够赚取“独占利润”，也是属于创新、冒险的报酬。企业家的责任在公正公平竞争环境下，将企业经营成功，创造就业机会，以及将报酬分享员工。当然，企业家也必须交税，愈成功的企业家应缴交数额较大的税。在此种良性、公平环境下企业家经由经营企业，以及缴交税收的过程，也就尽到了所谓的“社会责任”。即使某些企业家以“基金会”等名义，或以捐献方式从事“公益”活动，严格地说是为创造良好企业形象，以利其企业，或是企业家由“利他行为”中得到满足，终究也是一种“利己”的自发性行为，不须以“公权力”来逼迫企业家去做。 回到实际台湾社会，绝大部分的企业都在自由竞争环境下经营事业，也都交了税。我们当然不否认有避税、逃税，也知道有不少“大”企业家在“特权”保护伞下经营企业。如果我们能够精确的计算这些企业家经由政府的保护政策所赚取的“超额利润”，我们理应可以抽成。不过，必须强调的是，这是一种理想，尤其在“官商勾结”、“利益输送”现象严重的社会，要求企业家多尽一些“社会责任”的一般性做法，伤害到的总是正派经营的中小企业者。与其如此，倒不如倾全力求取社会环境的自由、竞争，将人为（政府）的保护、干预政策去除，要求政府恢复其为民服务的中立性面目，而将经济事务还给民间和市场去负责。 责任编辑：南风]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年07月04日讯】自1993年底打出三千～五千元“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%80%81%E4%BA%BA%E5%B9%B4%E9%87%91.html">老人年金</a>”的选举支票以来，台湾就从此陷入“社会福利”的泥淖中。对这种趋势的演变，有识者早已发出警讯，并提出一些免于走入不幸的基本原则：一是必须要有“成本”概念，应有“天下没有白吃的午餐”之体认，毕竟人性有贪婪的一面，二是事前规划极重要，必须抱持“简单可行”的原则，不可草率推出；三是成套的简单可行方案确立后，尚须顾及“行政成本”，各个社会福利机构的行政费用往往是浪费的最大源头，四是既然成本是社会福利方案的关键，在研拟方案的过程中，必须有最重视成本效益的“真正经济学家”参与，而且还应实际、有效的参与，切忌当花瓶或背书之用。</p>
<p>这四大原则中，都离不开“财源”这个中心课题。不管政府以何种名目筹措，财源总是来自“民间储蓄”，当然，这是指私产、民主社会的情况。一个社会里，总有贫富之分，打着“公平正义”旗帜的社会福利制度，基本上有“劫富济贫”的味道，而社会上的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%AE%B6.html">企业家</a>”，往往被归在“富者”之列，于是被责以须负担较大社福财源，最常用的理由是“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%B4%A3%E4%BB%BB.html">社会责任</a>”。这种主张公平、合理吗？</p>
<p>平实地说：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%AE%B6.html">企业家</a>也是人，也是社会的一分子，而且在自由民主社会里，任何人都有可能成为企业家，为什么企业家就必须负担社会福利较大的责任呢？若一个社会有充分竞争，且价格机能充分运作，各种从业身份者就都各凭本事得到其应得报酬，企业家也不例外。企业家雇用包括他自己在内的“生产因素”从事生产，冒着各种血本无归的风险生产迎合“市场需求”的产品，在“公平竞争”社会里，即使能够赚取“独占利润”，也是属于创新、冒险的报酬。企业家的责任在公正公平竞争环境下，将企业经营成功，创造就业机会，以及将报酬分享员工。当然，企业家也必须交税，愈成功的企业家应缴交数额较大的税。在此种良性、公平环境下企业家经由经营企业，以及缴交税收的过程，也就尽到了所谓的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%B4%A3%E4%BB%BB.html">社会责任</a>”。即使某些企业家以“基金会”等名义，或以捐献方式从事“公益”活动，严格地说是为创造良好企业形象，以利其企业，或是企业家由“利他行为”中得到满足，终究也是一种“利己”的自发性行为，不须以“公权力”来逼迫企业家去做。</p>
<p>回到实际台湾社会，绝大部分的企业都在自由竞争环境下经营事业，也都交了税。我们当然不否认有避税、逃税，也知道有不少“大”企业家在“特权”保护伞下经营企业。如果我们能够精确的计算这些企业家经由政府的保护政策所赚取的“超额利润”，我们理应可以抽成。不过，必须强调的是，这是一种理想，尤其在“官商勾结”、“利益输送”现象严重的社会，要求企业家多尽一些“社会责任”的一般性做法，伤害到的总是正派经营的中小企业者。与其如此，倒不如倾全力求取社会环境的自由、竞争，将人为（政府）的保护、干预政策去除，要求政府恢复其为民服务的中立性面目，而将经济事务还给民间和市场去负责。</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：“川普奇迹”一点都不稀奇</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/6/26/n10512808.htm</link>
		<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 03:44:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[川普奇迹]]></category>
		<category><![CDATA[美国经济]]></category>
		<category><![CDATA[失业率]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年06月26日讯】时光飞逝，在一片争议声中上台的川普，不知不觉已执政超过了500天。就在“川金会”的前夕，竟有“川普奇迹”传了开来，这究竟是怎么回事？ 原来是美国企业家、专栏作家韦恩‧埃林‧鲁特（Wayne Allyn Root）6月5日发文说：“在川普的领导下，一切都发生了改变。货币市场已经打开，大家又开始购买，又开始写支票了，我是活证据，我正在筹集资金用于商业交易，一些财团主动找上门来投资，投资者求我接受他们的支票，这在奥巴马执政的八年当中从未发生过。” 鲁特写说：“我们又可以自由地赚钱了，太阳出来了，天空变蓝了，各个领域都有工作机会，‘川普奇迹’展现出来了”。 所以，所谓的“川普奇迹”，指的是川普就任以来施行的政策，使美国的经济出现了有史以来最强劲的成长趋势，而失业率和就业率都创下最佳纪录。川普在6月6日于白宫发表演讲就说：“美国的失业率创下最低纪录，美国非裔和拉美裔失业率也都创下有史以来的最低纪录，女性失业率创下21年来的最低纪录。这些数据前所未有。自选举以来，美国的经济价值已经增加了7万亿美元。”他又说：“这只是刚刚开始。”他说，“接下来的松绑监管法规及减税效应，让美国经济会更繁荣。” 白宫首席经济顾问拉里‧库德洛（Larry Kudlow）在当天下午的新闻简报会上说，川普是过去20年来美国最坚强的贸易改革者。他把美国经济的快速增长归因于川普推动的减税和放松监管法规的政策。 他说，川普总统非常清楚贸易改革方向，要采取必要措施，保护美国、美国企业和工人。“他不仅保护了美国的利益，而且为我们的企业和工人开辟了发展之路，坦率地说，也带动了世界经济的发展。” 库德洛说，川普正在努力修复“坍塌”的世界贸易体系，使其回归正轨，希望建立一个互惠的贸易体系，降低关税，消除非关税壁垒。美国的关税比其竞争者低很多，是全世界平均关税最低的国家。 库德洛强调说：“在国际贸易中缺乏互惠这个问题上，尤其是应对中共的不公平做法上，包括两个党派的过去几任总统一直光说不做，没有解决。川普总统有骨气挺身对抗不公，并将继续奋战，因为他相信这对美国乃至全世界其它国家是最有利的。” 之所以引用川普和库德洛的说法，只是要呈现当事者自信和明确的立场和做法，以及所要追求的标的，而由短短500天就有数字成效并获得企业家的肯定，也可印证并非膨风或老王卖瓜自卖自夸。不过，以“奇迹”称之会不会太超过了呢？这也不禁让我想起1970和80年代所谓的“台湾经济奇迹”，以及亚洲四小龙的快速经济成长。虽然有着先进发达国家和开发中国家不同的景况，但两者的药方或锦囊妙计却是如出一辙，说出来也实在是至简至易：那就是“自由化”、“开放”。以台湾来说，1950年代末和1960年代初在尹仲容主导下的所谓“第一次经济自由化”就是妙方，利率、汇率自由化由自由市场决定，而开放进口、关税降低等等是主要政策，这与川普所说的“松绑监管法规及减税等等”不是异曲同工吗？ 至于川普退出一些国际组织，调高一些产品的进口关税等等，看起来似乎是“保护主义”，也好似掀起贸易和经济战争，但其实那是一时的权宜之计，主要是针对中共中国，那是“以暴制暴、以战止战”，是对付“邪恶”、“流氓黑道”的“以恶制恶”。由上引库德洛的谈话已可清楚明白。 所以，“川普奇迹”一点都不稀奇，不过，以此名词褒奖，会不会让当事人飘飘然而忘记再接再厉？希望川普紧记自己说的话：“这只是刚刚开始。”也希望对中共不可半途手软，功亏一籄也！# 责任编辑：南风]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年06月26日讯】时光飞逝，在一片争议声中上台的川普，不知不觉已执政超过了500天。就在“川金会”的前夕，竟有“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E5%A5%87%E8%BF%B9.html">川普奇迹</a>”传了开来，这究竟是怎么回事？</p>
<p>原来是美国企业家、专栏作家韦恩‧埃林‧鲁特（Wayne Allyn Root）6月5日发文说：“在川普的领导下，一切都发生了改变。货币市场已经打开，大家又开始购买，又开始写支票了，我是活证据，我正在筹集资金用于商业交易，一些财团主动找上门来投资，投资者求我接受他们的支票，这在奥巴马执政的八年当中从未发生过。”</p>
<p>鲁特写说：“我们又可以自由地赚钱了，太阳出来了，天空变蓝了，各个领域都有工作机会，‘<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E5%A5%87%E8%BF%B9.html">川普奇迹</a>’展现出来了”。</p>
<p>所以，所谓的“川普奇迹”，指的是川普就任以来施行的政策，使美国的经济出现了有史以来最强劲的成长趋势，而<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%B1%E4%B8%9A%E7%8E%87.html">失业率</a>和就业率都创下最佳纪录。川普在6月6日于白宫发表演讲就说：“美国的失业率创下最低纪录，美国非裔和拉美裔失业率也都创下有史以来的最低纪录，女性失业率创下21年来的最低纪录。这些数据前所未有。自选举以来，美国的经济价值已经增加了7万亿美元。”他又说：“这只是刚刚开始。”他说，“接下来的松绑监管法规及减税效应，让<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">美国经济</a>会更繁荣。”</p>
<p>白宫首席经济顾问拉里‧库德洛（Larry Kudlow）在当天下午的新闻简报会上说，川普是过去20年来美国最坚强的贸易改革者。他把<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">美国经济</a>的快速增长归因于川普推动的减税和放松监管法规的政策。</p>
<p>他说，川普总统非常清楚贸易改革方向，要采取必要措施，保护美国、美国企业和工人。“他不仅保护了美国的利益，而且为我们的企业和工人开辟了发展之路，坦率地说，也带动了世界经济的发展。”</p>
<p>库德洛说，川普正在努力修复“坍塌”的世界贸易体系，使其回归正轨，希望建立一个互惠的贸易体系，降低关税，消除非关税壁垒。美国的关税比其竞争者低很多，是全世界平均关税最低的国家。</p>
<p>库德洛强调说：“在国际贸易中缺乏互惠这个问题上，尤其是应对中共的不公平做法上，包括两个党派的过去几任总统一直光说不做，没有解决。川普总统有骨气挺身对抗不公，并将继续奋战，因为他相信这对美国乃至全世界其它国家是最有利的。”</p>
<p>之所以引用川普和库德洛的说法，只是要呈现当事者自信和明确的立场和做法，以及所要追求的标的，而由短短500天就有数字成效并获得企业家的肯定，也可印证并非膨风或老王卖瓜自卖自夸。不过，以“奇迹”称之会不会太超过了呢？这也不禁让我想起1970和80年代所谓的“台湾经济奇迹”，以及亚洲四小龙的快速经济成长。虽然有着先进发达国家和开发中国家不同的景况，但两者的药方或锦囊妙计却是如出一辙，说出来也实在是至简至易：那就是“自由化”、“开放”。以台湾来说，1950年代末和1960年代初在尹仲容主导下的所谓“第一次经济自由化”就是妙方，利率、汇率自由化由自由市场决定，而开放进口、关税降低等等是主要政策，这与川普所说的“松绑监管法规及减税等等”不是异曲同工吗？</p>
<p>至于川普退出一些国际组织，调高一些产品的进口关税等等，看起来似乎是“保护主义”，也好似掀起贸易和经济战争，但其实那是一时的权宜之计，主要是针对中共中国，那是“以暴制暴、以战止战”，是对付“邪恶”、“流氓黑道”的“以恶制恶”。由上引库德洛的谈话已可清楚明白。</p>
<p>所以，“川普奇迹”一点都不稀奇，不过，以此名词褒奖，会不会让当事人飘飘然而忘记再接再厉？希望川普紧记自己说的话：“这只是刚刚开始。”也希望对中共不可半途手软，功亏一籄也！#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：平议“修正资本主义”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/6/19/n10495724.htm</link>
		<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 03:08:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[金融风暴]]></category>
		<category><![CDATA[资本主义]]></category>
		<category><![CDATA[自由市场]]></category>

		<description><![CDATA[在一个不受政府有形之手干预的自由市场里，坏产品很快会被淘汰，如果人人都自私、自利、贪婪，甚至于欺骗、狡诈，市场就会萎缩、甚至于消失。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年06月19日讯】当今时不时出现的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E8%9E%8D%E9%A3%8E%E6%9A%B4.html">金融风暴</a>，根源其实是芸芸众生“不诚信”、破坏市场伦理，而政府没尽其维护市场规矩、疏忽监理、没扮演好其角色，甚至官商勾结、黑白两道挂勾所致，但世人却是责怪<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">资本主义</a>或<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1%E5%B8%82%E5%9C%BA.html">自由市场</a>。</p>
<p>在二００八年的金融海啸出现，以及接踵而来的全球性经济恐慌，“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1%E5%B8%82%E5%9C%BA.html">自由市场</a>是祸首”的声音响彻云霄，而自由市场或自由经济往往与“自由放任”划上等号，也是“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">资本主义</a>”的同义词。其远祖被认为是亚当．史密斯这位有“经济学之父”美名的苏格兰人，由于他的名著《原富》（较为人熟知的中译名是《国富论》这个并不合适的书名，原文是An Inquiry into the Nature and Causes of The Wealth of Nations)中，“不可见之手”带引出“市场机能”的无限威力，在自由市场中，经由“价格”这只“无形手”（不可见之手）的指引，私利和公益就能妥善调和，各国（或人类）的财富就可增进，全人类的生活福祉也顺势提升。</p>
<p>二百多年来，自由市场理念被认为是主流，也被认为就是实行资本主义。概括地说，全人类的福祉的确是增进了，绝大多数地区跳脱了“贫穷的陷阱”，不过，像非洲还有许多“赤贫”（绝对贫穷）的地方，而即使是富裕的先进发达国家，其内部“贫富不均”的现象一直以来被诟病。到二十世纪末，竟然演变为“中产阶级的消失”和“M型社会”、“百分之一富者VS.百分之九十九贫苦者”的恐慌；也就是说，财富集中在少数资本家或企业家手中，甚至于被认为是经由剥削劳工和其他弱势者得到的，于是咒骂、攻击资本家和资本主义的言论，以及各种主义又纷纷出笼。</p>
<h2>修正资本主义此起彼落</h2>
<p>不过，纵然资本主义被如此的认定，甚至于有“自由市场”资本主义是最糟糕 的“经济制度”的说法，但“其他的制度更糟糕”，更是世人普遍的共识。于是，将资本主义“修正”就大为流行：有的是推动资本家或企业家做慈善、公益这种好事，而成立基金会作慈善事业更是成为一窝蜂，晚近“企业社会责任”(CSR)更成为显学。有的是创造出新名词，在“资本主义”之前加上一些形容词，如“裙带资本主义”、“放纵资本主义”、“超级资本主义”、“民主资本主义”、“社会资本主义”等，二十一世纪的全球首富，比尔．盖兹，二００八年一月在瑞士达沃斯举行的年度盛会“世界经济论坛”演讲中，提出“创造性资本主义”(Creative Capitalism)应是很受瞩目的名词。</p>
<p>盖兹的“创造性资本主义”重点在“创造性”，因为他是高科技巨星，一生从事创新，乃想 在“纯粹资本主义”中加入一些诱因机制，在原先已有的“获利”诱因外，再用“表 扬”(recognition)这种“无形的名”来提升公司声誉，以吸引顾客和优秀员工。在盖兹眼里，资本主义以有效且可持续的方式运用“自利”这股力量，但只服务了那些有能力支付的人们，而慈善组织和政府帮助疏通我们对那些没有能力支付者所寄予的关爱，但在这些人的需要尚未获满足前，这类资源就已用罄，盖兹乃认为，我们需以一个更好的方式吸引创新者和企业参与此行动的制度，来快速改善穷人的生活，于是他提出“创造性资本主义”。</p>
<p>这个制度是由政府、企业和非营利组织共同努力以延伸“市场力量”触角，使更多公司能够赚钱或获得表扬，并改善世界不均现象。聪明的盖兹已猜到有人会质疑这种“市场导向社会改革”不可行，质疑把情操（或利他）和自利结合在一起，不但无法延伸市场触角，反会阻碍市场的扩展，于是他先下手为强，搬出资本主义之父、坚信自利对社会有大价值（即私利和公益相调和）的亚当．史密斯的最重要作品《道德情感论》(The Theory of Mornal Sentiments)中，关于人具有“利他心”来抵挡或有的质疑，盖兹更以微软在过去二十年从事的慈善行动，来证明他倡导的新制度是可行的。</p>
<h2>如何看“创造性资本主义”？</h2>
<p>如果只听盖兹感性和自信的演说，一时间绝对会受感动并认同盖兹，但真的可行吗？会不会产生不好的负作用呢？《时代》杂志专栏作家麦克．金斯利觉得“创造性资本主义”这个名词涵义不明确，而“在事业经营中纳入做 好事”，这种将道德层面和物质层面的好生活结合起来，“是否可行”以及“如何行”，更是重大议题，他在些许慌张不安下，乃公开征文，邀请素负名望的专家发表看法，结集成书在二００八年出版（中文译本《从贪婪到慈悲》），包括威廉．伊斯特利、维农．史密斯、盖瑞．贝克、罗伯．瑞奇、理察．波斯纳等认为传统的资本主义被误解，而应回到亚当．史密斯的世界，让政府做对的事并将该做的事做好，不要干预经济事务，如此一来兼具自私和利他心的自由人，就能在市场机能的引导下，做获利和慈善 两者兼得事务，也可在“自助、人助、互助、天助”下，让贫穷消失或不再出现。</p>
<p>其实，即便在政府做错事的当今世界，我们信手拈来就可得到例子，盖兹本人就是一例，而二十世纪的首富洛克斐勒更是很好的例子，他以“信任”(Trust，中译“托拉斯”）经营“品质标准”的产品（标准石油），将赚得的钱经营庞大的慈善事业，在饱受无情、长期的攻讦和谩骂下，洛克斐勒仍将其巨大财富大都用于慈善事业。他抱持着上帝使者之使命感，从事这项事业，发现其难度甚至比 经营企业有过之，也到处显现出人性丑陋面。一方面是各方贪求无厌的需索，一方面是多方冷言冷语的讽刺。无怪乎洛克斐勒会感慨说，巨富是巨大负担，是一项沉重责 任，不是大福就是大祸。</p>
<p>为了做好慈善事业，为免除受补助者的依赖性更深，洛克斐勒提倡“相对基金”理念，尊重专家意见，实施“普及性”社会福利。他在医疗和教育两类慈善事业上最有成就，所创设的医学研究所，研发出多项治愈严重传染病的药方并普及全球，而此研究所促成的洛克斐勒大学，也成为培育诺贝尔医学奖的温床。在教育方面，芝加哥大学这所名校的创办固然有名，但在基础教育，尤其是女性和黑人的普及教育上，更值得大书特书。由此两类慈善事业，可看出洛克斐勒具有“永续发展”的远见，也可窥知其不在求名，此由他一概谢绝用他的名字作为机构名称，更不出席各项落成典礼 等行为也可见端倪。</p>
<h2>天下没有白吃的午餐</h2>
<p>值得一提的是，洛克斐勒在行善时，极力避免让人养成依赖性，他在一九一一年 三月十七日曾写一封信给儿子约翰，就一则指责他吝啬、捐款不够多的新闻，以一则寓意“天下没有白吃的午餐”的故事，来解释“我很少理会那些乞求钱来解决他们个人问题的理由，更能解释让我出钱比让我赚钱更令我紧张的原因”，该故事的寓意很简单：“一只动物要靠人类供给食物时，它的机智就会被取走，接着它就麻烦了。同样的情形也适用于人类，如果你想使一个人残废，只要给他一对枴杖再等上几个月就能达到目的；换句话说，如果在一定时间内你给一个人免费的午餐，他就会养成不劳而获的习惯。别忘了，每个人在娘胎里就开始有被‘照顾’的需求了。”</p>
<p>洛克斐勒告诉他的儿子说：“资助金钱是一种错误的帮助，它会使一个人失去节俭、勤奋的动力，而变得懒惰、不思进取、没有责任感。更为重要的是，当你施舍 一个人时，你就否定了他的尊严，你否定了他的尊严，你就抢走了他的命运，这在我看来是极不道德的。作为富人，我有责任成为造福于人类的使者，却不能成为制造懒人的始作俑者。任何一个人一旦养成习惯，不管是好或坏，习惯就一直占有了他。白吃午餐的习惯不会使一个人步向坦途，只能使他失去赢的机会。而勤奋工作却是唯一可靠的出路，工作是我们享受成功所支付的代价，财富与幸福要靠努力工作才能得到。”二００六年诺贝尔和平奖得主尤努斯(Muhammad Yunus)和其创办的穷人银行，所秉持的理念和实施方式，与洛克斐勒异曲同工，都要让穷人有尊严，不是给鱼吃，只养他一天，而是教穷人捕鱼的本领，供养他一生。即使要救济无力过活的穷人，也要保证能快速且直接交到当事人手上，绝对要避免层层移转，尤其更不能交由贫穷国家的腐败政府来负责。</p>
<p>至于类似盖兹所倡议吸引有理想、不计金钱报酬的优秀人才，从事造福穷人的科技创新工作，有最伟大科学家之称的爱因斯坦，可作为模范。他在一九三三年受聘普林斯顿高级研究所时，提出两个条件，其中之一是“要求低薪”，够生活之需就好，与另一伟大的发明家爱迪生正好相反，后者“自私自利”，每件发明都为了赚钱，对工人又极苛刻。虽然两者迥异，但对人类都有大贡献，重要的是，他们都在自由经济、资本主义的世界里。我们或许可以这样想像，如果爱迪生能有“利他心”，应该可对人类产生更大贡献。</p>
<p>在一个不受政府有形之手干预的自由市场里，坏产品很快会被淘汰，如果人人都自私、自利、贪婪，甚至于欺骗、狡诈，市场就会萎缩、甚至于消失。二００八年金融海啸就是“信用破产”，让金融市场崩溃的活例证，是“市场反扑”，怎可本末倒置的说“自由市场是祸首”呢？如果人人具利他心、善心，在自由市场顺利完善运作 下，应该不会有贫穷的问题！让我们午夜梦回扪心自问、从“心”提升吧！</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：川普的外交政策可预测吗？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/6/7/n10462387.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 02:26:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[川金会]]></category>
		<category><![CDATA[外交政策]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年06月07日讯】6月12日“川金会”究竟会不会如期在新加坡举行，如今看来一切掌控在美国总统川普手中。在实际举行之前，都可能在川普的“一念之间”发生变化，而一年多来大家对此也似乎见怪不怪，有人早已说“川普外交政策中唯一确定的是其不确定性”。尤其川普的“对中政策”是否时时会有发夹弯，更是受到关切，特别是近来饱受中共打压的台湾，尤其要特别注意。 由川普上台迄今的表现，固然其“商人性格”有所展现，但至少“见利忘义”并未出现，而其“反共”主轴和继承雷根讲求“公平贸易”则表现得异常坚定。在对中国政策上，依循彼得．那法罗(Peter Navarro)等鹰派路线也一直未变。 我们知道，川普之所以能胜选，是其“美国优先”、制造业回流、创造就业等等打动美国人的心心弦。 由于美国近几十年来的国际战略政策，并没有让人民受惠，反而让他们损失许多工作机会、实际收入缩减，税赋增加、福利减少，并危害到民众的生活品质。 从第二次世界大战以来，美国富含“世界主义”(cosmopolitanism)色彩的国际战略政策，以牺牲一般民众为代价，富足了领导圈内人士的同时，却伤害到美国中产阶级和劳工阶级。而川普的当选，正是反映美国民众的不满。 顺应这些民怨，川普也陆续提出一些政策，究竟川普会再提出哪些有利于美国普罗大众的明智健全政策？ 出身哈佛大学的丹尼尔‧密斯（Daniel Mills）与史蒂芬‧罗斯菲尔德（Steven Rosefielde）在川普就任总统前共同著作的《川普风潮与美国外交政策的未来》（The Trump Phenomenon and The Future of US Foreign Policy）可供参考。作者强烈批判二次世界大战后，包括奥巴马在内的历任美国总统的失败外交政策，而寄望强调“美国第一”的川普能根本上改弦易辙，建立真正对美国，特别是中产与劳工阶级有利的政策。 他们几乎全盘否定了奥巴马政府的外交思维及政策，认为美国在二次大战后以“世界主义”为基础的外交政策富足了少数菁英阶层，却伤害了美国中产阶级与劳工阶级。他们于是提出了“民主国族主义”( democratic nationalism )理念。 其内涵是：美国是个大家庭，不该为了外国人士或美国体制内少数人的利益，而忽略家庭成员的需求。作者认为，美国的外交政策应具有完整( complete )、全面( comprehensive )、协调( coherent )、一致( consistent )、可靠( credible )、以及兼容( compliant )这“六Ｃ”的“基本特质”。 在具体政策面上，作者认为美国应该采取十项作为：一是接受多极世界的现实，停止透过全球化、自由化、无限制移民、虚假民主化与西方法治，来强制灌输美国霸权。二是制定外交政策应以国内人民的福祉最大化为原则。三是与俄罗斯走向“冷和”(Cold Peace )，而非冷战。四是遏制伊朗的野心，削弱其势力。五是接受中东地区重组国界。六是围堵中共，限缩对手并确保与全球关键地区的连接。七是加强与日本关系，帮助遏制中共。八是加强与印度关系，帮助遏制中共。九是允许欧盟朝任何可行方向发展，包括崩解。十是调整美国贸易政策，维持或重建高薪资的商品制造业。 迄今，川普几乎背离了美国过去几十年的一贯立场，他宣布美国退出取代京都议定书的巴黎协定、TPP、伊朗核协议等等。川普显然认为须回归美国利益第一的根本原则，充分反映出本书所强调的，过去对国际社会的承诺及付出的受益者是外国，不符合美国的利益；也就是扬弃了行之多年的世界主义。 川普的强硬贸易政策与移民政策也是来自同一思考脉络。虽然既得利益者及外交人士，甚至许多美国传统盟友都无法认同川普的激烈态度与立场，但川普限缩美国的“世界警察”角色，降低国际参与及介入，走向公平贸易等措施，从世界主义翻转到国族主义，已赢得许多美国民众的认同。 这些具体作为都呼应作者主张的外交政策中的第一、二项。而美国传统地缘政治层面目前有两大核心议题：如何回应中共在远东地区的拥有特殊影响力的要求？如中共反对，应如何回应，同时维持双方和平？作者显然认为，应将遏止中共，以确保美国在亚太地区的优势，列为当前优先的外交政策之一。 虽然盎奥巴马政府曾积极推动重返亚太或亚太再平衡战略，但美国面对中共，除了让步、默认外，基本上是束手无策。川普采取了前任总统回避的策略，正面迎击中共对美庞大的贸易出超、不平等贸易措施、侵犯智慧财产权、保护国内市场等，并片面宣布对中国产品提高关税。川普发动的经济战的另一个更重要目标是要防堵中共在高科技及尖端制造领域威胁美国龙头地位。 不过，在战略、政治及军事层面，也就是遏止中共势力扩张，川普的立场并不明朗。对前述两个核心议题，川普除了提出“印太战略”概念外，美国仍没有成熟的对策。 即使在中美贸易关系上，川普严厉手段的背后似乎藏有妥协的空间，他并一再凸显与中共领导人习近平的友好关系，显示川普无意挑起双方的直接对抗。这完全符合本书所强调的“一次只对抗一个主要对手”的基本原则。 川普毫不掩饰对国际现实及美国外交政策的不满与愤怒，但到目前为止，尚无有效的策略与行动，整个局势并未改变。由于本书作者与川普在基本立场上相同，而迄今川普也采取本书建议的一些政策，我们或可参酌本书来得知川普的外交政策。当前，最重要的还是得厚植自己的实力，就台湾而言，即使被当成“棋子”，也得是一颗有大用的棋子。 责任编辑：高义]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年06月07日讯】6月12日“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E9%87%91%E4%BC%9A.html">川金会</a>”究竟会不会如期在新加坡举行，如今看来一切掌控在美国总统<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>手中。在实际举行之前，都可能在川普的“一念之间”发生变化，而一年多来大家对此也似乎见怪不怪，有人早已说“川普<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%96%E4%BA%A4%E6%94%BF%E7%AD%96.html">外交政策</a>中唯一确定的是其不确定性”。尤其川普的“对中政策”是否时时会有发夹弯，更是受到关切，特别是近来饱受<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>打压的台湾，尤其要特别注意。</p>
<p>由<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>上台迄今的表现，固然其“商人性格”有所展现，但至少“见利忘义”并未出现，而其“反共”主轴和继承雷根讲求“公平贸易”则表现得异常坚定。在对中国政策上，依循彼得．那法罗(Peter Navarro)等鹰派路线也一直未变。</p>
<p>我们知道，川普之所以能胜选，是其“美国优先”、制造业回流、创造就业等等打动美国人的心心弦。</p>
<p>由于美国近几十年来的国际战略政策，并没有让人民受惠，反而让他们损失许多工作机会、实际收入缩减，税赋增加、福利减少，并危害到民众的生活品质。</p>
<p>从第二次世界大战以来，美国富含“世界主义”(cosmopolitanism)色彩的国际战略政策，以牺牲一般民众为代价，富足了领导圈内人士的同时，却伤害到美国中产阶级和劳工阶级。而川普的当选，正是反映美国民众的不满。</p>
<p>顺应这些民怨，川普也陆续提出一些政策，究竟川普会再提出哪些有利于美国普罗大众的明智健全政策？</p>
<p>出身哈佛大学的丹尼尔‧密斯（Daniel Mills）与史蒂芬‧罗斯菲尔德（Steven Rosefielde）在川普就任总统前共同著作的《川普风潮与美国<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%96%E4%BA%A4%E6%94%BF%E7%AD%96.html">外交政策</a>的未来》（The Trump Phenomenon and The Future of US Foreign Policy）可供参考。作者强烈批判二次世界大战后，包括奥巴马在内的历任美国总统的失败外交政策，而寄望强调“美国第一”的川普能根本上改弦易辙，建立真正对美国，特别是中产与劳工阶级有利的政策。</p>
<p>他们几乎全盘否定了奥巴马政府的外交思维及政策，认为美国在二次大战后以“世界主义”为基础的外交政策富足了少数菁英阶层，却伤害了美国中产阶级与劳工阶级。他们于是提出了“民主国族主义”( democratic nationalism )理念。</p>
<p>其内涵是：美国是个大家庭，不该为了外国人士或美国体制内少数人的利益，而忽略家庭成员的需求。作者认为，美国的外交政策应具有完整( complete )、全面( comprehensive )、协调( coherent )、一致( consistent )、可靠( credible )、以及兼容( compliant )这“六Ｃ”的“基本特质”。</p>
<p>在具体政策面上，作者认为美国应该采取十项作为：一是接受多极世界的现实，停止透过全球化、自由化、无限制移民、虚假民主化与西方法治，来强制灌输美国霸权。二是制定外交政策应以国内人民的福祉最大化为原则。三是与俄罗斯走向“冷和”(Cold Peace )，而非冷战。四是遏制伊朗的野心，削弱其势力。五是接受中东地区重组国界。六是围堵<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>，限缩对手并确保与全球关键地区的连接。七是加强与日本关系，帮助遏制中共。八是加强与印度关系，帮助遏制中共。九是允许欧盟朝任何可行方向发展，包括崩解。十是调整美国贸易政策，维持或重建高薪资的商品制造业。</p>
<p>迄今，川普几乎背离了美国过去几十年的一贯立场，他宣布美国退出取代京都议定书的巴黎协定、TPP、伊朗核协议等等。川普显然认为须回归美国利益第一的根本原则，充分反映出本书所强调的，过去对国际社会的承诺及付出的受益者是外国，不符合美国的利益；也就是扬弃了行之多年的世界主义。</p>
<p>川普的强硬贸易政策与移民政策也是来自同一思考脉络。虽然既得利益者及外交人士，甚至许多美国传统盟友都无法认同川普的激烈态度与立场，但川普限缩美国的“世界警察”角色，降低国际参与及介入，走向公平贸易等措施，从世界主义翻转到国族主义，已赢得许多美国民众的认同。</p>
<p>这些具体作为都呼应作者主张的外交政策中的第一、二项。而美国传统地缘政治层面目前有两大核心议题：如何回应中共在远东地区的拥有特殊影响力的要求？如中共反对，应如何回应，同时维持双方和平？作者显然认为，应将遏止中共，以确保美国在亚太地区的优势，列为当前优先的外交政策之一。</p>
<p>虽然盎奥巴马政府曾积极推动重返亚太或亚太再平衡战略，但美国面对中共，除了让步、默认外，基本上是束手无策。川普采取了前任总统回避的策略，正面迎击中共对美庞大的贸易出超、不平等贸易措施、侵犯智慧财产权、保护国内市场等，并片面宣布对中国产品提高关税。川普发动的经济战的另一个更重要目标是要防堵中共在高科技及尖端制造领域威胁美国龙头地位。</p>
<p>不过，在战略、政治及军事层面，也就是遏止中共势力扩张，川普的立场并不明朗。对前述两个核心议题，川普除了提出“印太战略”概念外，美国仍没有成熟的对策。</p>
<p>即使在中美贸易关系上，川普严厉手段的背后似乎藏有妥协的空间，他并一再凸显与中共领导人习近平的友好关系，显示川普无意挑起双方的直接对抗。这完全符合本书所强调的“一次只对抗一个主要对手”的基本原则。</p>
<p>川普毫不掩饰对国际现实及美国外交政策的不满与愤怒，但到目前为止，尚无有效的策略与行动，整个局势并未改变。由于本书作者与川普在基本立场上相同，而迄今川普也采取本书建议的一些政策，我们或可参酌本书来得知川普的外交政策。当前，最重要的还是得厚植自己的实力，就台湾而言，即使被当成“棋子”，也得是一颗有大用的棋子。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：“全球化”会终结吗？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/6/4/n10452838.htm</link>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 03:51:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[全球化]]></category>
		<category><![CDATA[WTO]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>

		<description><![CDATA[自由贸易是自由的重要一环，全球化更与自由息息相关，当网际网路新科技蓬勃发展，人类的自由活动空间应当更为广阔，但二十世纪却未能如此显现，关键所在就是“人为阻碍”。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年06月04日讯】一九七○年代末，自由化就悄悄启幕，共产世界骨牌似地纷纷倒向自由经济，而改革开放就是手段。直到一九九○年代，关税暨贸易总协定(GATT)后期，即将蜕变为世界贸易组织(WTO)之际，“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96.html">全球化</a>” (globalization)这个更宏观、更动人的名词又窜了出来。随着两岸几乎同时在二○○一年末和二○○二年初加入WTO成为会员国之后，全球化更是两岸住民人人必得正视的潮流及现实。</p>
<p>到二十一世纪<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>在全球攻城掠地，并在各种国际组织中逐渐占取主导地位。相对地，美国却节节败退，到二○一六年底川普当选总统后，竟宣布退出TPP和一些国际组织，而且还对中共祭出关税保护，对墨西哥筑高墙，对移民采管制。一时之间，“反<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96.html">全球化</a>”、“保护主义”抬头响彻云霄，实情真是这样吗？孤立主义、保护主义果真卷土重来了吗？全球化真到穷途末路了吗？</p>
<p>这本由财经专家史蒂芬．金恩(Stephen D.King)写作的《大退潮》(Grave New World)，以宏观的视野、旁征博引的论证，为全球的经济与发展进行了一次深入剖析。金恩以反乌托邦名著－赫胥黎的《美丽新世界》(Brave New World)和欧威尔的《一九八四》作为借喻，敲响全球化或将终结的警钟。他引经据典，结合历史分析与当前国际情势，解释全球化倘若告终， 繁荣、和平与全球经济秩序将陷入何种境地，指出我们若拒绝全球化并寻求“经济独立”，将可能引发经济与政治冲突。</p>
<p>史蒂芬．金恩说的没错，这个世界不能“去全球化”，如何削弱或让“反全球化” 消声匿迹，是很重要的事务。不过，金恩和当今一般论者一样的认为，美国总统川普是“反全球化”的领头羊，这其实很有商榷余地。</p>
<p>毕竟川普只是要扭转当前“假全球化”，逼迫利用全球化谋“私利”却戕害全人类的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1.html">中共</a>现出原形；他以美国前总统雷根的“公平贸易”政策，让中共的威逼利诱手段和“不诚信”、“斗争”本质曝光，再重新建立“真正全球化”的“国际间分工合作”新秩序，重头再向“世界大同”大道迈进，让全人类的生活福祉提升，使亚当．史密斯一七七六年的经典《原富》再现人间！从二○ 一八年一月十九日美国贸易代表办公室年度报告指出“支持中共入WTO是错误的”，美国将改变过去的高层谈判方式、转向重视贸易执法一事，可见端倪。</p>
<p>自由贸易是自由的重要一环，全球化更与自由息息相关，当网际网路新科技蓬勃发展，人类的自由活动空间应当更为广阔，但二十世纪却未能如此显现，关键所在就是“人为阻碍”。不只是共产、法西斯的专制独裁，社会主义者和凯因斯主义者也脱不了干系，追其根源还在“人心的私利及伦理道德的败坏、沉沦”。二十世纪末中共正是此种心态的写照，正是“真正全球化”的杀手。所以，“全球化”在二十一新世纪能否顺利，以及所需付出的代价到底几何，端视人心的净化是否可能以及程度如何，尤其各国掌权者对自由这个基本观念的领悟力如何以及私心自用能否淡化而定。</p>
<p>认清并揭穿中共“中国特色的社会主义”及参悟川普的“公平贸易”政策的真相，或许“全球化”的阻力会减少，人类支付的代价会降低，甚至于得以“反转”为促进自由化、全球化的无形助力。</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：有“德”才能走向民主化金融创新之路</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/5/28/n10432292.htm</link>
		<pubDate>Mon, 28 May 2018 02:52:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[金融风暴]]></category>
		<category><![CDATA[金融制度]]></category>
		<category><![CDATA[伦理道德]]></category>

		<description><![CDATA[金融商品和金融制度，有克鲁曼“返本归真”回到无趣传统的保守路，有席勒继续创新并做机制设计的积极前进之民主路。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年05月28日讯】由于金融泡沫、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E8%9E%8D%E9%A3%8E%E6%9A%B4.html">金融风暴</a>一再上演，“宽松货币”政策几乎已成戒不掉的毒瘾，“印钞救市”一幕接一幕，而衍生性金融的剧毒，让我对金融产业和金融创新抱持极负面看法，也认同2008年诺贝尔经济学奖得主克鲁曼（P. Krugman）“返还无趣、传统的金融体系”之呼吁，并对高唱入云的FinTec高度怀疑。但去年7月13日应邀来台作专题演讲的2013年诺贝尔经济学奖得主之一席勒（Robert J. Shiller），在2012年出版的Finance and the Good Society（金融与美好社会）这本书中，却有不同看法。</p>
<p>席勒也认知“当前严重的金融危机让大家不只看到金融体系各个部分的问题，也看到整个金融泡沫主义的问题，而民众也强烈排斥金融资本主义的价值观。”但在这些不愉快的经验下，席勒却选择积极前进的路，自问：“金融在美好社会中扮演什么样的角色？做为一门科学、一种行业和一种经济创新的来源，金融如何帮助人们推动美好社会的目标？金融如何能够促进自由、繁荣、平等和经济安全？我们如何能够使金融民主化，使它进一步造福全人类？”</p>
<p>在思索过有关的批评后，席勒认为：必须采取的变革应该要扩大范围，而不是着眼于限制金融资本主义的创新能力。如果一味谴责金融资本主义是“不负责任的体系”，我们将无所进展。但如果我们扩充、修正和重新调整金融体制，就有可能让工业化国家和开发中国家都拥有繁荣和自由的社会。</p>
<p>席勒表示，要让社会继续前进，最好的方式并非限制金融创新，而是开放创新。他在该书中描述目前正在发展的金融创新，同时也提出更新的创新构想，证明拥有创意和善意的人们，仍然可以进一步改进社会，促成金融体系民主化。</p>
<p>不过，他也强调，金融危机提醒了我们，金融创新必须朝扮演社会资产管理人的方向进行。此外，金融创新的最佳方式是，建立、遵守金融业里各种专业人士（执行长、交易员、会计师、投资银行家、律师和慈善家）从业的最佳实务，借此将“优良的道德”融入华尔街文化。</p>
<p>席勒指出：“金融的民主化与人性化密切相关。金融离不开人性，我们对人类心理的了解愈透彻，金融会将这种知识纳入体系、模式和预测中。”他也强调：“完善的金融资本主义能为权力斗争建立安全的竞技场，而不致引发暴乱。想获得这样的体系，需要适当的创新，将金融变得更人性化，并且考量到从行为经济学和神经经济学中得到的更多知识。”席勒表示：“金融机构的进展比软硬体发展更重要。金融体系本身是一个资讯处理系统，是建立在人力基础而非电子元件基础上的系统，而且人工智慧领域要取代人类智慧还言之过早。”</p>
<p>对于金融、金融商品和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%88%B6%E5%BA%A6.html">金融制度</a>，有克鲁曼“返本归真”回到无趣传统的保守路，有席勒继续创新并做机制设计的积极前进之民主路。无论哪一条路，“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%A6%E7%90%86%E9%81%93%E5%BE%B7.html">伦理道德</a>”都是“行为人”必备的条件，尤其创新之路更是如此！否则美好社会非但不可能来到，悲惨社会将在前面等着呢！所以，我们还是期盼席勒真能成功的将优良道德融入华尔街文化中。#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>获奖作家：这共产主义是一种癌</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/5/27/n10431541.htm</link>
		<pubDate>Sun, 27 May 2018 14:36:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[| 好文推介]]></category>
		<category><![CDATA[| 编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[九评三退]]></category>
		<category><![CDATA[加拿大]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[城市]]></category>
		<category><![CDATA[多伦多]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[盛雪]]></category>
		<category><![CDATA[要闻]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义的终极目的]]></category>
		<category><![CDATA[中华传统文化]]></category>
		<category><![CDATA[道德崩溃]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年05月27日讯】（大纪元记者周行多伦多报导）中共的表现，令很多人既恨又困惑。在加拿大多次获奖的作家、国际笔会作家和平委员会副主席、民阵副主席盛雪认为，共产主义是一种“癌”。 为了中国人的人权、自由和民主，盛雪已经努力了至少29年，从1989年开始。在今年5月份多伦多举办的一个关于中国局势的公开论坛上，盛雪说：“共产主义者不是一种社会发展理论，不是人类获得幸福生活的一个途径，也不是一种生活方式。” 盛雪将中共形容为中国社会的癌，而且是非常特殊的一种癌瘤。 杀人方式特殊 盛雪说，生活在中共专制下的中国人都知道，“当中共想杀死某个人时，它不会直接、简单地杀死你。” 她说，当中共想要杀死你时，它会找到一种方式、或多种方式让你知道，他们要对你动手了。“他们会孤立你，让你的家人、你的朋友、你的社区、你周围的人都认为你是他们的敌人；认为如果继续和你站在一起的话，会给他们带来不幸和麻烦。” “你会成为孤身一人，”她说，“然后他们（中共）会尽全力让你背叛其他人，让你在公开场合羞辱自己，让其他人轻视你，给你更多的压力，让你觉得自己无法活下去。” 经历过中共历次政治运动的人，应该知道身处其中时的滋味，从媒体对中共迫害中国人的持续曝光中，也能看到这共产系统的冰山一角。《共产主义的终极目的》一书中对中共有这样的描述：“20世纪中叶，西来幽灵共产党篡取政权后，杀戮国民、摧残文化、破坏环境，使山河变色，生灵涂炭，曾经辉煌的文明黯然失色，几乎毁于一旦。” 活着已非自己 中共在历次政治运动中导致了不少中国人死亡，但它总是强调“改造人”，就是把你改造成“党的人”，被迫害致死的，通常是不肯被改造的人。 盛雪说，中共会“让你选择，是想死还是想活下去”。“如果你想死，他们可能会给你这个机会（去死）”。 “如果你想活下去的话，你会被变成了一个新的人。”她说，“你不再是你了，你是另外一个人了，你会变成中共的工具。他们（中共）可以使用你，因为你已经没有自由。” “你没有能力，你没有朋友，你没有信任。”她说，“你什么都没有。然后他们（中共）会给你一些好处，并迫使你对他们表示感激。” 同时，盛雪说，中共会将这过程公诸于众，“作为对其他人的一种教育，让他们‘分享’这份恐惧”。 中共在其不断“改造人”的过程中，破坏了中国人的伦理道德，扭曲了人性。《共产主义的终极目的》一书中这样写：“共产党在不间断的政治运动中，处心积虑地灭绝中华传统文化，就是要使人在道德崩溃的危难关头，阻绝所有的出路。” “工具”与“共犯 ” 盛雪认为，在杀人和改造人后，中共把中国人变成它的工具。她说，这庞大的中国人口没有自由，没有安全感，“甚至没有离开或返回这国家的自由”。 与中共有不同意见的中国人，很多失去了离开或返回中国大陆的自由。盛雪提到她自己的故事，她说，她已经接近29年没能回家乡探亲，“这是非常残酷的‘惩罚’”。 中共不断改造中国人的结果是，把很多中国人变成了他们的“工具” 和“共犯”。她说，这样的例子太多，一个典型的代表是毒食品泛滥，人人都难逃避其害。互联网上有很多视频，显示中国人互相伤害，全无同情之心。“他们是人类吗？他们已经是另一种人类”。 “人们一起犯罪并互相伤害。”她说，中共这样做的目的，是想让大家都变坏。当每人都在做坏事的时候，就会出现：“嘿，你别说我，我也不说你”。 盛雪称，中共制造的“工具”已经扩散到世界各地，包括加拿大。比如中共可以在加拿大召集很多中国人，上街公开支持中共政策，违背加拿大的理念和价值。比如在2008年3月29日发生在多伦多市中心的集会，4月13日变大10倍，而且去了首都的国会山。 “很多人感到非常震惊，哇，他们从哪里来的？突然他们就在这里了。”盛雪说，其实他们已经在这里已经很长时间了。 实际上，加拿大及一些西方发达国家的媒体，历年来报导了很多中共通过移民海外的中国人及中国公司渗透民主社会的故事，导致这些民主国家的政府对中国公司及产品疑虑重重。 盛雪讲述了她在2008年3月29日经历的事。她说，当天发生在多伦多的拥护中共集会前2小时，她在多伦多中领馆前站了约35分钟，组织了一个示威活动，随后的3天内，收到500个网上的攻击帖子。 “这就是我们面对的情况。”她说，“他们使用各种方式阻止我发声”。那些生活在加拿大的西藏人、维吾尔人、法轮功学员，也要面对类似的情形，“我们在这里也不安全”。 从未放弃控制 中共在中国夺取政权后相当长的一段时间里，是关起门来破坏传统文化和伦理道德，并把中国人改造成共产党人。党员、团员、少先队员，这3种人必须跟从的是同样的共产理念，他们涵盖大部分中国人。后来中共被迫打开国门以求生存，但它从未停止控制及改造人。 盛雪称，中共传统的审查方式已经发生变化，国际社会有推特、脸书、谷歌，中国大陆就有了微博、微信、百度；国际上的网上购物有亚马逊，大陆就有了阿里巴巴、淘宝。中共迫使中国人使用其可控制的网络。 她说，几乎所有在西方国家流行的电视节目、电影，在中国都有复制品。中共的政策，使中国人可以自由上网，在网上，“吃、喝、玩、乐、嫖、赌、暴力，很容易找到，就是找不到自由、人权”。 因为中国大陆网民众多，微信发展迅速。盛雪说，很多西方人也开始使用微信。“但很多人都注意到,中共政府通过后门控制微信，他们跟踪你的每一个信息，直到有一天，他们发现你是一个目标。他们很容易就抓住你。” 盛雪认为，中国人在经济上也成了中共的工具，他们没有自由，没有尊严，没有人权，工资低；同时，他们要抚养孩子，照顾父母，负担沉重，心理还有很大的不安全感和恐惧感。她说：“中共正在不断地制造这样的人，并利用这些人来生产中共需要的产品。” 还有那些来自劳教所、监狱的产品。她说，中共体制下的经济发展，是带着血的，其产品成本之低，使其它国家很难与之竞争。 盛雪呼吁国际社会向中国人伸出援手，帮助他们从中共的野蛮统治中解脱出来，脱离恐惧，做回正常的人。 其实，《九评共产党》发表以来，中国人已经开始觉醒，主动摆脱中共，摆脱恐惧。按退党网站公布的记录，目前已经有超过3亿中国人宣布退出中共的党、团、队组织，这数字每天还在以近10万的速度增长。 责任编辑：文风]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年05月27日讯】（大纪元记者周行多伦多报导）中共的表现，令很多人既恨又困惑。在加拿大多次获奖的作家、国际笔会作家和平委员会副主席、民阵副主席<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9B%9B%E9%9B%AA.html">盛雪</a>认为，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>是一种“癌”。</p>
<p>为了中国人的人权、自由和民主，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9B%9B%E9%9B%AA.html">盛雪</a>已经努力了至少29年，从1989年开始。在今年5月份多伦多举办的一个关于中国局势的公开论坛上，盛雪说：“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>者不是一种社会发展理论，不是人类获得幸福生活的一个途径，也不是一种生活方式。”</p>
<p>盛雪将中共形容为中国社会的癌，而且是非常特殊的一种癌瘤。</p>
<h2>杀人方式特殊</h2>
<p>盛雪说，生活在中共专制下的中国人都知道，“当中共想杀死某个人时，它不会直接、简单地杀死你。”</p>
<p>她说，当中共想要杀死你时，它会找到一种方式、或多种方式让你知道，他们要对你动手了。“他们会孤立你，让你的家人、你的朋友、你的社区、你周围的人都认为你是他们的敌人；认为如果继续和你站在一起的话，会给他们带来不幸和麻烦。”</p>
<p>“你会成为孤身一人，”她说，“然后他们（中共）会尽全力让你背叛其他人，让你在公开场合羞辱自己，让其他人轻视你，给你更多的压力，让你觉得自己无法活下去。”</p>
<p>经历过中共历次政治运动的人，应该知道身处其中时的滋味，从媒体对中共迫害中国人的持续曝光中，也能看到这共产系统的冰山一角。《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E7%BB%88%E6%9E%81%E7%9B%AE%E7%9A%84.html">共产主义的终极目的</a>》一书中对中共有这样的描述：“20世纪中叶，西来幽灵共产党篡取政权后，杀戮国民、摧残文化、破坏环境，使山河变色，生灵涂炭，曾经辉煌的文明黯然失色，几乎毁于一旦。”</p>
<h2>活着已非自己</h2>
<p>中共在历次政治运动中导致了不少中国人死亡，但它总是强调“改造人”，就是把你改造成“党的人”，被迫害致死的，通常是不肯被改造的人。</p>
<p>盛雪说，中共会“让你选择，是想死还是想活下去”。“如果你想死，他们可能会给你这个机会（去死）”。</p>
<p>“如果你想活下去的话，你会被变成了一个新的人。”她说，“你不再是你了，你是另外一个人了，你会变成中共的工具。他们（中共）可以使用你，因为你已经没有自由。”</p>
<p>“你没有能力，你没有朋友，你没有信任。”她说，“你什么都没有。然后他们（中共）会给你一些好处，并迫使你对他们表示感激。”</p>
<p>同时，盛雪说，中共会将这过程公诸于众，“作为对其他人的一种教育，让他们‘分享’这份恐惧”。</p>
<p>中共在其不断“改造人”的过程中，破坏了中国人的伦理道德，扭曲了人性。《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E7%BB%88%E6%9E%81%E7%9B%AE%E7%9A%84.html">共产主义的终极目的</a>》一书中这样写：“共产党在不间断的政治运动中，处心积虑地灭绝<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96.html">中华传统文化</a>，就是要使人在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%81%93%E5%BE%B7%E5%B4%A9%E6%BA%83.html">道德崩溃</a>的危难关头，阻绝所有的出路。”</p>
<h2>“工具”与“共犯 ”</h2>
<p>盛雪认为，在杀人和改造人后，中共把中国人变成它的工具。她说，这庞大的中国人口没有自由，没有安全感，“甚至没有离开或返回这国家的自由”。</p>
<p>与中共有不同意见的中国人，很多失去了离开或返回中国大陆的自由。盛雪提到她自己的故事，她说，她已经接近29年没能回家乡探亲，“这是非常残酷的‘惩罚’”。</p>
<p>中共不断改造中国人的结果是，把很多中国人变成了他们的“工具” 和“共犯”。她说，这样的例子太多，一个典型的代表是毒食品泛滥，人人都难逃避其害。互联网上有很多视频，显示中国人互相伤害，全无同情之心。“他们是人类吗？他们已经是另一种人类”。</p>
<p>“人们一起犯罪并互相伤害。”她说，中共这样做的目的，是想让大家都变坏。当每人都在做坏事的时候，就会出现：“嘿，你别说我，我也不说你”。</p>
<p>盛雪称，中共制造的“工具”已经扩散到世界各地，包括加拿大。比如中共可以在加拿大召集很多中国人，上街公开支持中共政策，违背加拿大的理念和价值。比如在2008年3月29日发生在多伦多市中心的集会，4月13日变大10倍，而且去了首都的国会山。</p>
<p>“很多人感到非常震惊，哇，他们从哪里来的？突然他们就在这里了。”盛雪说，其实他们已经在这里已经很长时间了。</p>
<figure id="attachment_6133789" aria-describedby="caption-attachment-6133789" style="width: 422px" class="wp-caption aligncenter"><a target="_blank" href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2008/04/80417224127789.jpg"><img class=" wp-image-6133789" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2008/04/80417224127789.jpg" alt="" width="422" height="473" /></a><figcaption id="caption-attachment-6133789" class="wp-caption-text">被中共利用的华人，在加拿大渥太华集会时举着五星红旗，高喊中共教授的所谓爱国口号，这场面很多年没见过了。2008年4月13号，渥太华国会山附近 的场面。（摄影：Samira /大纪元 ）</figcaption></figure>
<p>实际上，加拿大及一些西方发达国家的媒体，历年来报导了很多中共通过移民海外的中国人及中国公司渗透民主社会的故事，导致这些民主国家的政府对中国公司及产品疑虑重重。</p>
<p>盛雪讲述了她在2008年3月29日经历的事。她说，当天发生在多伦多的拥护中共集会前2小时，她在多伦多中领馆前站了约35分钟，组织了一个示威活动，随后的3天内，收到500个网上的攻击帖子。</p>
<p>“这就是我们面对的情况。”她说，“他们使用各种方式阻止我发声”。那些生活在加拿大的西藏人、维吾尔人、法轮功学员，也要面对类似的情形，“我们在这里也不安全”。</p>
<h2>从未放弃控制</h2>
<p>中共在中国夺取政权后相当长的一段时间里，是关起门来破坏传统文化和伦理道德，并把中国人改造成共产党人。党员、团员、少先队员，这3种人必须跟从的是同样的共产理念，他们涵盖大部分中国人。后来中共被迫打开国门以求生存，但它从未停止控制及改造人。</p>
<p>盛雪称，中共传统的审查方式已经发生变化，国际社会有推特、脸书、谷歌，中国大陆就有了微博、微信、百度；国际上的网上购物有亚马逊，大陆就有了阿里巴巴、淘宝。中共迫使中国人使用其可控制的网络。</p>
<p>她说，几乎所有在西方国家流行的电视节目、电影，在中国都有复制品。中共的政策，使中国人可以自由上网，在网上，“吃、喝、玩、乐、嫖、赌、暴力，很容易找到，就是找不到自由、人权”。</p>
<p>因为中国大陆网民众多，微信发展迅速。盛雪说，很多西方人也开始使用微信。“但很多人都注意到,中共政府通过后门控制微信，他们跟踪你的每一个信息，直到有一天，他们发现你是一个目标。他们很容易就抓住你。”</p>
<p>盛雪认为，中国人在经济上也成了中共的工具，他们没有自由，没有尊严，没有人权，工资低；同时，他们要抚养孩子，照顾父母，负担沉重，心理还有很大的不安全感和恐惧感。她说：“中共正在不断地制造这样的人，并利用这些人来生产中共需要的产品。”</p>
<p>还有那些来自劳教所、监狱的产品。她说，中共体制下的经济发展，是带着血的，其产品成本之低，使其它国家很难与之竞争。</p>
<p>盛雪呼吁国际社会向中国人伸出援手，帮助他们从中共的野蛮统治中解脱出来，脱离恐惧，做回正常的人。</p>
<p>其实，《九评共产党》发表以来，中国人已经开始觉醒，主动摆脱中共，摆脱恐惧。按退党网站公布的记录，目前已经有超过3亿中国人宣布退出中共的党、团、队组织，这数字每天还在以近10万的速度增长。</p>
<p>责任编辑：文风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：经济学是讲道德的</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/5/16/n10398014.htm</link>
		<pubDate>Wed, 16 May 2018 02:10:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[亚当．史密斯]]></category>
		<category><![CDATA[经济学]]></category>
		<category><![CDATA[道德]]></category>

		<description><![CDATA[亚当．史密斯(Adam smith, 1723~1790)被尊称为“经济学始祖”]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年05月16日讯】众所周知，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%9A%E5%BD%93%EF%BC%8E%E5%8F%B2%E5%AF%86%E6%96%AF.html">亚当．史密斯</a>(Adam smith, 1723~1790)被尊称为“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6.html">经济学</a>始祖”，也就是说，经济学这门学问系由史密斯开创的，而关键就是他在一七七六年出版的《原富》(An Inquiry into the Nature and Causes of the Wealth of Nations, 简称为The Wealth of Nations, 其中文书译名以《国富论》最为人知，但此书名却不恰当的，也与史密斯的意旨有违，可参见吴惠林，《亚当．史密斯》第三章，页52~59，五南出版)这本书。不过，这本书只不过是史密斯在一七五九年出版的《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%81%93%E5%BE%B7.html">道德</a>情感论》(The Theory of Moral Sentiments)之附篇而已，这也告诉我们，经济学只不过是史密斯博大学问中的一小部分。他在格拉斯哥大学讲授“道德哲学”，举凡神学、伦理学、法理学，以及经济学都含括在内。史密斯的第一本名著就是《道德情感论》，其毕生志业本想以此书为基础，完成或许称为“自然法理学”著作，但不幸早逝。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%9A%E5%BD%93%EF%BC%8E%E5%8F%B2%E5%AF%86%E6%96%AF.html">亚当．史密斯</a>之所以有时间和精力完成《原富》这本经典钜着，主因是他在一七五九年写出了《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%81%93%E5%BE%B7.html">道德</a>情感论》大受好评，在欧洲大陆获得极大的赞扬，史密斯也因而挤进英国顶尖哲学家行列。而休谟(David Hume, 1711~1776)将该书送给唐善德(Charles Townsend, 1725～1767)这位大人物，唐善德读后大为佩服，乃重金聘请史密斯当其继子的导师，让师徒两人游学欧洲数年，就在此期间孕育了《原富》。由此可知《道德情感论》之重要，它比《原富》更根本。</p>
<p>史密斯终生一贯研究学问的目的，在于观察人类如何从野蛮时代演进至文明时代，研究此演进的学问、法律、政治和其他一切要素。为了完成此一伟大的计划，史密斯的研究领域范围极广。从史密斯的《原富》之附录〈语言发达史〉得知，他还有未定稿的天文学史、与此有关的古代物理学史、关于古代论理学、哲学，以及绘画、音乐、舞蹈、诗剧的本质及其发展的文献。企图以这些资料编撰成一部人类文化史，才是史密斯毕生的意愿或目标，但只完成一小部分出版就去世了。</p>
<p>亚当．史密斯深觉财富的增加，对于人民生活提高的重要性，因而认为，对于人民最重要的，不是他们参与立法与否的问题，也不是他们参与构成政权与否的问题，而是政策本身的问题。史密斯识破能够增加财富的政策，远比空虚的政治论，对于人民的幸福，更有直接的关系。史密斯在研究文化发展史的过程中，发现财富对于人类文化的发展影响最大，于是引起他对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6.html">经济学</a>研究的浓厚兴趣。</p>
<p>从经济学在史密斯思想体系中的地位，以及史密斯研究经济学的过程，可以得知“财富本身并非目的”，史密斯认定财富不过是人类生活目的的一个手段而已。所以，史密斯认为财富对于人类文化生活影响极大，才开始研究财富。如果我们说，研究财富对于一个撰写人类文化史的计划者，对于自然神学、伦理学、法律学的研究者，乃是必要的也无不可！对于史密斯来说，财富只是生活的一种工具，而生活才是终极的目的。</p>
<p>史密斯注重人民的生活，可由《原富》中看出端倪。他开宗明义就说：“对每个国家来说，供应全国人民每年消费的生活必需品与便利品的根本来源，是全体国民每年的劳动。”</p>
<p>对于史密斯的经济学，一般都以自由放任主义看待，不过，这绝不可以单纯解释为“政府不得干涉经济现象（营运）”，而应解读为“企图将以政府为重的经济学，转移至以人民生活为主，政府为辅的经济学”。为此，就必须让政府收回干预的手，于是出现了自由放任，政府不得干预的要求。</p>
<p>亚当．史密斯开始着眼于人民的生活，认识财富对于人民生活的重要。以往的民众改造运动，只埋首于政治组织的改造，以为这样就可以建设理想的社会，而史密斯舍弃政治形式，注意其内容，鉴于“物”之环境的重要，开始改造运动新局面，他将社会生活和财富直接紧密连结，在此基础上倡导自由主义。</p>
<p>史密斯企图从混沌中发现能够推动整体的原动力，若能抓住这一把钥匙，必定能导致统一的秩序。史密斯将它求之于“人性”，并断定这是人的“利己心”，如此一来，经济学才开始成为一门科学。</p>
<p>此举的重要性，无论如何强调，大说特说，都不会过甚其词。对于自由的要求，我们也可以作同样的评价。英国很早就有争取自由的历史，但这只是英国人所要求的自由，并不是人类共同所要求的自由。自清教徒逃到美国后，自由才由神所赐予，不可以用人为的力量剥夺，至此，自由才不只是英国人的自由，而是天下人所该要求的自由。从神与人之间的关系肯定自由时，自由就成为任何时代、任何国民都可以适用的原则，亦即，予自由以普遍妥当性。同理，自史密斯从人性出发研究经济学之后，经济学才被予以普遍妥当性。在此之前，经济学只是适用于一定时代、一定处所的经纶之策，而以“人性如此”而出发的经济学，只要对方是人，就可适用，亦即可用于任何时代、任何处所。所以，史密斯将经济学予以普遍妥当性，而普遍妥当性，是作为科学必须的前提，如此一来，经济学也就是科学了。如果人性的研究是道德哲学家所要做的事，我们也就可以了解经济学的创建者亚当．史密斯，之所以是大学的道德哲学教授的缘故了。</p>
<p>当然，人性的研究非始于史密斯，而经济现象的研究也早就有许多学人尝试，但从人性出发研究经济学的，却是始于史密斯。是史密斯开始站在经济学和道德哲学的交叉点，把经济学构成一门有系统的学问。</p>
<p>《道德情感论》在一七九○年发行的第六版（最终版本），系由谢宗林先生在二○○七年一月译成中文出版，宗林兄被认为是翻译史密斯名著的最适当人选，他也因为译出的《道德情感论》，在二○○九年十一月应邀到上海参加《道德情感论》出版两百五十周年纪念论坛。谢宗林以《道德情感论》为中译本书名，舍弃为人熟知的《道德情操论》，他认为情“感”较为贴切。</p>
<p>亚当．史密斯刚开始在格拉斯哥大学的课堂上（当时上这门课的学生主要是年龄在十三至十四岁的苏格兰贵族子弟）讲授他的道德哲学时，他的讲义很可能是从收编在《道德情感论》第七篇里的一些论述开始的。谢宗林建议读者可从此处开始阅读这本书，可以很快地对全书的讨论架构有一粗略的鸟瞰。</p>
<h2>返还“人性”为本、讲道德的经济学</h2>
<p>自1776年迄今，二百多年的演变，经济学几乎完全走入机械观，奥国学派的米塞斯和海耶克早已大声疾呼不可。前者在1949年出版的巨著《人的行为》中就写说：“当今大多数大学里，以经济学为名所传授的东西，实际上是在否定经济学。”后者则以“科学迷”、“经济工程师”来诉说经济学远离人文。而1968年经济学被纳入“诺贝尔奖”行列，更因其显现“科学”之故，数理经济学当道也早已说明一切了。2008年诺贝尔经济学奖得主克鲁曼(P. Krugman)在其2012年出版的《克鲁曼观点拼有感经济》(End This Depression Now!)就写说“经济学是不讲道德的”。</p>
<p>经济学由“纳入社会哲学或行为通论的架构中处理”，发展到“偏于把经济学寄托于数学或统计学门”，已故的自由经济前辈夏道平先生说：“这一差异，关乎他们个人学问造诣之深浅广狭者，乃至关乎经济学之是否被确实了解者，其事小；关乎其影响于人类文明演化之分歧者，其事大。”选择认同具深厚广博的社会哲学基础的奥国学派，乃至重新拥抱亚当．史密斯的自由放任“人性论”思想，实在是很重要的大事，就从研读《道德情感论》开始吧！</p>
<p>二００七年出版的译本已经售罄，宗林兄正重新改版之际，恰逢五南公司推出“经典名著文库”，此二０一八年新译本也被列入其中，更彰显其价值，读者们盍兴乎来！</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：发挥“金融智慧”，让人生更美好</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/5/9/n10375019.htm</link>
		<pubDate>Wed, 09 May 2018 03:44:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[金融]]></category>
		<category><![CDATA[货币]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年05月09日讯】“金融”这个名词已是现代人耳熟能详、琅琅上口的词，而且也发展成一个重要的产业，在大学里更是热门的科系和课程。所以它是一种“专业”，不是一般人可以了解的，尤其在“衍生性金融”源源不断出炉，利用高深数理，更让一般人莫测高深，望而却步。 另一方面，自泡沫经济出现，尤其几次金融大风暴、二零零八年金融大海啸发生，金融给人“负面”印象就挥之不去。在《华尔街》、《华尔街之狼》等卖座电影上演之后，贪婪、欺骗、放浪形骸、纸醉金迷就和金融操作人员紧紧相连。在有毒食品、商品泛滥之际，竟然有人将金融商品称为“具剧毒的无形商品”。 不过，尽管金融受到两种极端的看待，金融科技仍持续研发，而且现代人也脱离不了金融，因为金融和货币、金钱被画上等号，纵然在数位经济蓬勃发展之后，有形的钱逐渐被取代，“五鬼搬运”越来越方便，但还是需要以货币做为计量单位，只不过金融的型态更为宽广，也越来越模糊。这样的发展对于人类的福祉是好是坏？恐怕得回归“金融的本质”。 如今我们都知道，商品经济、市场经济的出现，大大提升世人生活的福祉，而交易媒介、计量单位、金融中介就不可或缺，于是货币、金融机构乃应运而生，投资、资本、厂商、借贷、购并、股票、保险、各种衍生性金融纷纷涌现，不但丰富这一代人的人生，也影响到下一代、下下一代……代代相传永永远远。不过，纵使只就我们每天无时无刻都在使用的金钱、货币，究竟是何种内涵？已故的经济学名家、产权大师艾尔秦(A. Alchian)在1963年于加大洛杉矶分校对一班I.Q.顶高的博士生发问：“什么是货币？”经过三星期的讨论找不到满意答案，他在多年后发表了“什么是货币？”的论文，还是无法令人满意。而1974年诺贝尔经济学奖得主之一海耶克(F. A. Hayek)更说：“货币，或者我们平常使用的‘金钱’，是所有事物当中最难理解的东西。” 由于人类的贪婪被金融商品的勾引，导致投机炒作横行，欺骗、不诚信成风，伦理道德被扬弃，金融科技脱离人文，于是走向败坏之路，有必要让分离的科学和人文两种文化互相结合在一起，发挥金融智慧，挽救人类文明免于衰落，甚至灭亡。中国唐朝开元时期的宰相张说在《钱本草》文中，将钱比喻为一帖中药，用“道、德、仁、义、礼、智、信”七种方法精炼，就可长久服用，使人延年益寿，若不这么服用，就会消减情志、损伤精神，将钱财使用及用途绝妙诠释。 哈佛大学教授米希尔‧德赛写作的这本《金融的智慧》，从人文观点透视金融的中心概念，跨越金融与文学、历史、哲学、音乐、电影和宗教之间的隔阂，拉近彼此的鸿沟，让大家从人文的角度来理解金融到底是什么。作者不说行话、不看公式和图表，而是用人文发现金融智慧，他以说故事的方式讲述一堂生动迷人的金融课，让读者自然而然沉浸在金融直觉里。作者清晰解释了金融的运作及其重要性，让读者知道人文修养可帮助我们更深入了解生活和世界，很值得一读。# 责任编辑：南风]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年05月09日讯】“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E8%9E%8D.html">金融</a>”这个名词已是现代人耳熟能详、琅琅上口的词，而且也发展成一个重要的产业，在大学里更是热门的科系和课程。所以它是一种“专业”，不是一般人可以了解的，尤其在“衍生性金融”源源不断出炉，利用高深数理，更让一般人莫测高深，望而却步。</p>
<p>另一方面，自泡沫经济出现，尤其几次<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E8%9E%8D.html">金融</a>大风暴、二零零八年金融大海啸发生，金融给人“负面”印象就挥之不去。在《华尔街》、《华尔街之狼》等卖座电影上演之后，贪婪、欺骗、放浪形骸、纸醉金迷就和金融操作人员紧紧相连。在有毒食品、商品泛滥之际，竟然有人将金融商品称为“具剧毒的无形商品”。</p>
<p>不过，尽管金融受到两种极端的看待，金融科技仍持续研发，而且现代人也脱离不了金融，因为金融和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A7%E5%B8%81.html">货币</a>、金钱被画上等号，纵然在数位经济蓬勃发展之后，有形的钱逐渐被取代，“五鬼搬运”越来越方便，但还是需要以货币做为计量单位，只不过金融的型态更为宽广，也越来越模糊。这样的发展对于人类的福祉是好是坏？恐怕得回归“金融的本质”。</p>
<p>如今我们都知道，商品经济、市场经济的出现，大大提升世人生活的福祉，而交易媒介、计量单位、金融中介就不可或缺，于是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A7%E5%B8%81.html">货币</a>、金融机构乃应运而生，投资、资本、厂商、借贷、购并、股票、保险、各种衍生性金融纷纷涌现，不但丰富这一代人的人生，也影响到下一代、下下一代……代代相传永永远远。不过，纵使只就我们每天无时无刻都在使用的金钱、货币，究竟是何种内涵？已故的经济学名家、产权大师艾尔秦(A. Alchian)在1963年于加大洛杉矶分校对一班I.Q.顶高的博士生发问：“什么是货币？”经过三星期的讨论找不到满意答案，他在多年后发表了“什么是货币？”的论文，还是无法令人满意。而1974年诺贝尔经济学奖得主之一海耶克(F. A. Hayek)更说：“货币，或者我们平常使用的‘金钱’，是所有事物当中最难理解的东西。”</p>
<p>由于人类的贪婪被金融商品的勾引，导致投机炒作横行，欺骗、不诚信成风，伦理道德被扬弃，金融科技脱离人文，于是走向败坏之路，有必要让分离的科学和人文两种文化互相结合在一起，发挥金融智慧，挽救人类文明免于衰落，甚至灭亡。中国唐朝开元时期的宰相张说在《钱本草》文中，将钱比喻为一帖中药，用“道、德、仁、义、礼、智、信”七种方法精炼，就可长久服用，使人延年益寿，若不这么服用，就会消减情志、损伤精神，将钱财使用及用途绝妙诠释。</p>
<p>哈佛大学教授米希尔‧德赛写作的这本《金融的智慧》，从人文观点透视金融的中心概念，跨越金融与文学、历史、哲学、音乐、电影和宗教之间的隔阂，拉近彼此的鸿沟，让大家从人文的角度来理解金融到底是什么。作者不说行话、不看公式和图表，而是用人文发现金融智慧，他以说故事的方式讲述一堂生动迷人的金融课，让读者自然而然沉浸在金融直觉里。作者清晰解释了金融的运作及其重要性，让读者知道人文修养可帮助我们更深入了解生活和世界，很值得一读。#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：共产主义的真相</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/5/1/n10351394.htm</link>
		<pubDate>Tue, 01 May 2018 06:00:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义]]></category>
		<category><![CDATA[弗利曼]]></category>
		<category><![CDATA[中共经济]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义的终极目的]]></category>

		<description><![CDATA[“九评编辑部”写作的《共产主义的终极目的》就是救命书，它从五千年前人类文明时期谈起，一步步揭开共产邪灵的阴谋，并指点人类如何自救的迷津]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年05月01日讯】自1978年底，中共邓小平实施“放权让利”经济改革，以及1980年代柏林围墙倒塌和苏联、东欧、波兰等共产国家纷纷放弃共产体制之后，世人以为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>已成明日黄花，被唾弃了。</p>
<p>1976年诺贝尔经济学奖得主、已故的自由经济大师<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%97%E5%88%A9%E6%9B%BC.html">弗利曼</a>(Milton Friedman)在1993年2月于《资本主义与自由》(Capitalism and Freedom)1982年版的〈中文版作者序〉中就这样写着：“……最重大的行为变革发生在原本是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>的国家，包括苏联和其卫星国，以及中共。那些国家试图以自由市场取代中央集权控制，来获取最大可能的利益，位处于西半球的我们对这些发展深感得意。共产主义的瓦解使我们相信，我们正在进行的任何事情都是正确的。其实不然，似乎我们正努力走向五十年前的共产主义国家之形态，而共产国家正在努力走向七十五年前我们所处的国家之形态。……”<strong><br />
</strong></p>
<h2><strong>连名家都看走眼</strong></h2>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%97%E5%88%A9%E6%9B%BC.html">弗利曼</a>用来判断的准则是“政府角色、政府干预的强弱”，他以为原先的共产国家已放弃中央集权，而西方国家却走向共产国家之形态。事实证明，弗利曼对西方国家的观察是正确的，但对原先共产国家的观察却是错的，尤其对中共更是。中共领导人很明白的标示他们实施的是“中国特色社会主义”，而自由民主西方世界不约而同走往“福利国”，实施“社会福利”，这也是社会主义。所以，全世界都实施社会主义，而1974年诺贝尔经济学奖得主之一、已故的海耶克(F.A,Hayek)在1944年出版的名著《到奴役之路》(The Road To Serfdom)中将法西斯主义、社会主义与共产主义、集体主义视为同宗近亲，而共产主义是最彻底的社会主义形式。其实，连各国政府最常用来拼经济、救经济的凯因斯政策或凯因斯主义也是社会主义呢！</p>
<p>所以，当今全球都实施社会主义，也都是共产主义，难怪从以前共产主义社会来到西方国家的人会发出“这里好像共产主义一样，只是不讲暴力革命那一套。表面上是自由社会，实质上好像全世界都是在搞共产主义。”的感叹。共产主义为何挥之不去？共产主义为何像九命怪猫？俗话说：“斩草不除根，春风吹又生”，除非找到共产主义的根源，才得以根除，也才能免受其荼毒。那么，共产主义到底是什么？</p>
<p>众所周知，共产主义是马克思(Karl Max)创造出来的，是在19世纪他的《资本论》这本名书中酝酿的，迄今该书还是一直在各个社会流传。而马克思提出共产主义，是要打击资本主义并取代之。原来工业革命让全球生产、所得、财富暴长，虽然人类跳出贫穷陷阱，却又出现“贫富不均”，资本家被认为剥削劳工，劳工不但领低薪还在不良的工作环境中煎熬，而童工更是到处都是，大文豪们将这些情况扩大渲染，于是“悲惨世界”的景象深印人心。马克思以《资本论》吹起斗争资本家的号角，甚至演变成穷人翻身的流血革命。资本主义和市场经济受到指责、挞伐，政府中央计划，集权独裁、保护主义、管制和干预市场成为主流。</p>
<p>同样的故事到二十世纪再度重演，金融风暴、金钱游戏、房地产炒作、中产阶级消失、M型社会等等鲜活贫富悬殊两极化事实，兴起一波波全球化的寻找病因好对症下药热潮。2014年出版的《21世纪资本论》(Capital in Twenty-First Century)，这本七百页的全球畅销书可说作了总结。</p>
<p>那是法国经济学家汤马斯‧皮凯提(Thomas Piketty)写作的，他被称为“马克思还魂”，其著作更明说是“21世纪资本论”，意即“资本论的新世纪版本”。该书认为资本主义是造成收入与财产持续分配不均的主因，皮凯提根据三百年的具体数据，提出两大论点：一是除非有大规模战争和政府的介入，资本的年报酬率约百分之四至百分之五，而经济成长率仅百分之一‧五左右；二是如果“资本的年报酬率一直大于经济成长率”，贫富差距将继续扩大，致富者愈富贫者愈贫。于是皮凯提建议政府应对富人以“课百分之八十重税”来消弭所得分配的不均。<strong><br />
</strong></p>
<h2><strong>马克思、共产主义还魂</strong></h2>
<p>这本书的畅销显示其论点获认同，而国际货币基金(IMF)建议，中国和印度要加税与提升基本工资，以便创造贫富均霑的发展模式，遏阻贫富差距扩大，以及世界银行资深总监呼吁各国政府要创造工作机会并改善劳工待遇，都显示全球舆论倾向主张政府出面强力干预市场，并以课重税和强制加薪等方式解决问题。</p>
<p>其实，这些说法与做法自19世纪以来一直存在，就是指责资本主义、市场经济，谴责自由市场，期待大有为的政府驯服可恶的资本家、大企业，并以重税方式惩罚可恶的剥削者，终而达成公平正义的社会。</p>
<p>这些说法与做法都高举“公平正义”大纛，以抗争方式要政府大力保护弱势者，结果劳资对立、阶级对立、世代对立…..等等争议愈演愈烈，使社会永无宁日，争争斗斗几近“人人为近敌”，海耶克早已说会“走向奴役之路”。这些将政府“神化”（具无所不能神力），认为人间“对立、冲突”是常态的主张是社会主义左派的思维，其实骨子里是道道地地的共产主义。即便共产极权社会已证明是“生灵涂炭”，而社会主义、社会福利制度也被证明是“包着糖衣的毒药”而戕害生灵，为何还依然被世人、尤其是知识分子崇奉呢？原来它们被认为是一种学说（思想）、一种主张、一种信仰，毕竟“主义”被诠释为“思想”、“信仰”、“力量”，不至于会有致命的危险。不过实情并非如此。<strong><br />
</strong></p>
<h2><strong>认清共产主义的本质</strong></h2>
<p>当今这些以“社会主义”为代表的各种学说，都充斥共产主义基因，不只是“包着糖衣的毒药”，其本质是一个“邪灵”，它由“恨”及低层宇宙中的败物所构成，它仇恨且想毁灭人类。它不以杀死人的肉身为满足，还要让人的道德败坏到无可救药的地步，使生命真正的死亡。“共产邪灵”就是要使全人类都跌入万劫不复的深渊中，让人类毁灭。从它出现迄今一百年已造成上亿人的死亡，如今更隐匿在社会主义下，由<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">中共经济</a>的发展来毒害全人类，此刻正处于毁灭的悬崖边，除非世人能赶紧觉醒，将邪灵铲除、消灭，否则人类就要灭亡。那么，在这危急存亡之秋，到哪儿寻得灵丹妙药呢？</p>
<p>这本“九评编辑部”写作的《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E7%BB%88%E6%9E%81%E7%9B%AE%E7%9A%84.html">共产主义的终极目的</a>》就是救命书，它从五千年前人类文明时期谈起，一步步揭开共产邪灵的阴谋，并指点人类如何自救的迷津，任何一个不想在这最后关头被淘汰、消灭的地球人，赶紧来读一读吧！#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：重拾古人的智慧</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/4/26/n10337691.htm</link>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 04:21:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[金融货币]]></category>
		<category><![CDATA[钱]]></category>
		<category><![CDATA[《钱本草》]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年04月26日讯】“问世间，钱为何物？直叫人生死相许！”这是多年前我写的文章所用的题目，是仿照武侠小说泰斗金镛诠释“情”的名句，将“钱”取代情更为传神。不过，尽管有这样的感触，但金钱、货币究竟是什么，纵然“货币银行”早已是一门学问，教科书更到处都有，还是议论纷纷、莫衷一是。更令人担心的是，20世纪以来，金融风暴一波接一波，而且愈来愈大，顾名思义，就是金钱惹的祸。 在台湾，1980年代那场轰动一时的“蒋(硕杰)王(作荣)”论战，其实主角就是货币，而蒋王两人对货币该扮演的角色有着南辕北辙的看法。学术上是“货币是否具中立性”，或者货币究竟是“流量”或“存量”的看法。蒋院士一生抱持“货币是流量”有如“人体的血液流动不止”，是“交易媒介”，只承认“狭义货币”。不过，他的看法毕竟属于少数，就连自由经济名家、1976年诺贝尔经济学奖得主弗利曼(M. Friedman, 1912~2006)，也都是存量的支持者。是否就是存量概念压倒性胜利，于是金融资产、杠杆、金融炒作才愈来愈热，而货币政策、金融泡沫、金融风暴才与我们长相左右？ 无论如何，吵嚷不休应该还会持续，而金融货币究为何物，还是难有定论。不过，或许我们会认为货币金融是现代产物，而且也将货币金融与人文分开，其实并非如此。就在前些时候帮一本金融读物撰写序言时，偶然看到《大纪元》网站中“历代名人轶闻录”刊登的〈钱是什么？《钱本草》说破谜底〉短文，顿时如醍醐灌顶般的开悟。 文章介绍的人物是1千多年前唐玄宗开元时期的宰相张说。 张说是唐玄宗时期的宰相，他提醒唐玄宗要果断行事，及时铲除太平公主，为国平定祸乱。张说三次出任宰相，在名利场闯荡了40多年，仕途坎坷，曾经因得罪武则天的面首而被流放和贬谪，三起三落的坎坷经历让张说的诗文充满看破红尘的沧桑感。他历仕四朝、三秉大政，掌大唐文坛三十年。晚年时(70岁)写了一篇奇文《钱本草》，文章不长，只二百余字，但很精辟。全文如下： “钱，味甘，大热，有毒。偏能驻颜，采泽流润，善疗饥，解困厄之患立验。能利邦国，污贤达，畏清廉。贪者服之，以均平为良；如不均平，则冷热相激，令人霍乱。其药，采无时，采之非进则伤神。此既流行，能如神灵，能鬼气。如积而不散，则有水火盗贼之灾生。如散而不积，则有饥寒困厄之患至。一积一散谓之道，不以为珍谓之德，取予合宜谓之义，无求非分谓之礼，博施济众谓之仁，出不失期谓之信，入不妨己谓之智。以此七术精炼，方可久而服之，令人长寿。若服之非理，则弱志伤神，切须忌之。” “本草”，就是药材，把钱作为药材来论述药理，让人叹为观止。张说先将“钱”这种特殊的药材定位为“味甘、大热，有毒”。钱让人有饭吃、有衣穿、有房住，保证人们的生存，所以“味甘”。但对钱的追求要有度、要讲道，否则便会让人变得疯狂，挖空心思敛财，导致“大热”成了金钱的奴隶。钱是有药性的，服过头便会产生副作用，会“中毒”，使一些贪婪的官员最终锒铛入狱，甚至丧命。 张说告诫世人，“一边积攒，一边施财，可称为道；不把钱当作珍宝，称为德；获取和给予适当，称为义；不求非分钱财使用正当，称为礼；能广泛地救济众人，称为仁；支出有度归还有期，称为信；得到钱又不伤害自己，称为智。 “用这七种方法精炼此药，可以长久地服用，使人延年益寿。如果不是这么服用，就会消减情志，损伤精神，千万要小心别犯错。” 当今人类对钱的看待及使用已远离这七种基本伦理道德，无怪乎金融风暴愈演愈烈，实有必要赶紧找回古人的智慧，以免被钱淹没。这篇《钱本草》奇文网路上唾手可得，烦大家将之大力推广吧！ 责任编辑：南风]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年04月26日讯】“问世间，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%92%B1.html">钱</a>为何物？直叫人生死相许！”这是多年前我写的文章所用的题目，是仿照武侠小说泰斗金镛诠释“情”的名句，将“钱”取代情更为传神。不过，尽管有这样的感触，但金钱、货币究竟是什么，纵然“货币银行”早已是一门学问，教科书更到处都有，还是议论纷纷、莫衷一是。更令人担心的是，20世纪以来，金融风暴一波接一波，而且愈来愈大，顾名思义，就是金钱惹的祸。</p>
<p>在台湾，1980年代那场轰动一时的“蒋(硕杰)王(作荣)”论战，其实主角就是货币，而蒋王两人对货币该扮演的角色有着南辕北辙的看法。学术上是“货币是否具中立性”，或者货币究竟是“流量”或“存量”的看法。蒋院士一生抱持“货币是流量”有如“人体的血液流动不止”，是“交易媒介”，只承认“狭义货币”。不过，他的看法毕竟属于少数，就连自由经济名家、1976年诺贝尔经济学奖得主弗利曼(M. Friedman, 1912~2006)，也都是存量的支持者。是否就是存量概念压倒性胜利，于是金融资产、杠杆、金融炒作才愈来愈热，而货币政策、金融泡沫、金融风暴才与我们长相左右？</p>
<p>无论如何，吵嚷不休应该还会持续，而<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E8%9E%8D%E8%B4%A7%E5%B8%81.html">金融货币</a>究为何物，还是难有定论。不过，或许我们会认为货币金融是现代产物，而且也将货币金融与人文分开，其实并非如此。就在前些时候帮一本金融读物撰写序言时，偶然看到《大纪元》网站中“历代名人轶闻录”刊登的〈<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%92%B1.html">钱</a>是什么？<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E3%80%8A%E9%92%B1%E6%9C%AC%E8%8D%89%E3%80%8B.html">《钱本草》</a>说破谜底〉短文，顿时如醍醐灌顶般的开悟。</p>
<p>文章介绍的人物是1千多年前唐玄宗开元时期的宰相张说。</p>
<p>张说是唐玄宗时期的宰相，他提醒唐玄宗要果断行事，及时铲除太平公主，为国平定祸乱。张说三次出任宰相，在名利场闯荡了40多年，仕途坎坷，曾经因得罪武则天的面首而被流放和贬谪，三起三落的坎坷经历让张说的诗文充满看破红尘的沧桑感。他历仕四朝、三秉大政，掌大唐文坛三十年。晚年时(70岁)写了一篇奇文<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E3%80%8A%E9%92%B1%E6%9C%AC%E8%8D%89%E3%80%8B.html">《钱本草》</a>，文章不长，只二百余字，但很精辟。全文如下：</p>
<p>“钱，味甘，大热，有毒。偏能驻颜，采泽流润，善疗饥，解困厄之患立验。能利邦国，污贤达，畏清廉。贪者服之，以均平为良；如不均平，则冷热相激，令人霍乱。其药，采无时，采之非进则伤神。此既流行，能如神灵，能鬼气。如积而不散，则有水火盗贼之灾生。如散而不积，则有饥寒困厄之患至。一积一散谓之道，不以为珍谓之德，取予合宜谓之义，无求非分谓之礼，博施济众谓之仁，出不失期谓之信，入不妨己谓之智。以此七术精炼，方可久而服之，令人长寿。若服之非理，则弱志伤神，切须忌之。”</p>
<p>“本草”，就是药材，把钱作为药材来论述药理，让人叹为观止。张说先将“钱”这种特殊的药材定位为“味甘、大热，有毒”。钱让人有饭吃、有衣穿、有房住，保证人们的生存，所以“味甘”。但对钱的追求要有度、要讲道，否则便会让人变得疯狂，挖空心思敛财，导致“大热”成了金钱的奴隶。钱是有药性的，服过头便会产生副作用，会“中毒”，使一些贪婪的官员最终锒铛入狱，甚至丧命。</p>
<p>张说告诫世人，“一边积攒，一边施财，可称为道；不把钱当作珍宝，称为德；获取和给予适当，称为义；不求非分钱财使用正当，称为礼；能广泛地救济众人，称为仁；支出有度归还有期，称为信；得到钱又不伤害自己，称为智。</p>
<p>“用这七种方法精炼此药，可以长久地服用，使人延年益寿。如果不是这么服用，就会消减情志，损伤精神，千万要小心别犯错。”</p>
<p>当今人类对钱的看待及使用已远离这七种基本伦理道德，无怪乎金融风暴愈演愈烈，实有必要赶紧找回古人的智慧，以免被钱淹没。这篇《钱本草》奇文网路上唾手可得，烦大家将之大力推广吧！</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：理念永恒的《资本主义与自由》</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/4/19/n10316274.htm</link>
		<pubDate>Thu, 19 Apr 2018 01:42:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[弗利曼]]></category>
		<category><![CDATA[诺贝尔经济学奖]]></category>
		<category><![CDATA[经济自由]]></category>
		<category><![CDATA[《资本主义与自由》]]></category>

		<description><![CDATA[弗利曼以自由经济的角度，为我们指出一条异于一般人想像的明路。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年04月19日讯】1976年<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AF%BA%E8%B4%9D%E5%B0%94%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E5%A5%96.html">诺贝尔经济学奖</a>得主、有“20世纪最伟大的自由经济学家”美誉的经济学大师米尔顿‧<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%97%E5%88%A9%E6%9B%BC.html">弗利曼</a>（Milton Friedman, 1912～2006）。他获颁诺贝尔奖，足证其学术成就之高，但弗利曼之所以享誉全球、对人类有极大的贡献，却是在公共政策领域上对“自由经济理念”的大力传布、推广之故。他在这方面不但著作等身，而且风尘仆仆到各国对国家领导人和普罗大众耳提面命。为了发挥更大影响力，弗利曼在1968年11月与海勒（W. Heller）举行公开大辩论，也在《新闻周刊》（Newsweek）一段时间（1966～1984）与萨缪尔逊（P. A. Samuelson，1915～2009，凯因斯学派最主要大将，1970年第二届<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AF%BA%E8%B4%9D%E5%B0%94%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E5%A5%96.html">诺贝尔经济学奖</a>得主）纸上论战，被萨缪尔逊称为“经济学界的鳗鱼”。</p>
<p>这个比喻鲜活地点出<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%97%E5%88%A9%E6%9B%BC.html">弗利曼</a>的自由经济观点在当时属于少数，但却颇富攻击力，有如远洋渔业捕鱼者，为了维持所补获鱼群的新鲜，必须放入几条鳗鱼与鱼群相斗。这也显示出弗利曼处境的艰难，但他为真理“义无反顾、勇往直前”，只身力战群雄。</p>
<p>除了以文章、演讲、辩论宣扬自由经济理念外，弗利曼更深入政治专制独裁国度与领导人对谈，或充当经济顾问，将<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E8%87%AA%E7%94%B1.html">经济自由</a>灌输在政策决策者脑中，最有名的当推他在1970年代充当智利军政府独裁者皮诺契特（Augusto Pinochet, 1915-2006）顾问，促使智利致力推动市场自由化策略。但也因为如此，弗利曼在1976年被宣布荣获诺贝尔经济学奖时，引发史无前例的抗议风波。</p>
<p>为何弗利曼敢于干犯众怒，冒着“为虎作伥”的罪名持续帮军事独裁者拟定经改政策？在弗利曼夫妇1998年出版的对话式自传《两个幸运的人》（Two Lucky People）的第24和26两章，对该事件的始末，有非常详细的记载和辩解。我的理解是，弗利曼相信“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E8%87%AA%E7%94%B1.html">经济自由</a>的结果将促成政治自由”。在智利，皮诺契特将军接受人民的裁决（公民投票），安排于1989年12月进行总统选举，军事执政团把政权交给自由选举产生的政府，恢复了真正的政治自由，而新民主政府继续执行自由市场经济政策，也终究实现了“自由市场经济在自由社会中健全运作”的终极目标。</p>
<p>弗利曼之所以有如此的勇气，乃在其对自由经济或市场经济的坚信，坚信这种制度对人类的福祉最有助益。为了促进人类福祉，不辞辛劳地做自由经济布道工作，他将其完整理念在1962年作了统整，以<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E3%80%8A%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%B8%8E%E8%87%AA%E7%94%B1%E3%80%8B.html">《资本主义与自由》</a>（Capitalism and Freedom）这本书呈现，而这是一本以一般读者为对象的书。</p>
<p>这一本没有数学符号、没有任何几何图形的“叙述性”著作，展现出不同于“一般人”所认定的“经济学理”，也无形中为“自由经济学无用”作了极为有力的辩解。借着身为自由主义分子（这个名词的定义还请详见书中弗利曼的澄清）所抱持的“自由”精神，弗利曼将各个社会中常见的十二个重要问题以浅显的文字、流利的文笔提出精辟的分析。</p>
<p>这十二个问题分别是经济自由和政治自由的关系、政府在自由社会里的角色、控制货币、国际金融与贸易安排、财政政策、政府在教育方面的角色、资本主义与歧视、独占与企业和劳方的社会责任、职业特许、所得分配、社会福利的措施，以及减轻贫穷。</p>
<p>这些问题都与社会中的每一份子息息相关，也是各个领域的学者们争论不休的课题，弗利曼以自由经济的角度，为我们指出一条异于一般人想像的明路。</p>
<p>这本早在1962年出版的书，是弗利曼根据其在1956年的一系列演说内容集结而成，据此推算各篇文章正是弗利曼壮年期精力充沛、生产力达到顶峰时的杰作。无怪乎1995年诺贝尔经济学奖得主、理性预期学派的宗师卢卡斯（R.E. Lucas）推崇本书是弗利曼思想的精华，既有原创性又极富哲理。</p>
<p>不朽的名著不但没有过时之虞，还会有愈陈愈香、愈见其闪耀光芒的功力，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E3%80%8A%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%B8%8E%E8%87%AA%E7%94%B1%E3%80%8B.html">《资本主义与自由》</a>就是这样的一本书，对于此时的台湾，这本近六十年前面世的书所探讨的十二个问题，如谢宗林在〈译者序〉中所举证的，还是悬而未决、甚且每况愈下的重大课题。</p>
<p>这本书曾在1972、1993和2010年三次中文翻译在台湾出版，2010年即将付梓出版之际，英国在当年5月13日“政党轮替”，以保守党为首的联合政府上台，被认为是全欧洲政坛向右转的最新例证。当时中间偏右的政党或联合政府都在西欧大国占上风，包括德、法、英与意大利。波兰、匈牙利等东欧国家已是右派当权，至于南欧伊比利半岛的西班牙与葡萄牙，当家的社会党正竭力抵挡保守派反对党的步步进逼。</p>
<p>不过，尽管撙节、小政府的右倾思维看似占上风，但在贫富悬殊扩大、中产阶级消失、低薪等等现象浮出，追求“公平正义”的声音及行动扩大下，法国经济学家皮凯提(Thomas Piketty)又在2014年出版《二十一世资本论》(Capital in Twenty-First Century)这本畅销全球的砖头书，让社会主义、甚至马克思共产主义再复活，而资本主义又被指责。所幸2016年美国川普总统独排众议，重拾1980年里根总统的自由经济理念，正需要这本《资本主义与自由》重出江湖作为理论基础及行动准则，而台湾更应跟随美国的脚步向右转，也当然需要这本书。</p>
<p>就在此时，出版公司推出“经典名著文库”，将2010年的《资本主义与自由》中译本重新排版纳入其中，实在是再恰当不过了。我也相信读者能经由这本经典书籍，获得政府应当扮演何种角色的正确认知。当然，更盼望政府决策者和有关公共政策的专家学者们，好好仔细阅读这本经典！#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：数位经济的美丽与哀愁</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/4/11/n10292946.htm</link>
		<pubDate>Wed, 11 Apr 2018 02:17:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[数位经济]]></category>
		<category><![CDATA[网路科技]]></category>
		<category><![CDATA[劳动市场]]></category>

		<description><![CDATA[数位经济早已甚嚣尘上，更被各国视为经济成长的动力，于是想方设法以政策加以推动。不过，数位经济有利有弊，如何增利减弊、如何妥善面对是重大课题。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年04月11日讯】<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%95%B0%E4%BD%8D%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">数位经济</a>早已甚嚣尘上，更被各国视为经济成长的动力，于是想方设法以政策加以推动。不过，数位经济有利有弊，如何增利减弊、如何妥善面对是重大课题。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%95%B0%E4%BD%8D%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">数位经济</a>以“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%91%E8%B7%AF%E7%A7%91%E6%8A%80.html">网路科技</a>”为代表，而网路科技降低了市场交易成本、扩大了市场范围、提高资源利用的效率、产生许多新商品和新服务，还增进公共服务和公民活动的能量，给我们的日常生活带来更多的选择和乐趣。但网路科技也瓦解了许多旧有的商业模式，对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA.html">劳动市场</a>产生复杂的冲击。</p>
<p>研究指出，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%91%E8%B7%AF%E7%A7%91%E6%8A%80.html">网路科技</a>对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA.html">劳动市场</a>的影响不限于科技对劳动生产力的促进效果或对人力工作的代替效果。行动科技、云端运算、人工智慧、大数据等大幅的降低了市场交易成本，提高供需媒合的效率，促成了各式各样的媒合平台。例如交通媒合平台、旅宿媒合、外卖餐饮媒合、住宅清洁媒合、急诊医疗媒合、创意研发专案的媒合平台，以及“群众外包”平台等等。而各类金融媒合平台更是五花八门，如行动支付、P2P社群微型借贷、群众募资、社群保险等等。</p>
<p>许多新型媒合平台的特点是：透过平台来提供服务的工作者不是平台企业的员工，而只是按件计酬的合同工或“承揽契约”工作者。自动化技术让许多工作可以切割得更细，即使是专业知识的工作，也有显着的比例可以转化为“可按件计酬”的事务。而且行动科技、社群科技让公司可以很容易的与各地广大的自由工作者或兼差者通讯协作。于是，相对于“把劳工纳入内部组织”的作法，“按件计酬外包”的净效益变大了。</p>
<p>平台是供需媒合的中心，有“供需方”两种客户，例如Uber有运输服务供应者和乘客这两种客户。平台价值的成长有赖于两边客户的相互吸引，只要任何一边的客户大量退出平台，就会导致平台的瓦解。若把“供应方”客户收纳为自己的员工，则平台公司就会丧失培养网路效果的可能性。由于这个特点，比起经营“单边市场”、面对“单边客户”的传统租车公司，开发“双边市场”的平台公司的组织规模会比较小、员工人数也会少很多。</p>
<p>平台经济在许多领域改变劳动服务的提供方式及劳雇关系，“承揽合约”或“群众外包”式的劳力提供可能会显着的代替传统的正式劳雇关系。对劳动者而言，其利弊因个人特性而有别。按件计酬的工作模式可以帮助希望工作有弹性的人，甚至也可能帮助原处于失业状态者，或想要重回职场但工作履历有一大块空白者；但按件计酬对于盼望工作稳定者却是不利。</p>
<p>既然自由工作者大多没有正职劳工的权利，雇主乃有削减正职劳工的动机，正职员工在劳资关系中的谈判筹码因而减少。中低技能工作者的薪资于是有下滑的压力，因而助长薪资两极化。按件计酬式的外包，也可能是跨国分包，将减少国内的工作机会。</p>
<p>综言之，这是朝向“个人化”和“弹性化”以及“共享经济”的路走，重要的是要充实个人的能力及态度，以因应快速变化的环境。政府恐怕不能担当保护和管制的角色，也无法以“法令”来兴利去弊，唯有朝向“自由市场化”，让个人有责任感，在“自助”基础下，进而和谐“互助”，以“分工合作”让网路科技发挥正面效益，政府谨守“创造并维护一个公平公正安全和谐的生活环境”职责，让具“诚信”伦理道德的个人，在自由市场上尽情发挥！#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：美中经济战将开打？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/3/29/n10258825.htm</link>
		<pubDate>Thu, 29 Mar 2018 01:45:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[美中经济战]]></category>
		<category><![CDATA[关税]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>

		<description><![CDATA[近日川普撤换多位高官，引进和他一路走来观点一致的一批人，这一批人被认为对中共霸道行为极度不满，必须强力的反制。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年03月29日讯】经过一年的沈潜酝酿之后，美国总统<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>在3月8日签署了两<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">关税</a>公告，对钢材课关税25%，对铝征关税10%，只有加拿大和墨西哥获暂免，15天之后生效。虽然美国是剑指中共，而中共也坚决反对，并扬言“采取有力措施”反制，但各国却大都表示遗憾，欧盟尚且将向WTO申诉，好似美国并未命中目标，还引发其他国家的公愤。</p>
<p>不过，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>除了豁免加墨两国外，也考虑对其他盟国豁免，但表示将继续对中国贸易措施展开全面调查。由此可知川普确实是要对付中共，而吵嚷近年似有似无的美中贸易战好似真的一触即发，会真的开打吗？</p>
<p>由首席经济顾问柯恩的请辞，冰冻许久的纳瓦罗再度跃上台面，或可证实川普是要玩真的，而他在竞选时对中共的连番抨击和提出的一些做法，看来也会陆续落实。我们知道，当时所提的对中国经贸政策，就是出自纳瓦罗之手。所以，有必要再翻出纳瓦罗所说过、提过的主张和做法，以了解川普将采取的行动。</p>
<p>纳瓦罗（Peter Navarro）在去年3月6日出席全国企业经济学家协会发表的专题演讲内容中有五点值得重视。</p>
<p>一是川普政府首要任务重建美国制造业，才能减少贸易赤字、提高税基及创造高工资工作。强化制造业是美国巩固国家安全的根本。而自动化不是造成美国制造业工作外流的原因。</p>
<p>二是由过去的多边贸易协定，改为一对一的双边贸易协定，可以更具体地解决美国公司在国际上面临的高<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B3%E7%A8%8E.html">关税</a>和非关税壁垒的问题。</p>
<p>三是如果美国加入《跨太平洋伙伴关系协定》（TPP），将重创美国中部地区汽车和汽车部件业。</p>
<p>四是某个国家的实体或个人大量投资美国有价值的资产，包括房地产和硅谷初创企业，对美国国家安全构成威胁。如果不予以控制，这个对手国或将运用资金收购和投资美国企业，藉以控制美国国内的食品供应和工业供应链，并进一步实践其在“亚洲和全球霸权”的意图。</p>
<p>五是这个对手国可能通过收购和投资和军事设备（如海底螺旋桨、军用级平板显示器、夜视镜和盔甲钢等）有关的美国公司，进而达到控制美国国防工业基地的目的。</p>
<p>纳瓦罗指的对手国应该就是中国，而这些看法其实也是川普一直念兹在兹的。纳瓦罗更详细的论述和完整的政策，则在2011年就已出版的《致命中国》(Death by China)这本书中。至于地缘政治和更关键的国防、军事、武器等问题，他在2015年出版的《美、中开战的起点》(Crouching Tiger: What China’s Militarism Means for the World)这本书中也以Q&amp;A(问题与答案)的另类方式呈现。台湾住民，尤其是政府决策官员更需仔细阅读这两本书，并从中领悟出台湾妥善因应之道。</p>
<p>值得强调的是，近日川普撤换多位高官，引进和他一路走来观点一致的一批人，这一批人被认为对中共霸道行为极度不满，必须强力的反制。如今同心队伍已集结完毕，前线、后勤都同心，协力对中共攻击的时机看来已成熟了。是会“以战止战”的云淡风轻，抑或是“炮火四射、烟硝迷漫”，走着瞧吧！</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：可怕的中国经济扩张</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/3/15/n10219147.htm</link>
		<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 03:08:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[GDP]]></category>
		<category><![CDATA[掏空]]></category>
		<category><![CDATA[血汗工厂]]></category>

		<description><![CDATA[中共中国的经济扩张是道地的黑道流氓掠夺经济，彻底颠覆传统“互利”的成长模式，如今已被川普主政的美国看破手脚，并以“掠夺性贸易”和“保护主义”称之。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年03月15日讯】1月中旬，两则有关<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">中国经济</a>的报导，很值得关切，一是，根据国际货币基金(IMF)、世界银行等研究调查都显示，中国早已在2016年就已取代美国，成为全球最大经济体。另一是《日经新闻》报导，引述日本经济研究中心主任田原健吾的研究，到2030年，中国的需求每成长1%，东盟五国就能获取33亿美元经济利益，高于美国的19亿美元，日本则获46亿美元利益，也高于美国的38亿美元。就全球而言，到2030年，美国的需求每成长1%，为全球带来的经济利益为529亿美元，比中国高出两成，但中国对亚洲各国的经济影响力却将超越美国，藉由强大的经济力量做为外交武器，中共对亚州各国威逼利诱，逼迫向中共靠拢，美国推动亚洲民主化的力量将减弱，而亚洲经济将陷“中国化”危机。</p>
<p>尽管有论者认为IMF、世银引用“购买力平价指数”夸大了中共GDP，算法失真，但<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">中国经济</a>数据纵使有造假之嫌，30多年的发展，在GDP表现上无疑异常强大，只是它的强大却对全人类（包括中国）不但不是好事，反而是大坏事。因为中共促进GDP的增长是应用“耗用”、甚至是“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8E%8F%E7%A9%BA.html">掏空</a>”资源的手段。</p>
<p>2008年诺贝尔经济学奖得主克鲁曼早在1994年就明白指出：“共产国家成长快速系由投入要素的扩增，而非每单位投入的产量增加，最后会导致报酬递减，成长将会减缓，且幅度会很大。”而中共更刻意压低生产成本制造低廉劣质有毒产品出口，一来中国<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A1%80%E6%B1%97%E5%B7%A5%E5%8E%82.html">血汗工厂</a>林立；二来廉价商品输出带动全球“通货紧缩”；三来耗用自然资源，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8E%8F%E7%A9%BA.html">掏空</a>全球资源，且使能源等价格扬升，引发全球“输入性通膨”；四来压低出口品价格赚取巨额外汇，不但中国通膨、泡沫金钱游戏炽热并引发全球金融风暴；五来耗用自然资源致使环境危机、空气污染霾害严重；六来廉价有毒商品毒害全人类；七来金钱威逼利诱全球政客致人权自由遭受戕害；八来争权夺利、贪婪欺骗成风、伦理道德沈伦败坏。</p>
<p>美国白宫国家贸易委员会主任彼得‧那法若(Peter Navarro)和安一鸣(Greg Aury)早在2011年出版的《致命中国》(Death by China)书中，将这些祸害说的最清楚。</p>
<p>在耗用中国资源之后，中共再将黑手伸进全球蚕食鲸吞全球资源，特别是第三世界国家。两位西班牙记者，更早在2010年10月就写出《中国悄悄占领全世界》(China’s Silent Army)这本书，赤裸裸呈现中共对全球的经济侵略，并特别引用邓小平1974年4月10日在联合国的发言：“……如果中国有朝一日变了颜色，变成一个超级大国，也在世界上称王称霸，到处欺负人家，侵略人家，剥削人家，那么，世界人民就应当给中国戴上一顶社会帝国主义的帽子，就应当揭露它，反对它，并且同中国人民一道，打倒它。……”指控邓小平的继承人已违背该承诺，而世人应呼应邓小平，起来反对中共的侵略并伙同中国人一起打倒它。</p>
<p>中共的经济扩张是道地的黑道流氓掠夺经济，彻底颠覆传统“互利”的成长模式，如今已被川普主政的美国看破手脚，并以“掠夺性贸易”和“保护主义”称之。且已展开“以暴制暴”、“以毒攻毒”手段制止，进而将引领全球经济回到亚当‧史密斯时代“分工合作”互利模式，让诚信伦理道德回到人间，逼迫共产中国彻底放弃共产，在“明斯基时刻”大泡沫爆破前，拯救人类于毁灭边缘！#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>政协委员提承认双重国籍 揭中共官员过客心态</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/3/11/n10208809.htm</link>
		<pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:39:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国人权]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[盛雪]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中国国籍法]]></category>
		<category><![CDATA[国籍法]]></category>
		<category><![CDATA[中共官员]]></category>
		<category><![CDATA[政协委员]]></category>

		<description><![CDATA[中共一名政协委员在今年两会期间提出修改《国籍法》条款建议：有外国国籍的中国人仍可保有中国籍。评论表示，此言论不仅反映中共官员的过客心态，也揭示了中共所谓单一国籍背后的双重标准。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年03月11日讯】（大纪元记者易如采访报导）中共一名<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E5%8D%8F%E5%A7%94%E5%91%98.html">政协委员</a>在今年两会期间提出修改《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E7%B1%8D%E6%B3%95.html">国籍法</a>》条款建议：有外国国籍的中国人仍可保有中国籍。评论表示，此言论不仅反映<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E5%AE%98%E5%91%98.html">中共官员</a>的过客心态，也揭示了中共所谓单一国籍背后的双重标准。</p>
<p>3月3日，中共第十三届全国人大第一次会议开幕，中共<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E5%8D%8F%E5%A7%94%E5%91%98.html">政协委员</a>、中华全国律师协会副会长朱征夫在政协会上提出建议，修改《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E7%B1%8D%E6%B3%95.html">国籍法</a>》第九条，即中国公民取得外国国籍之后，如果不主动申请放弃中国国籍，则中国只承认该公民的中国国籍，对其外国国籍不予承认。</p>
<p>而1980年通过施行至今的《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E7%B1%8D%E6%B3%95.html">中国国籍法</a>》规定，第三条：中国不承认中国公民具有双重国籍。第九条：定居外国的中国公民、自愿加入或取得外国国籍的，即自动丧失中国国籍。</p>
<p>朱征夫对媒体表示：很多中国人取得外国国籍，并非对祖国没有感情，可能是工作需要或者其它原因。修改该条款“有利于留住人才”，并可“保留对公民在司法、税收上的管辖权”。</p>
<h2>评论：反映<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E5%AE%98%E5%91%98.html">中共官员</a>过客心态</h2>
<p>对朱征夫默许双国籍的提案，有网民表示：好提议，中央领导人可以名正言顺持有外国护照了。</p>
<p>香港资深大律师、前公民党党魁梁家杰认为，这个提案正说明中共内一些有钱、有权、有势的人都有双重甚至于三重国籍，所以才有这个诉求。</p>
<p>“也反映出有不少的权贵他们根本对国家没有认同，有一个过客的心态，尤其是，如果国家的领导跟领导人的家人，他们如果是一个过客的心态，怎么可以信任他们来领导国家呢？如果把提案入法，对中共来说实在是一个承担不来的尴尬。”梁家杰对大纪元说。</p>
<p>梁家杰表示，所谓双重国籍的标准只是体现在香港回归的时候，“香港在97年以前不少人是英国的公民，如果把所有拿着英国海外护照的人都当成英国的人，取消这些人的中国国籍，中共不愿看见这个情况，尤其是强迫几百万的香港人去做一个选择，那么很可能有很多香港人就会放弃中国的国籍，所以，才有这样的安排。”</p>
<p>梁家杰说，如果要把香港模式适用于全国，而原来国籍法的原意是不允许双重国籍的，“如果因不同的人和背景来给一个例外，那就是有法不依了，那中国现在的国籍法就形同虚设了。”</p>
<p>2012年，有港媒引述中纪委调查报告指，全国政协委员76.77%、人大代表57.47%拥有外国护照。</p>
<h2><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9B%BD%E7%B1%8D%E6%B3%95.html">中国国籍法</a>的双重标准</h2>
<p>为追查腐败官员非法所得，中国正在打击拥有双重国籍的人。</p>
<p>2月11日，中国驻英国伦敦大使馆突然发布“特别提醒”，有已加入外籍并持有中国签证的申请人，涉嫌骗取中国护照，大使馆对于这一非法行为有权对证件进行注销或作废处理，申请人将被拒签或拒绝入境。</p>
<p>“虽然中共的法律规定不能有双重国籍，但在实际具体的处理上似乎一直都有一些不同的标准。”旅居加拿大的作家盛雪对大纪元说。</p>
<p>盛雪认为，中共在法律上从来都是随心所欲、无法无天，“它会根据不同的时期、不同的情况、不同的政治需要、不同的利益诉求，对法律进行任意的歪曲和改变。”</p>
<p>“比如，对于一些他们认为的异议人士、民主人士，或者被认为是对政权可能构成所谓的威胁或者是它不喜欢的人士，那么在这些人得到另外一个国家国籍的时候，就会自动地丧失中国的国籍。”她说。</p>
<p>“但是，在中国的核心利益阶层，他们的高官及亲属、子女，甚至他们的利益链条当中的人，这些人可能同时拥有好几个国家的国籍”，盛雪说：“可是这些人仍然在享有中国国籍的所有的权利，甚至是特权。”</p>
<p>时事评论员李天明曾对大纪元表示，不承认双重国籍并不影响中共政府想要做的事情，如情报、间谍及渗透等，它可以用利益收买一些海外华人为它服务，甚至给予身份上的便利。但是可以阻挡大多数海外华人、民主人士回国，随时对这些人不发签证，或者在机场阻拦。</p>
<p>据联合国的数据，自1990年至2013年，其它国家来自中国的移民数量从410万增至930万。为管控这些人，中国海关将留存入境的外籍人士的指纹、虹膜、面相等生物识别信息。而此举被认为是“严打双重国籍”的风向标。有数据显示，从2013年至2014年，中共公安部已注销包括双重国籍在内的户口达106万个。</p>
<p>盛雪表示，如果现在中共按照两会的这个提议修改国籍法，也无非是要按照它将来的政治需求、按照他们的利益需求，“是形成一个更加复杂的多重标准，因为中共永远都不可能是按照统一的标准、一致的标准针对所有人。”</p>
<h2>中共单一国籍法 海外华人成“外国人”</h2>
<p>美国华府人权律师叶宁对大纪元表示，在美国，只要加入美国、成为美国公民以后，其它所有的国籍，美国都不承认，“美国承认的单一国籍是美国籍，美国的国籍法叫做单一国籍法。”</p>
<p>“中国国籍法也叫单一国籍法，但是，中国是逆向的单一国籍法，它是以第三国行使主权作为它放弃主权的标准和依据，所以，它的第9条是一个卖国的法律。”</p>
<p>1955年，中共领导人周恩来以“不承认双重国籍有利于华人融入当地社会，消除所在国政府的疑虑”等为由，在万隆会议上与印尼达成协议，取消双重国籍。1980年正式制定法律，取消双重国籍。从此，海外华人变成了“外国人”。1998年5月，印尼出现排华惨案时，中共政府就是以“不干涉别国内政”来推脱干系，令数十万华人死伤，上万妇女被强奸。</p>
<p>香港作家、时事评论员林忌撰文《可笑的中国国籍法》中写道，对中共，简单到连一条国籍法，也只是一条纯以政治目标与动机来定义的法律；“中国（共）”就代表了无法无天，法律就是为政治服务的；至于什么人才算“中国人”，这个“龙门”由中共所指定，随时会被搬走。#</p>
<p>责任编辑：李明宇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：现代“桃花源记”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/3/2/n10185234.htm</link>
		<pubDate>Fri, 02 Mar 2018 23:30:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[北欧]]></category>
		<category><![CDATA[挪威]]></category>
		<category><![CDATA[高社会福利]]></category>
		<category><![CDATA[幸福指数]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年03月03日讯】一看到“北欧”，“从摇篮到坟墓”的“高社会福利”就浮现脑海，而二十一新世纪“欧陆危机”的出现，社会福利的泛滥是罪魁祸首众人皆知，希腊的惨状更是典例。不过，北欧五国（丹麦、芬兰、冰岛、挪威和瑞典）却都不但屹立不摇，而且在经济发展、生活水准、人均GDP等，还都有傲人的表现。 北欧五国不只在经济成长、失业率这种传统指标表现佳，在晚近流行的“幸福指数调查”，也都名列前茅。“世界幸福报告”（World Happiness Report）公布2017年排名，挪威夺下宝座，丹麦第二，冰岛第三，芬兰第五，瑞典第十。“彭博创新指数”（Bloomberg Innovation Index）二〇一七年榜单中，瑞典排名第二、芬兰第五、丹麦第八、挪威第十四、冰岛第二十五名。其它的相关调查报告，也都显现出相同的结果。 那么，同样是“福利国”，北欧五国为何不但没和希腊等“欧猪各国”同样沉沦，还反而表现出欣欣向荣呢？为何高福利没让北欧五国走向“高负债”，其人民没养成依赖懒性呢？对于这个问题，我一直有答案存在心中，那是非常简单的：“北欧人具有伦理道德”，这也只是经济学始祖亚当‧史密斯（Adam Smith）早在十八世纪就提出的看法。这本《北欧模式：看现代维京人的经济冒险，打造世上最富庶幸福、自由平等的国家》（Viking Economics: How the Scandinavians Got It Right-and How We Can, Too），证实了这个观点。 本书作者乔治‧莱基（George Lakey）是位社会学家，也是社会运动家，现年八十岁，美国人，妻子为挪威人。他赴挪威教书考察，做田野调查研究，亲身融入北欧人的生活，不是窝在研究室里写作的学究。他将几十年的观察研究结果写成本书，将税金高、福利佳、经济繁荣、工时短、生产力高、正志民主自由且官员不贪腐的北欧国家神秘面纱揭了开来，称之为“北欧模式”或“维京经济学”。 本书分三大部、十四章，第一部描述北欧维京人如何迈向顶峰的历史；第二部证述当前北欧诸国的生活、经济与政策制度；第三部则提出北欧国家和我们所面临的挑战。 在第一部中，作者以幽默的笔调简述北欧诸国的历史与社会背景；他们面对全球化采取什么样的态度并使用何种政策；北欧各国如何面对二〇〇八年全球金融海啸和它们的现况，特别将冰岛为何选择破产，痛定思痛扬弃金融泡沫、回归传统农渔业的浴火凤凰故事揭露。 第二部描述北欧人的生活方式，他们重持早年维京人与海洋搏斗的冒险犯难精神；当今北欧的新创公司竟比美国还多；而北欧国家政府对企业家、劳工、两性平等的政策支持是如何，北欧经济的主要方式是小农与合作社组织又是如何？北欧的扶贫政策、工作与生活间的平衡、免费教育和医疗政策又是怎么回事。作者在本部最后提到，北欧人相信“要得到什么，就要付出什么”，这不就是我们所熟悉的“要有什么收获，就要怎么栽”、“种瓜得瓜，种豆得豆”说法吗？ 作者在第三部中提到今日北欧国家的挑战，其实也是全人类的挑战，特别对种族差异和气候变迁这两大全球共同的课题；北欧国家要让它们较为创造全民福利的因素，以及他们如何做？其它国家应不应该学，能不能学，怎么学呢？这本书指点了明路。 这本书也提到北欧国家的高福利制度、教育训练免费、医疗免费、工时低、假多等等，许多学者专家就拿它来要求自己国家也应该仿效，因而订定法令强制执行；台湾就是这样，我们的“一例一休”制度就是最好的例子，搞得人人叫苦，问题就在“强制”，因为只看到表象而模仿，倒果为因，也就是“东施效颦”。 北欧维京人“自助、互助”，表现出“分工合作”，其“合作社”是自愿性组织，与共产党的“人民公社”完全不同，有“我为人人，人人为我”的“无私、合作”精神。北欧人不认为他们在享“福利”，而是在从事“服务”。我们挂在嘴上的“人生以服务为目的”是一种口号，但北欧人却实际在“做”。他们重视“人”，投资于人，全面性的教育、训练就是在强化“人力资本”，重点是无论是提供者或接受者都是发自内心，真正想学到东西，也真正地提升人力资本，于是生产力就实质增长，生产的量与质也因而增加，经济成长水到渠成，进而也得以省时省力，终而工时就可减低、假日就能增加了。在台湾，早年许文龙先生经营的奇美公司，很早就实施周休二日，是他自动施行的，并非政府强制的呢！这和北欧国家的情况是相互辉映的。 此外，北欧国家深知“有得必有失”、“天下没有白吃午餐”的道理，他们的免费教育、医疗等等，由“高税收”可见一斑。但他们缴税是乐意的，因为纳税人知道这些资源不会被乱用，也不会被污掉，这也就是“合作”的高度发挥，亚当‧史密斯在《原富》（The Wealth of Nations）这本经典中强调的“分工合作”精义，在北欧国家实实在在地实现了，其根本还得是基于“人心”——善心、爱心、同理心，这也就是亚当‧史密斯在一七七六年出版《原富》之前，在一七五九年就出版的《道德情操（感）论》（The Theory of Moral Sentiments）的用意了，毕竟“人心不善、不正”，再好的制度、政策都会“适得其反”造成伤害呀！ 北欧人具爱心、善心，可由二〇一一年七月二十二日发生在挪威那件惨绝人寰的屠杀事件上看出，一位土生土长三十二岁的挪威人，在奥斯陆市中心政府大楼、财政部大楼等处引爆，造成八人死亡，三十人受伤。二小时后，该青年装扮成警察到位于奥斯陆以西约四十公里处的乌托亚岛，持枪杀死六十九人，打伤六十六人。二〇一二年八月二十四日，法院判处凶手“防范控制”，刑期二十一年（最高）。挪威没有死刑。 挪威总理在凶案发生后宣示：“挪威的回应之道就是更民主、更开放，攻击案不会改变挪威作为一个包容社会的特质，会继续容忍极端主义的见解，但绝不允许暴力。”百分之八十的挪威民意认为他说得“非常好”。这告诉我们，挪威人不认同“杀人偿命，以恶制恶”。 从惨案发生后，挪威奥斯陆成了花海。七月二十五日十二时，挪威全国为罹难者默哀一分钟，在奥斯陆市中心广场，挪威民众自发聚集，人人手中一朵玫瑰花，为遇难者默哀。人们的脸上挂满悲伤的泪水，却看不到群情激愤的仇恨，甚至还可以看到一种平静的坚毅。 邪恶对人杀戮的原因之一是：它在发泄着仇恨的同时，也希望把仇恨种在每一个人的心中，期待它生根、发芽、结果，让血腥杀戮遍布全世界。 有人说，对待邪恶的杀戮和仇恨，血腥、死刑、枪炮和仇恨都起不了作用，只有坚守心中的普世价值——正义、良善和爱，并把这种价值传递给每一个人，这种爱和价值观可以埋葬仇恨、埋葬邪恶。挪威人为世人上了一课。 如果有所谓的“北欧模式”，一般都认为是“保姆国家”，其居民依赖能满足他们从出生到死亡各项需求的膨大福利方案而活，也就是“福利国家”（welfare state）。本书作者告诉我们这是“错误认知”。维京后裔北欧人其实是反对当前各国实行的“福利制度”，他们以“全面服务”来取代。所以北欧其实不是福利国家，而是“全面服务国家”。北欧人建立了非常不一样的制度，由得到授权掌管自己国家的公民在一九三〇年代建立，他们一起创造了一套“合作系统”，满足大部分人在不同阶段的需求，以“爱心”作为基础，真心团结来分工合作。不用冲突、不用斗争；互助合作、各尽所能、共同分享。这不是“现代桃花源”吗？# 责任编辑：南风]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年03月03日讯】一看到“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8C%97%E6%AC%A7.html">北欧</a>”，“从摇篮到坟墓”的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%AB%98%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%A6%8F%E5%88%A9.html">高社会福利</a>”就浮现脑海，而二十一新世纪“欧陆危机”的出现，社会福利的泛滥是罪魁祸首众人皆知，希腊的惨状更是典例。不过，北欧五国（丹麦、芬兰、冰岛、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8C%AA%E5%A8%81.html">挪威</a>和瑞典）却都不但屹立不摇，而且在经济发展、生活水准、人均GDP等，还都有傲人的表现。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8C%97%E6%AC%A7.html">北欧</a>五国不只在经济成长、失业率这种传统指标表现佳，在晚近流行的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%8C%87%E6%95%B0.html">幸福指数</a>调查”，也都名列前茅。“世界幸福报告”（World Happiness Report）公布2017年排名，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8C%AA%E5%A8%81.html">挪威</a>夺下宝座，丹麦第二，冰岛第三，芬兰第五，瑞典第十。“彭博创新指数”（Bloomberg Innovation Index）二〇一七年榜单中，瑞典排名第二、芬兰第五、丹麦第八、挪威第十四、冰岛第二十五名。其它的相关调查报告，也都显现出相同的结果。</p>
<p>那么，同样是“福利国”，北欧五国为何不但没和希腊等“欧猪各国”同样沉沦，还反而表现出欣欣向荣呢？为何高福利没让北欧五国走向“高负债”，其人民没养成依赖懒性呢？对于这个问题，我一直有答案存在心中，那是非常简单的：“北欧人具有伦理道德”，这也只是经济学始祖亚当‧史密斯（Adam Smith）早在十八世纪就提出的看法。这本《北欧模式：看现代维京人的经济冒险，打造世上最富庶幸福、自由平等的国家》（<em>Viking Economics: How the Scandinavians Got It Right-and How We Can</em>, <em>Too</em>），证实了这个观点。</p>
<p>本书作者乔治‧莱基（George Lakey）是位社会学家，也是社会运动家，现年八十岁，美国人，妻子为挪威人。他赴挪威教书考察，做田野调查研究，亲身融入北欧人的生活，不是窝在研究室里写作的学究。他将几十年的观察研究结果写成本书，将税金高、福利佳、经济繁荣、工时短、生产力高、正志民主自由且官员不贪腐的北欧国家神秘面纱揭了开来，称之为“北欧模式”或“维京经济学”。</p>
<p>本书分三大部、十四章，第一部描述北欧维京人如何迈向顶峰的历史；第二部证述当前北欧诸国的生活、经济与政策制度；第三部则提出北欧国家和我们所面临的挑战。</p>
<p>在第一部中，作者以幽默的笔调简述北欧诸国的历史与社会背景；他们面对全球化采取什么样的态度并使用何种政策；北欧各国如何面对二〇〇八年全球金融海啸和它们的现况，特别将冰岛为何选择破产，痛定思痛扬弃金融泡沫、回归传统农渔业的浴火凤凰故事揭露。</p>
<p>第二部描述北欧人的生活方式，他们重持早年维京人与海洋搏斗的冒险犯难精神；当今北欧的新创公司竟比美国还多；而北欧国家政府对企业家、劳工、两性平等的政策支持是如何，北欧经济的主要方式是小农与合作社组织又是如何？北欧的扶贫政策、工作与生活间的平衡、免费教育和医疗政策又是怎么回事。作者在本部最后提到，北欧人相信“要得到什么，就要付出什么”，这不就是我们所熟悉的“要有什么收获，就要怎么栽”、“种瓜得瓜，种豆得豆”说法吗？</p>
<p>作者在第三部中提到今日北欧国家的挑战，其实也是全人类的挑战，特别对种族差异和气候变迁这两大全球共同的课题；北欧国家要让它们较为创造全民福利的因素，以及他们如何做？其它国家应不应该学，能不能学，怎么学呢？这本书指点了明路。</p>
<p>这本书也提到北欧国家的高福利制度、教育训练免费、医疗免费、工时低、假多等等，许多学者专家就拿它来要求自己国家也应该仿效，因而订定法令强制执行；台湾就是这样，我们的“一例一休”制度就是最好的例子，搞得人人叫苦，问题就在“强制”，因为只看到表象而模仿，倒果为因，也就是“东施效颦”。</p>
<p>北欧维京人“自助、互助”，表现出“分工合作”，其“合作社”是自愿性组织，与共产党的“人民公社”完全不同，有“我为人人，人人为我”的“无私、合作”精神。北欧人不认为他们在享“福利”，而是在从事“服务”。我们挂在嘴上的“人生以服务为目的”是一种口号，但北欧人却实际在“做”。他们重视“人”，投资于人，全面性的教育、训练就是在强化“人力资本”，重点是无论是提供者或接受者都是发自内心，真正想学到东西，也真正地提升人力资本，于是生产力就实质增长，生产的量与质也因而增加，经济成长水到渠成，进而也得以省时省力，终而工时就可减低、假日就能增加了。在台湾，早年许文龙先生经营的奇美公司，很早就实施周休二日，是他自动施行的，并非政府强制的呢！这和北欧国家的情况是相互辉映的。</p>
<p>此外，北欧国家深知“有得必有失”、“天下没有白吃午餐”的道理，他们的免费教育、医疗等等，由“高税收”可见一斑。但他们缴税是乐意的，因为纳税人知道这些资源不会被乱用，也不会被污掉，这也就是“合作”的高度发挥，亚当‧史密斯在《原富》（<em>The Wealth of Nations</em>）这本经典中强调的“分工合作”精义，在北欧国家实实在在地实现了，其根本还得是基于“人心”——善心、爱心、同理心，这也就是亚当‧史密斯在一七七六年出版《原富》之前，在一七五九年就出版的《道德情操（感）论》（<em>The Theory of Moral Sentiments</em>）的用意了，毕竟“人心不善、不正”，再好的制度、政策都会“适得其反”造成伤害呀！</p>
<p>北欧人具爱心、善心，可由二〇一一年七月二十二日发生在挪威那件惨绝人寰的屠杀事件上看出，一位土生土长三十二岁的挪威人，在奥斯陆市中心政府大楼、财政部大楼等处引爆，造成八人死亡，三十人受伤。二小时后，该青年装扮成警察到位于奥斯陆以西约四十公里处的乌托亚岛，持枪杀死六十九人，打伤六十六人。二〇一二年八月二十四日，法院判处凶手“防范控制”，刑期二十一年（最高）。挪威没有死刑。</p>
<p>挪威总理在凶案发生后宣示：“挪威的回应之道就是更民主、更开放，攻击案不会改变挪威作为一个包容社会的特质，会继续容忍极端主义的见解，但绝不允许暴力。”百分之八十的挪威民意认为他说得“非常好”。这告诉我们，挪威人不认同“杀人偿命，以恶制恶”。</p>
<p>从惨案发生后，挪威奥斯陆成了花海。七月二十五日十二时，挪威全国为罹难者默哀一分钟，在奥斯陆市中心广场，挪威民众自发聚集，人人手中一朵玫瑰花，为遇难者默哀。人们的脸上挂满悲伤的泪水，却看不到群情激愤的仇恨，甚至还可以看到一种平静的坚毅。</p>
<p>邪恶对人杀戮的原因之一是：它在发泄着仇恨的同时，也希望把仇恨种在每一个人的心中，期待它生根、发芽、结果，让血腥杀戮遍布全世界。</p>
<p>有人说，对待邪恶的杀戮和仇恨，血腥、死刑、枪炮和仇恨都起不了作用，只有坚守心中的普世价值——正义、良善和爱，并把这种价值传递给每一个人，这种爱和价值观可以埋葬仇恨、埋葬邪恶。挪威人为世人上了一课。</p>
<p>如果有所谓的“北欧模式”，一般都认为是“保姆国家”，其居民依赖能满足他们从出生到死亡各项需求的膨大福利方案而活，也就是“福利国家”（welfare state）。本书作者告诉我们这是“错误认知”。维京后裔北欧人其实是反对当前各国实行的“福利制度”，他们以“全面服务”来取代。所以北欧其实不是福利国家，而是“全面服务国家”。北欧人建立了非常不一样的制度，由得到授权掌管自己国家的公民在一九三〇年代建立，他们一起创造了一套“合作系统”，满足大部分人在不同阶段的需求，以“爱心”作为基础，真心团结来分工合作。不用冲突、不用斗争；互助合作、各尽所能、共同分享。这不是“现代桃花源”吗？#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：富而有德的洛克斐勒</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/2/14/n10142264.htm</link>
		<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 01:50:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[洛克斐勒]]></category>
		<category><![CDATA[伦理道德]]></category>
		<category><![CDATA[走回传统]]></category>

		<description><![CDATA[洛克斐勒是位讲究伦理道德的传统典范人物，足堪当代人，特别是富豪们学习，毕竟“走回传统”的确是一条明路啊！]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年02月14日讯】2014年中届龄自研究单位退职以来，本人依然从事一贯的基本经济观念传布工作，除继续在大学和研究所兼课和在媒体写专栏文章之外，更扩及写科普专书。透过对古典自由经济大师的有系统完整介绍方式，将正确观念的养成经验灌输给中文世界的人士，特别希望年轻人─未来的社会主人翁有缘接触，以奠定正确的“人生经济”观念，或许能将“已几乎被卖掉的未来”重新找回来。</p>
<p>迄2017年初，我已陆续完成《海耶克》、《弗利曼》、《亚当‧史密斯》，以及《寇斯》四本专书的出版。正在思索接续人物的当儿，出版社主编提议书写“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%9B%E5%85%8B%E6%96%90%E5%8B%92.html">洛克斐勒</a>”，一下就打动我的心弦，因为洛克斐勒自2000年之后就常在我心，是我心目中“企业家的典范”。那是因我在当时为朗‧契诺(Rom Chernow)撰写的《洛克斐勒》(The Life of John D. Rockefeller, SR.)中文译本写〈导读：凡人中的“巨人”〉之故，厚达815页的巨着我几乎一口气读完，对于这位近代人类史上第一位亿万富豪、石油钜子、大慈善家近百年的不凡人生惊叹不已，特别对他是忠诚清教徒，遵奉上帝洁身自爱、自律甚严、不烟不酒、不社交应酬、讲信用，以最有效率、最省成本的方式经营企业，而赚大钱的目的不在自身的享受，而是要造福人群，感到不可思议。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%9B%E5%85%8B%E6%96%90%E5%8B%92.html">洛克斐勒</a>无师自通，以“托拉斯”(Trust)方式经营“标准石油”，其间的酸甜苦辣，既被人羡慕又被嫉妒以致饱受抹黑攻讦的种种，真真假假虚虚实实让人眼花撩乱；而洛克斐勒以其累积的庞大财富做慈善事业照理说该被全面歌颂叫好，为何又会招来冷嘲热讽？究竟应如何看待这两项洛克斐勒一生中最重大，也是影响人类最深广的作为呢？特别在21世纪天灾人祸频传，投机金钱大泡沫冲击，浮滥社会福利导致各国债务沉重且濒临破产，资本主义被指为罪魁祸首，人类面临生死存亡关键时刻的此时，很有必要由洛克斐勒身上取经。</p>
<p>有鉴于此，我不假思索应允撰写，藉由朗‧契诺这本巨著摘要整理洛克斐勒的生涯，并部分参酌《石油世纪》和《富比士二百年英雄人物榜》两本书中关于石油开采和托拉斯经营的片段，再融入本人所秉持的自由经济学理写成本书。全书分成八章，由洛克斐勒的出生及幼年家庭生活开章，第二章描述洛克斐勒走入商界的过程，第三章记述洛克斐勒迈向事业顶峰，第四章则讲述洛克斐勒创组托拉斯的成功至解散的故事，第五章撰写洛克斐勒创建芝加哥大学的来龙去脉，第六章描写洛克斐勒的慈善事业，第七章记述洛克斐勒的退休生活，最后一章结语则在追忆洛克斐勒这位“凡人中的巨人”。</p>
<p>最值得强调的是，洛克斐勒独到的“以合作代替竞争”之托拉斯模式，竟在1937年被1991年诺贝尔经济学奖得主寇斯，以交易成本理论证明厂商之所以出现而予以肯定，相对地凸显“反独占法”是有问题的。而洛克斐勒对慈善事业帮助弱势者的方式，以“天下没有白吃的午餐”基本原则来避免“爱之适足以害之”的不幸下场，往维持弱势者的尊严、积极培育他们的能力方式着手，更可供现今错误社福政策改革的宝贵参考。</p>
<p>洛克斐勒是位讲究<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%A6%E7%90%86%E9%81%93%E5%BE%B7.html">伦理道德</a>的传统典范人物，足堪当代人，特别是富豪们学习，毕竟“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%B0%E5%9B%9E%E4%BC%A0%E7%BB%9F.html">走回传统</a>”的确是一条明路啊！过年长假吸收些精神食粮吧？！#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：被诬蔑的“资本主义”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/2/8/n10124816.htm</link>
		<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 03:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[资本主义]]></category>
		<category><![CDATA[贫富不均]]></category>
		<category><![CDATA[自由经济]]></category>

		<description><![CDATA[这本小书道出“反资本主义者的心境”，并对资本主义的本质及实施后果作了简要清楚的描述，也就是说揭开了资本主义的真相。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年02月08日讯】前美国劳工部长罗伯·瑞奇(Robert Reich)在2015年出版了《拯救<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">资本主义</a>》(Saving Capitalism)，是继其2007年的《超极资本主义》(Supercapitalism)，再度强调资本主义造成当今全球(特别是美国)极端<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%AB%E5%AF%8C%E4%B8%8D%E5%9D%87.html">贫富不均</a>的现象，所以有必要设法拯救资本主义，以免情况再恶化。</p>
<p>其实，数落<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">资本主义</a>已延续了三个世纪，每个世纪各有代表性人物，始自19世纪的马克思。他的《资本论》吹起斗争资本家的号角，甚至演变成流血革命。而资本主义和市场经济受到指责、挞伐，政府中央计划保护主义、管制和干预市场成为主流。</p>
<p>二十世纪的代表人是鼎鼎大名的熊彼德，他在一九四二年出版的《资本主义、社会主义与民主》书中提出，资本主义因为发展得太成功，终而产生危机而没落、毁灭，会被社会主义取代，终而法西斯主义出头。不过，熊彼德强调的是，资本主义实施的太成功，与马克思的说法完全相反。</p>
<p>二十一世纪的代表人则是法国经济学者皮凯提(Thomas Piketty)，他在2014年出版畅销书《二十一世纪资本论》(Capital in Twenty-First Century)，再次传达马克思《资本论》的相同讯息。</p>
<p>长达三个世纪的批判“资本主义”，并对自由市场和市场机能严厉抨击的舆论，终究是要让政府当救世主，要政府负起责任对市场机制作管理与规范，并以税制来落实财富重分配。这些都严重扭曲资本主义、市场的本质，并对政府的角色和职能过度幻想，而且对贫富悬 殊问题的观察失焦。</p>
<p>尽管“资本主义”世人耳熟能详，但其意义却是众说纷纭的。已故<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">自由经济</a>学前辈夏道平先生于一九八八年就说：“‘资本主义’这个名词，是马克思创造出来，用以概括工业革命初期一切叫人厌恶的现象，做为攻击的总目标。从此以后，‘资本主义’就在一般人的心目中成为剥削制度的代名词， 一般人不懂得经济学，也不熟悉经济学，遇到诉诸感官情绪的反资本主义的宣传， 他们就毫无批判地一概接受。”</p>
<p>他说：“资本主义是一种经济秩序。这种经 济秩序，是以私有财产为基础；生产与分配则由市场运作，透过价格体系来决定；政府的经济功能，只限于提供某些必要的法制架构，使市场能自由顺畅地运作而不加干扰。所以我们也把资本主义叫做市场经济。市场经济不是什么伟大人物的精心 设计，它是在芸芸众生个别行为的互动中慢慢自然形成的；高明的社会哲学家只是 发现它，了解它的优越，并进而发展出一套<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">自由经济</a>的理论体系。”</p>
<p>夏先生之所以对资本主义有这样的认知，系得自奥国学派大师米塞斯(L. von Mises, 1881－1973)。就是读了并翻译了米塞斯的《反资本主义者心境》(The Anti-capitalistic Mentality)这本书，夏先生才免于跟随殷海光或张佛泉两位先生走上“非理智”自由主义的思路。</p>
<p>这本小书道出“反资本主义者的心境”，并对资本主义的本质及实施后果作了简要清楚的描述，也就是说揭开了资本主义的真相。不过，这本“反共”小书中文译本，在1957年还标榜“反共”的台湾却被粗暴无理的删改，全译本还形同被禁，主事者是当时的经安会工业委员会(即经建会、国发会的前身)，以该书内容“强调自由民主，致受外来干涉”为由，强行删节改版，竟至面目全非。</p>
<p>这本逼得当权者坐立难安，不惜使出杀手锏的经济小册，在1957、1991年在台湾出现过中译本后，如今“全新”版本再度在台面世，提供台湾人民了解资本主义真相的机会，盍兴乎来？！</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮（十一）历史大戏 上天自有安排</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/28/n10094905.htm</link>
		<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:23:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[信仰]]></category>

		<description><![CDATA[世界上很多冲突的发生都是“理念”之争，就包括过去的宗教战争都是。到底是你说的对，还是别的宗教说的对，都是这种理念之争。其实现在美国的“左右”之争也是理念之争，就是在传统的价值观和所谓这种自由的背离传统的价值观，这两个之间的争斗。我其实对于结果从来都不太在意的，因为我觉得结果是掌握在神的手中，而不在人的手中。我比较在意的是在这样的一个历史的进程中，我作为一个媒体的特约嘉宾，或者是我作为一个研究中国历史文化的学者，我是不是有勇气讲出我的话。如果在这个历史的关键时刻，我没有勇气讲出我自己的话，那我会很后悔。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年02月02日讯】<strong>记者馨恬：</strong>章教授，您觉得美国现在的“左派”“右派”之争继续演化下去的话，结果会怎么样？</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>世界上很多冲突的发生都是“理念”之争，就包括过去的宗教战争都是。到底是你说的对，还是别的宗教说的对，都是这种理念之争。其实现在美国的“左右”之争也是理念之争，就是在传统的价值观和所谓这种自由的背离传统的价值观，这两个之间的争斗。我其实对于结果从来都不太在意的，因为我觉得结果是掌握在神的手中，而不在人的手中。我比较在意的是在这样的一个历史的进程中，我作为一个媒体的特约嘉宾，或者是我作为一个研究中国历史文化的学者，我是不是有勇气讲出我的话。如果在这个历史的关键时刻，我没有勇气讲出我自己的话，那我会很后悔。</p>
<p>关键的时候，其实不管人怎么做，最后都是神在做，而不是人来做，最后能够把撒旦打败的，那一定是神。而且我相信这个结果是定下来的。关键是我们每个人在这期间的选择是怎么样的。所以说美国“左右之争”怎么样，这个结果我觉得如果再过100年，我只是随便这么说一下，再过100年、再过200年，等对人的考验过去之后，人一定会回归传统，最后一定会是神的那个“理念”在人世间会占上风的。</p>
<p>那么关键就在于，每一个人在这期间是怎么选择的。所以我觉得今天这个采访，就包括大纪元、新唐人、希望之声，在这样一个历史的关键时刻，敢讲这些话，能够让更多人听到这个话，我觉得这是极为可贵的。因为从很多华人媒体上你根本就听不到这些话的。当我们讲这些话的时候，真话有的时候是很难听的，而且真话听起来好像是很刺耳，好像很政治不正确。但是当你真正讲出这些话的时候，我非常有信心，你会发现你的听众不是少了而是多了。当他们认为这是一个有道德的媒体的时候，他对这个媒体有信任度的时候，他会看你的媒体，你的媒体的观众群就会大，当然观众群大了会相应带来经济效益的。你的听众多，当然就是大家觉得广告效果好，大家会给你广告等等，这个其实也是一种福分，就是你敢讲真话会给你带来福分。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>讲到在美国的华人，其实很多人是不喜欢“左派”理念的，因为他们传统的观念就跟“左派”不太相合，而且很多中国大陆来的移民，他们是亲身经历过“极左”政策下的生活是怎么样的，所以他们并不喜欢美国现在出现的一些左倾的现象，尤其是碰到一些跟他们切身利益相关的，像加州的SCA-5、种族优惠政策影响到他们子女上大学。但是如果讲起中共，就好像会触动他们的敏感神经，他们又会去维护它，那给人感觉是有些矛盾，他们到底是不是反对“左派”理念？</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>人只有跳出个人利益的时候，他才能够有一个客观的评价，这个事情到底是怎么样的？跳出个人利益，才能够有一个真正的从道德上做评判的东西。所以，他们得看类似于这样的分析共产主义理念的这种书，建议他们看一下，比如说<a href="http://www.epochtimes.com/gb/nf3541.htm">《九评共产党》</a>或者是<a href="http://www.epochtimes.com/gb/nf1235328.htm">《共产主义的终极目的》</a>。中国是显性的共产党，他就说自己是共产党了，在西方他说自己是什么党，它实际上搞的是共产党的那一套。那么在这个时候，如果你觉得这些政策是不道德的政策，你就应该有一个统一的标准来做选择，就是你对中国共产党是什么态度，对西方的“左派”是什么态度，其实他应该保持一致的，当你不保持一致，实际上你的判断标准已经是分裂了。所以，人只有在了解了真相之后才能做出一个客观的判断，这就是我想给听众朋友建议的。有机会看一看“神韵”的演出，研究一下这么多年来为什么法轮功没有被共产党打垮这个社会现象，研究一下比如说<a href="http://www.epochtimes.com/gb/nf3541.htm">《九评共产党》</a>或者读一读<a href="http://www.epochtimes.com/gb/nf1235328.htm">《共产主义的终极目的》</a>这本书，我想很多人过去判断不了，所以对这个事情还不清楚，但是我想看了这些东西就应该清楚了。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>那如果就像您讲到的，这些华人一方面是反对美国的“左派”政策，而且去抗争，另外一方面他们却没有一个统一的标准，不能客观地去判断的话，您觉得他们最终能够争取到他们想要的政策或者说是权益吗？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>共产主义如果要是一直这么渗透下去，美国会越来越“左转”。如果你不知道中共其实比美国的“左派”更加邪恶的话，那我觉得你等于是没有把邪恶的源头关掉，反而就是在一些枝节上感觉。我举个例子来说，比如说一个大坝，那个大坝不是拦在那个源头上，把那个洪水挡住，而是在某一个分支上建一个小的坝，然后希望把支流的水拦住，但是那个从高而下倾泻而下的洪水，最后会导致支流的水越涨越高，早晚会有一天把你在支流上建的大坝冲垮。</p>
<p>我说就是这个意思，就是说共产主义在全球扩张，其实中国是一个很大很大的源头，所以如果不把这个问题解决，其它别的国家受这种意识形态的影响会越来越大，为什么现在很多美国人他对中国抱有好感，那就是因为共产党做了一个“骗局”，一个经济的“骗局”。美国的“左派”好像得到了一个什么真理一样，说要实行中共的这种制度，所以如果你不反对中国共产党，反对美国的“左派”，等于是本末倒置了，对这样的人我只能建议说你看一看我刚才提到的那几本书。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>历史文化学者章天亮教授这次的专访系列到这里就结束了，他讲的内容非常多，非常有深度，可以说是学贯中西、纵论古今，给我们带来很多的启发和思考。（全文完）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮(十)美国的繁荣与建国理念的联系</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/28/n10094899.htm</link>
		<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 18:33:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[经济危机]]></category>
		<category><![CDATA[低端人口]]></category>
		<category><![CDATA[信神]]></category>

		<description><![CDATA[人比较注重的是眼睛看得到的经济利益，是不是“繁荣”。有的人说中国现在也很“繁荣”。1929年到1933年那个大萧条时期，苏联也很“繁荣”。但是我觉得作为一个人，必须要知道这个“繁荣”是怎么来的、这个“繁荣”的代价是什么。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年02月01日讯】<strong>馨恬：</strong>章教授，在前面的节目里，您谈到川普执政的理念跟美国的立国先父们类似，那么美国在这种保守的传统理念下建国，然后发展成为一个非常繁荣强大的国家，让很多人都非常向往。那您觉得这跟传统的保守理念有什么关系吗？</p>
<h2>人性的贪婪是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html">经济危机</a>的真正原因</h2>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>人比较注重的是眼睛看得到的经济利益，是不是“繁荣”。有的人说中国现在也很“繁荣”。1929年到1933年那个大萧条时期，苏联也很“繁荣”。但是我觉得作为一个人，必须要知道这个“繁荣”是怎么来的、这个“繁荣”的代价是什么。</p>
<p>我讲两件事情，一件事情就是当年全球发生大萧条的时候，只有苏联没有发生大萧条，当时欧洲跟美国的经济都垮下去了，道琼斯工业指数暴跌，很可怕。人就在反思为什么会出现这种情况？后来发现是人的贪婪，比如说我发现股票很赚钱，我就倾家荡产地到处去借钱，我也要炒股票，因为我借得越多，比如说我借1万块钱翻了十倍，那就变成10万了，我还你2万我还赚8万，是吧？我要能借来10万，我就赚80万。人的这种没有止境的贪婪，造成了这种<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html">经济危机</a>，这是根本的原因，是道德原因造成的经济危机。还有比如说我发现做纺织业很赚钱，我就借钱办工厂做纺织业，可是很多人都看到了纺织业赚钱，很多人都在借钱办工厂。等每个人把纺织厂都办起来之后，你就会蓦然间发现市场上纺织品已经太多了，已经多到市场饱和了还卖不出去，于是你借的钱还不上，你还不上钱就破产，然后经济危机就发生了，银行也倒闭了。</p>
<p>这就是他们当时讲的说资本主义的经济危机是一种生产过剩的危机，这对我们来说很难理解，生产都过剩了，因为产品物资极大丰富，怎么可能还变成危机了呢？他就是卖不出去东西之后就会造成这么一个结果。所以当时就有人提出一个观点说，OK，我们应该向苏联学习，为什么苏联没有发生经济危机呢？很简单，因为苏联是有计划的经济，它不是市场经济，所谓计划经济就是我需要多少生产多少，我算好了，假如咱们有1亿人口，假如每个人一年需要2米的布，那我今天就生产2亿米的布，可以保证只要生产多少就可以消费多少，永远都不会有经济危机。因为它供需是平衡的，物价就是稳定的，也没有通货膨胀，这样的话人类就永远不会有经济危机，这不挺好的吗？</p>
<h2>过分依靠政府会导致极权</h2>
<p>很多人从经济的角度讨论说，苏联是值得学习的，它的经济政策是有计划的，一个貌似有理的理论。当时很多人都左倾，到苏联去学习。这个时候有一个自由主义的学者叫哈耶克，我觉得他很了不起，在上世纪40年代的时候他出版了一本书叫《通向奴役之路》。他没有就经济问题谈经济问题，他从道德的角度谈经济问题。他说如果一个政府决定你每天吃几个鸡蛋、买多少米、每天穿多少米布做的衣服的时候，当政府掌握你的经济命脉的时候，你就会面临着一个极权主义的政府。因为它既然可以决定你每天吃几个鸡蛋，他也可以每天不给你这几个鸡蛋吃，它也可以每天不给你米吃。这样，你的整个权利都被这个政府掌握了，而那个做决定的人，决定你每天吃几个鸡蛋的那个人，他不是永远正确的，他会犯错误的。他犯错误之后，你会去挑战他，“你怎么搞的？我鸡蛋都不够吃？”当你挑战他的时候，他一定会动用他的权力，因为他都能够规定你每天吃几个鸡蛋了，他已经掌握了国家全部的权力了，他就可以把你投入到监狱里边去，他可以把你投入到精神病院里边去，他甚至可以让你从世界上彻底消失。</p>
<p>哈耶克说，到那个时候你以为不会发生经济危机了，可是你会永远失去你的自由，你就变成了极权政府的奴隶。他写的那本书叫《通向奴役之路》，他没有从经济角度谈经济，他是从这个道德的角度去谈，我觉得这是他很了不起的地方，他没有那么短视。</p>
<p>那么我为什么要讲这个事情呢？我想说的就是，一个地方的经济是不是繁荣，你不能只看经济本身，你要看它的代价是什么。如果你愿意做奴隶的话，你说我愿意失去这些东西，所有的自由都不要了，只要我有一口饭吃就行。实际上到最后你连那口饭可能都保不住，因为你对政府，你根本就控制不了这些东西。这是第一个问题，就是经济繁荣的代价是什么。</p>
<h2>我们需要什么样的“繁荣”？</h2>
<p>第二个，你要知道“繁荣”是谁给你的，不是说只有神才能让你“繁荣”，那个魔鬼也可以让你“繁荣”的。《圣经》中讲过一个故事，说当年耶稣在旷野中受到试炼的时候，40天的时间，当时撒旦来到耶稣的身边，把天下万国的荣华指给耶稣看，说你只要低下头来拜我，我就把这万国的荣华都赐给你。耶稣拒绝了他。我的意思是说不光是神能够给你好日子过，那个魔为了引诱你，它也会给你很多很多诱惑的，包括经济的“繁荣”。</p>
<p>所以这就回到刚才你提出的问题，美国的经济“繁荣”和美国的国父们的那些理念到底有多大的联系？从一个<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%A1%E7%A5%9E.html">信神</a>的人的角度来看，这个联系真的是非常紧密。一个人如果他能够信神，他做好人，神是会赐福给他的。你也会有繁荣，但是这个繁荣是神给你的，而且你这种繁荣是那种没有以道德堕落或者是掠夺自然，就是耗尽后代子孙的资源，就像中国现在这种发展模式，不是牺牲道德成本、环境成本带来的繁荣，而是一种真正的带有人的喜悦、人的平和、人的安全感的这样一种繁荣，我觉得这个才是一种真正的繁荣。所以如果人能够秉持国父们当时的那种理念，我觉得这种繁荣是我们需要的繁荣。</p>
<p>那么当然了，人来在人世间也不是为了过好日子来的。就像当年亚当和夏娃被撵出伊甸园的时候，当时上帝曾经跟他说过，你必须汗流终日，然后才能够维持温饱。所以人世间肯定有苦难，但是我们要知道人来到人世间，不是为了在人世间过好日子的，这不是你来到人世间的目的，目的是什么呢？目的是如果说作为亚当和夏娃来说，有一天回到伊甸园，应该是那样，或者说人应该回到天国去，那么这个才是人来到世间的目的，如果把这个作为一个目的，很多人世间的苦难，其实承受起来，你并不一定觉得它就是一个苦难，它只不过是一个人他的性格完善，锤炼他对神的信仰的过程。</p>
<p>所以我觉得就是说，我们看待这个问题，就不是只从物质层面来讨论，你从自己的道德层面、从精神升华这个层面来看，你会有另外一个角度去体会，就是说你的生活质量是怎么样的。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>我想您在前面已经至少部分回答了我想要问的下一个问题了。有些华人说，虽然他也知道共产党不好，但是现在共产党把中国变得越来越强大，经济也比以前发展很多，让我们中国人感觉在美国也可以抬起头来。另外一方面他还觉得中国这样的集权统治它也有好处，比方说造个地铁快得很，很有效率，但是在美国这边你看造个捷运，讨论了十年也还没谱。</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>对，这其实就是我刚才提出的一个问题。就是一个政府它对于老百姓的这种态度，就是说你看中国好像是说搞一个什么东西速度非常快，其实你听不见、看不见的是那些被侵害权益的人，他的房子被拆了，或者人被赶到别的地方去，失去自己的家园，那种痛苦，你感受不到的时候，你也不觉得它是什么，真正落在自己身上的时候，那是真的是很可怕。</p>
<p>最近一段时间北京不是撵所谓的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BD%8E%E7%AB%AF%E4%BA%BA%E5%8F%A3.html">低端人口</a>”吗？我觉得这是非常不人道的一件事情，就是对于本来生活就不是很富裕的人，这么冷的冬天，你把他们房子拆了之后，让他们在大街上那么流离失所，一个政府对待自己老百姓是这样一种态度，我觉得真的是，我觉得有正义感的人会知道，这是不人道的事情。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮(九)美国的左右之争和川普执政</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/28/n10094889.htm</link>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 14:02:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[川普]]></category>
		<category><![CDATA[特朗普]]></category>

		<description><![CDATA[川普个人的人品怎么样我不评价，但是我觉得他是一个有勇气的人。一个人能够讲出自己心里想什么，这种事儿很难见到了，现在的政治家都是说一些听起来冠冕堂皇的话，他到底咋想的你也不知道，他甚至说一套做一套。川普说，“我是一个说到做到的人”，这一点我觉得真的是一个很可贵的品质。同时我觉得有一点，他是一个有原则的人，就是在公共事务上，当他讲出一些符合美国“传统理念”的话的时候，不光是“左派”反对他，包括共和党有很多人也反对他，因为整个社会的价值观都在民主党的带动下向左，政治光谱都在向左偏。倒退五六十年以前的民主党，他们都比现在的共和党更加保守的。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月30日讯】<strong>记者馨恬：</strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授在之前的专访系列中提到，美国社会在几十年的往左倾之后，2016年<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>当选总统，使得传统的“保守派”理念重新抬头。而川普自己也说，他的执政目标就是让美国再次伟大。那么川普的这种传统“保守理念”和美国的建国理念以及能够成为一个强大的国家之间有什么关系吗？下面我们来谈一谈川普总统，我们知道一年多来，左派的主流媒体对他的报导大多数都是很负面的，总体来说就是这个人有太多缺点了，没有总统的样子，章天亮教授您怎么看？</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">川普</a>个人的人品怎么样我不评价，但是我觉得他是一个有勇气的人。一个人能够讲出自己心里想什么，这种事儿很难见到了，现在的政治家都是说一些听起来冠冕堂皇的话，他到底咋想的你也不知道，他甚至说一套做一套。川普说，“我是一个说到做到的人”，这一点我觉得真的是一个很可贵的品质。同时我觉得有一点，他是一个有原则的人，就是在公共事务上，当他讲出一些符合美国“传统理念”的话的时候，不光是“左派”反对他，包括共和党有很多人也反对他，因为整个社会的价值观都在民主党的带动下向左，政治光谱都在向左偏。倒退五六十年以前的民主党，他们都比现在的共和党更加保守的。</p>
<p>所以川普不光是在跟民主党作战，在共和党内他也在作战。但是川普有一点，我觉得他这个人真的是很有勇气、很勇敢。那就是，我认为这样是对的，我就这么说，你们媒体不报嘛，一部分媒体整天骂我，我通过推特，我跟美国人民直接沟通，我就要讲我的话，而他这个东西我觉得非常有效，当他不断地讲他要讲的话的时候，美国人就会发现，那个媒体就是在报导他们的意见，他们不是媒体，他们是左派的传声筒。而且他们表面上客观公正，实际上他们就是支持民主党的东西，就是反对川普的东西，他们甚至连一些基本的事实都不报。当美国人也看清楚了“左派”已经对媒体渗透到这种程度的时候，对媒体的信任度就降低了，从来都没有降低到不到40%的时候，大概现在有40%，没有多少人还在相信媒体。</p>
<p>我讲的问题是什么？就是当年“左派”极力地渗透我刚才说的三个领域，媒体、教育、艺术。实际上当川普讲出这些媒体的本来面目的时候，已经在打破“左派”想通过媒体给人洗脑的那个计划了，要不然那媒体为什么现在疯了一样都恨他，很多媒体特别恨他，就是这个原因。</p>
<p>所以刚才你问我怎么看川普这个人，我觉得一个人他能够有勇气讲出自己心里想什么，这个本身我觉得我就很信赖他。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>川普总统执政已经一年了，您怎么看他的政绩？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>在经济外交政策上，他都在全面地恢复美国“国父们”在建立国家的时候的理念，减税，他对企业松绑，减少对联合国这种官僚机构的投资，包括扩张美国的军队，包括对朝鲜强硬的态度，对伊朗等等很多的事情，我觉得他做的事情都是，我可以这样讲，今天如果美国总统是乔治‧华盛顿或者托马斯‧杰弗森、约翰‧亚当斯，我相信他们也会做跟川普同样的事情。所以我觉得就从这个角度来看，我觉得川普在过去一年来说，成绩是非常亮眼的。</p>
<p>我觉得他讲的很多东西，可能很多人现在还不能够完全理解，但是我想随着时间的推移，会有越来越多的人理解他。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>为什么你认为川普执政的理念跟美国的“立国先父们”类似呢？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>我觉得川普所讲的是美国最原来的这个“国父们”建立政府、建立这个国家的时候他们的理念。我们知道独立宣言的主要的起草人是托马斯‧杰弗森和约翰‧亚当斯，这是给美国奠基最基本价值观的人。约翰‧亚当斯讲了一句话，他说我们美国宪法是为什么人设立的呢？是为那些有道德的同时信神的人。他说如果人不再信神、不再有道德底线，我们的宪法是不够用的。</p>
<p>所以当时美国的“国父们”已经知道，美国这个社会如果人不再是有道德的人、不再信神的话，他们所设计的这套制度是不能够持久的。而川普在说“我们不去崇拜政府，我们崇拜的是神”，他已经回到了美国国父们在奠基这个国家的时候的一个理念，这就是为什么我讲他是“保守主义”，他保守什么东西？他保守的就是美国“国父们”在奠基这个国家的时候的那些理念，而那些理念，我们说它是美国的“立国之本”，真的是毫不夸张，没有这个东西，就像一棵树被挖掉了根一样。如果只是在人的技术层面去讲，那你觉得好像也不是那么没有道理，但是它已经背离了立国的根本，而美国的立国根本它是跟神建立联系的。这就是为什么川普上台时，我觉得对美国来说，我真的是当时脑子里边就三个词，叫God Bless America（神保佑美国），真的是神在保佑美国。</p>
<p>当时跟川普竞争的那个希拉里‧克林顿，是非常典型的一个“左派”，当时她在大学毕业的时候，她写大学论文研究的就是“极左派”，或者说她保持的是共产党的那套理念。</p>
<p>希拉里很崇拜的一个人叫阿林斯基（Saul Alinsky）。他写了一本书，他把这本书献给了路西法（Lucifer）。Lucifer就是《圣经》里面讲的撒旦、反抗上帝的一个人。阿林斯基当时在接受《花花公子》（Playboy）采访的时候，《花花公子》的记者就问阿林斯基，如果有来生，你觉得你的下一站会在哪里？他说我会毫不犹豫地选择去地狱的。问他为什么，他说因为地狱就是我的天堂。他说我在人世间，我主要和那些一无所有的人混在一起，他说人世间一无所有的人，就是没有面包的人，而地狱中那个一无所有的人，指的是没有道德的人，他说这批人是属于我的。我要跟这些最没道德的人在一起。</p>
<p>当时阿林斯基（Saul Alinsky）是希拉里‧克林顿心目中的英雄，当时希拉里还没有嫁给比尔‧克林顿。阿林斯基一整套的“左派”做法，其中包括比如说，他说如果控制了医保，就是控制了人的生活，和现在奥巴马医保的概念是一样的。他说要制造经济危机，然后政府就可以有理由再进一步地加税，加税之后就会造成进一步的贫困，然后就可以进一步地加税，最后政府控制经济命脉的时候，你也就控制了社会，最后把政府变成一个集权政府，变成一个社会主义或者是共产党政府。</p>
<p>当时希拉里‧克林顿为阿林斯基工作了一段时间，阿林斯基当时是希望在体制之外搞革命的，但是希拉里她说不，我要进到体制内去，从内部改变体制。她要从体制内去走，一步一步地实现阿林斯基当时所制定的这些左派的政策，或者共产党这一套的政策。这个东西其实在主流媒体上，就是保守主义媒体上是有讨论的，这些事情毕竟是事实，还是给揭示出来了。</p>
<p>你可以看到希拉里深受这种“左派”的影响，她要到体制内去改变这个体制。</p>
<p>在上个世纪30年代以前，意大利共产党有一个叫葛兰西的人，他是共产国际执行委员会的书记，他当时就提出“体制内的长征”，包括英国的“费边社”，包括德国的“法兰克福学派”等等，他们都提出一些很具体的怎么样在体制之内改变这个社会。那么希拉里‧克林顿，包括比如说她所谓支持“LGBT”的权益、支持“女权主义”、支持环保，她的很多很多的那个观点其实都是那个共产党操作手册里边的东西。</p>
<p>所以2016年美国大选时我在想，就在奥巴马这八年，美国已经被一个表面上声称自己不是社会主义但实际上是在实行社会主义那套政策的这样一个政府变得非常的“左倾”了。我当时想，如果再有八年，美国真的就完蛋了。特别是总统他会提名最高法院的大法官，那就不是影响到四年八年的政策，而是几十年。</p>
<p>所以当时川普上台之后，我觉得这对于美国来说是一个很幸运的事情，不管他的个人品德怎么样，在大的方向上，就他所讲的东西，“我们相信神”，就包括提倡传统的家庭理念、传统的教育等等，我觉得都是在向“国父们”在建立这个国家的时候的那个理念回归。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮(八)怎么看待美国的一些社会现象</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/28/n10094857.htm</link>
		<pubDate>Mon, 29 Jan 2018 12:31:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[环保]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义渗透]]></category>

		<description><![CDATA[一个人在世界上应该是自食其力的，《圣经》中有一句话，你看天上的飞鸟也不种也不收，也不知道往谷仓里边去积攒粮食，天父尚且养活它，何况你们是人，不知道比那个飞鸟要贵重多少倍。我想说什么意思？就是神把一个人造在世间，一定会有这个人该做的事情，一定会有他该有的社会位置。中国人过去有句话叫“地不长无根之草，天不生无路之人”，就是地上不会长出没有根的草，天上不会说派一个人下来让他没饭吃，就是天不生无路之人，就是一定有你自己要做的工作、能养活自己的方法。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月29日讯】<strong>记者馨恬：</strong>章教授，我们再来看看美国西海岸，尤其是旧金山，越来越多的街头无家可归的现象。“自由派”就认为给他们照顾是应该的，警察也不太管了，因为这就是一种包容，能够包容这些穷人、无家可归的人，您怎么看呢？</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>一个人在世界上应该是自食其力的，《圣经》中有一句话，你看天上的飞鸟也不种也不收，也不知道往谷仓里边去积攒粮食，天父尚且养活它，何况你们是人，不知道比那个飞鸟要贵重多少倍。我想说什么意思？就是神把一个人造在世间，一定会有这个人该做的事情，一定会有他该有的社会位置。中国人过去有句话叫“地不长无根之草，天不生无路之人”，就是地上不会长出没有根的草，天上不会说派一个人下来让他没饭吃，就是天不生无路之人，就是一定有你自己要做的工作、能养活自己的方法。</p>
<p>纽约市以前有一个市长叫朱力安尼，他就提出来，你不是无家可归吗？你不是想吃社会福利吗？到我这儿来，我把福利机构变成一个工作介绍所。我不能无缘无故给你钱，我给你介绍工作。你把你的工作做好之后，你从工作中会得到你的工资、你的报酬。这个其实让人有尊严感。就是我的钱不是乞讨来的，不是别人恩赐给我，是我自己赚来的。那么同时，人如果能够自食其力，他就会知道他有一种社会责任感。有责任感的人，他的责任感不光体现在工作上，它可能体现在家庭上、体现在人际关系上，这个社会就会越来越好。</p>
<p>而无家可归的人，很多人是反正我就吃福利、我就去领免费的饭、我就去住免费的房子，实际上他们成为了社会的负担。第一他们自己没有安全感、没有尊严感；第二他们吃的是谁的东西？吃的是那些努力工作的人他们所缴纳的税，如果无家可归的人越来越多，那些努力工作的人，他们的负担会越来越重，最后他觉得我为什么要养活你们这些人？我为什么要这么努力工作？为什么我不跟大家一块去吃福利算了？所以，这个其实也是社会败坏的一个现象，这就是为什么那个希拉里‧克林顿心目中的英雄阿林斯基（Saul Alinsky），就说要把社会变成共产党政府，怎么办呢？加税，然后制造经济危机，当越来越多的人依赖这个福利制度的时候，就可以进一步加税，进一步加税会制造更多的贫困人口，最后让这个社会的经济不堪重负。而你会发现，共产党每一次全球扩张的时候，几乎都跟这种经济危机是有关系的，就像上世纪20年代到30年代的大萧条，共产主义开始在全球扩张，所以我们不能看一个人的一时一世，这个人如果是无家可归的话，我觉得首先其实我们有责任要告诉他们，成为一个对自己负责任的人，要能够成为一个自食其力的人。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>您怎么看“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%8E%AF%E4%BF%9D.html">环保</a>运动”？保护环境听起来很好啊，那为什么说它也是左派渐进的一部分呢？</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>我不觉得环境保护本身是问题，如果人不保护环境，将来人也确实是没办法在这个世间生存，人对大自然无度的索取，这种过度的破坏对将来的人、子孙后代也没有好处。但是实际上，左派他们是利用了环境保护给大的企业增加负担，简单地说，比如说一个企业为了所谓的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%8E%AF%E4%BF%9D.html">环保</a>，它投入了大量的资金，造成这个企业利润下降，利润下降之后就只能少雇人了，因为他没有那么多钱养活人，少雇一些人，然后就业会因此而降低，因此降低社会经济发展速度等等，它是一环扣一环，连带的关系。我想说的是，我反对的不是环境保护，而是反对共产党在利用这种环境保护为名，加大一些过度的没有必要的保护，增加企业负担，就是增加社会运作的成本。</p>
<p>共产党它其实很多时候破坏经济，就是想方设法地增加社会成本，人是没有道德的人，这个社会运作成本就高，环保会增加社会成本，社会运作成本越高，到了大家都不堪重负的时候，就会发生经济危机，就像刚才讲的经济危机时期就是共产党加税，然后进一步控制社会的时期。所以我说的是这个意思，我不是说反对环境保护，而是反对共产党过分地利用这种环境保护。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>下面我们来谈一个比较敏感的话题就是“同性恋”。有人会认为“同性恋”这是他个人的问题、个人的选择，那是他的自由，为什么我们就不能包容他呢？您怎么看？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>“左派”他们有一个很奇怪的方式，就是他改变一些词的定义，比如说容忍。什么叫容忍呢？比如说我们俩之间发生矛盾了，你对我不公平、对我不够好，然后我容忍了，所谓的容忍是自己吃苦，保持这种耐心，保持这种信心，保持对人的爱，保持对神的忠贞，这个东西是它本来的意思，但是左派把它变成容忍别人干坏事，不要说话，这个不叫容忍，这叫没有原则。</p>
<p>这个没有原则，在中国儒家中，孔子管这种人叫做“乡愿”，所谓“乡愿”就是做老好人，做好好先生，谁做啥，看到不好的事都不吱声，这种东西它不叫容忍，过去中国人有一句话叫“君子爱人以德”，就是如果你真正爱一个人，你应该告诉他道德是什么样的。你告诉他什么是对的，然后让他做一个好人，帮助他完善他的道德。“小人爱人以姑息”，小人就纵容别人干坏事。而西方现在“左派”所宣扬的“容忍”就是“小人爱人以姑息”。当一个人干坏事的时候，我指出你的错误不是为了恨你，而是希望你不要背离神。因为你现在痛快一时，如果你做了神不喜欢的事情，将来可能要到地狱里边去的，那种痛苦，那是人不可想像的痛苦，所以不是说我不能够包容你这个人，我是告诉你，你这个行为是错的，我没有恨你。我是讲你的行为是不对的，然后希望你做得更好，能够得到神的喜悦，最后能够到天堂去，能够得到永远的幸福，人世间你再幸福，也就是10年、20年、50年、100年，它不是永远的幸福。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮(七)传统与现代——美国价值之争</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/27/n10093140.htm</link>
		<pubDate>Sun, 28 Jan 2018 13:13:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[女权运动]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义渗透]]></category>

		<description><![CDATA[实际上在过去传统的家庭中，男人和女人之间不像是女权运动者所宣传的那样，说一个男人怎么去欺负女人、压迫女人，不是这样的，过去的男人他很爱自己的妻子，他也知道怎么去照顾她，就是两个人在教堂里边一生一世的承诺，那是神给他们匹配的一个家庭。传统的家庭是一个人接触到宗教信仰和传统价值的第一个地方。一个人在世间，他要学会爱，他从哪感受到爱？他从哪了解到什么叫做爱？他从家庭中，第一个是父母对他的爱、兄弟姐妹之间的爱，他实际上不光是在学习，他也是在每天实践这个东西。那么同时他实践起来，他知道，噢，这是爱，我应该怎么去对待别人，那么在社会上他会把他学到的这种爱去实践到别人的身上去，所以家庭是人的第一个学校，父母是第一对老师，也是教授传统价值的一个非常非常关键的一个环节。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月28日讯】<strong>记者馨恬：</strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授去年年底的时候来到湾区演讲，并接受了我们的专访。他从人类文明的兴衰谈到中华文化为什么能绵延不断，再谈到当今世界尤其是美国社会的现状，为什么好像是突然出现了这么激烈的政治理念之争，或者说是“左右”之争。</p>
<p>在前面的节目中，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授谈到一个观点，就是共产主义从上个世纪开始就已经渗透到西方国家乃至全球，包括美国这个时间最长的民主国家在内，而且已经表现在当今美国社会的方方面面了。其实有不少传统保守派人士和政治社会观察家也有类似的观点，他们认为社会主义、共产主义正在以渐进和渗透的方式或者说是Progressive影响着美国的政治和社会，使很多美国人的思潮往左倾！</p>
<p>去年在弗吉尼亚州夏洛茨维尔发生的推倒罗伯特‧李将军雕像之争，引发了全国各地推倒或者是搬走历史雕像的风潮的时候，很多来自中国大陆的移民都非常吃惊，说没有想到美国也出现“文化大革命”了，不过在美国社会上一些已经存在已久的现象，可能一般人都觉得习以为常了，甚至觉得是好事，在章天亮教授看来，却是共产主义思想渐进渗透Progressive的表现，我们就来谈谈其中的一些例子。</p>
<p>章教授，提到<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E8%BF%90%E5%8A%A8.html">女权运动</a>，一般人会认为女权运动是社会进步的表现，那您为什么认为女权运动也是被<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89%E6%B8%97%E9%80%8F.html">共产主义渗透</a>的？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>实际上在过去传统的家庭中，男人和女人之间不像是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E8%BF%90%E5%8A%A8.html">女权运动</a>者所宣传的那样，说一个男人怎么去欺负女人、压迫女人，不是这样的，过去的男人他很爱自己的妻子，他也知道怎么去照顾她，就是两个人在教堂里边一生一世的承诺，那是神给他们匹配的一个家庭。传统的家庭是一个人接触到宗教信仰和传统价值的第一个地方。一个人在世间，他要学会爱，他从哪感受到爱？他从哪了解到什么叫做爱？他从家庭中，第一个是父母对他的爱、兄弟姐妹之间的爱，他实际上不光是在学习，他也是在每天实践这个东西。那么同时他实践起来，他知道，噢，这是爱，我应该怎么去对待别人，那么在社会上他会把他学到的这种爱去实践到别人的身上去，所以家庭是人的第一个学校，父母是第一对老师，也是教授传统价值的一个非常非常关键的一个环节。</p>
<p>这就是为什么共产党人他们说要毁灭家庭，在《共产党宣言》中马克思毫不讳言地说要毁灭家庭，就是他要毁灭掉人能够得到传统价值的第一个途径。那么家庭中一个男人和一个女人，过去男人要养活女人，女人在家庭中相夫教子，她不光是简简单单地干一点家务活，她其实也是在培养子女的一些品德。其实教育子女是一个很累的工作，是一个全职工作、24小时全职的工作。</p>
<p>那么这些女人们，就是在这个过程中传承家庭文化的时候，也在传承这种传统的社会形式和传统的价值，就是教给下一代。那么女权主义者就是让妇女脱离家庭，认为自己是受歧视的，应该反抗、应该斗争等等。带来了离婚、堕胎等，家庭是社会的一个细胞。当家庭都解体的时候，这个社会也就解体了。所以当女权主义者宣传这些东西的时候，很多的家庭它就变成了单亲家庭。</p>
<p>共产党又通过这种所谓扩展社会福利的方式，让你以为这种家庭是正常的。《圣经》中讲，上帝看到亚当很孤独，给他造了一个妻子，这是一个男人和一个女人在一块形成一个家庭。这都是神给人规定的形式。当你在破坏这种形式的时候，其实也是在远离神的教导。所以当我们看到很多东西的时候，我们觉得好像这个东西没有什么，我只是从一个有信仰的人的角度出发，从传统的价值观或者是宗教价值观来出发，你会发现，现在社会上所宣传很多东西都是背离传统价值的。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>我们再来看看一些其它的例子，比方说摇滚乐，有的人喜欢，有的人不喜欢，但这是每个人的喜好自由啊，它会有什么问题呢？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>马克思、马尔库塞和毛泽东，因为他们姓的第一个字母都是M，所以被称为3M。其中马尔库塞就认为，摇滚乐这种先锋音乐它自然有一种反体制的力量，因为摇滚乐发狂嘛，当时的这个人都是很和平的、相信神的，就是社会很安定的，而摇滚乐煽动人躁动的那一面，人的思想越杂乱，离神就越远。</p>
<p>过去，修炼的人都打坐，要清静，就是人思想越清净，离神是越近的。那么在他们看来，这种先锋艺术先天的具有反体制的力量，也就是说他先天的会把人从神的身边带开。我刚才说到一本书，叫做《裸体的共产党人》，共产党的操作手册，其中有45个目标，其中有一些在我们看来几乎是不可理喻的，它为什么要这么做？但是实际上你想一想就会知道，这个社会是怎么运作的。比如说它其中提到，要把所有的那些美丽的、非常美好的艺术作品从公众视线中移除掉，代之以那些没有形状的、那种丑陋的作品放在那儿，为什么这样？因为当年文艺复兴的时候，我们知道就是像米开朗基罗画的那些天顶画，像创世纪、创造亚当、末日审判，那些天顶画，它是用艺术的方式去模仿天国世界。</p>
<p>对艺术，我自己有一个个人的看法，就是通过模仿来达到沟通的目的。比如说我想描述一个学校，那我写一个电影剧本，电影剧本是模仿一个真正的学校是什么样子，一定要模仿得很像才行，是吧？ 这是模仿的一部分。第二部分就是沟通，沟通什么呢？当我讲一个故事的时候、写一个电影剧本的时候，我要告诉人一个主题，艺术就是通过模仿来达到沟通的。</p>
<p>现在的问题就来了，就是你到底在模仿什么？你是模仿人还是模仿神？还是模仿鬼？那些模仿神的艺术，模仿天国世界，把天国世界的景象通过绘画、雕塑等等表现在人间的时候，它会唤起人对天国的回忆和对天国世界的向往。</p>
<p>这些东西我说得很抽象，如果大家没有机会去西斯廷看天顶画的话，你可以看一看神韵演出，当你看到神韵演出的时候，会唤起你对天国世界的向往和回忆。那么这个时候人就会自律了，这么美的东西，在她的面前，你都不好意思做不好的事情。因为毕竟在本性之中，人还是有一个善恶标准的，所以这个传统的艺术它是能够唤起人对天国的回忆的。那么也就是说拉近了人和神的关系，因为它模仿的是天国世界，达到了人和天国之间沟通的目的。</p>
<p>那么共产党人就说，我们把这些传统的艺术都移除掉，不让人看到她，不让人想起来她。它带着没有形状的、乱七八糟的、丑陋的东西干什么呢？它就是不让人接触这个传统的东西，让你忘掉那个天国。我刚才讲这个意思，就是说共产党它做了很多东西，看起来像你刚才提出的一个摇滚乐的问题。如果是一个很美的交响乐，比如说巴赫的作品，或者是莫扎特的作品，或者是贝多芬的作品，你听到贝多芬的《欢乐颂》的时候，你心中有一种对神的向往。大合唱那个声音起来的时候，你会觉得我们向往神，我们希望回到神的身边。</p>
<p>那么当摇滚乐流行的时候，就不让你听到神的信息了。而且当你整天听摇滚乐的时候，也就占掉了你听那些传统的音乐、能够唤起你对天国回忆的那些音乐了。我想说的问题是，我们现在生活的时代也是一个信息爆炸的时代，各种各样的信息都在让你把时间投进去，让你忘记你来人世间本来的目的是什么，让你忘记神。所以就是说，你要说为什么所谓的那种前卫的艺术对人有很大伤害？它会让你忘掉神的。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮(六)进化论与当前社会变化的关系</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/27/n10092036.htm</link>
		<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 18:10:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[进化论]]></category>
		<category><![CDATA[渗透]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义]]></category>

		<description><![CDATA[所谓“Progress”（进步）它就是以一种“进化论”的角度来看待社会的发展。“费边社”他们当时认为社会就是一种有机体，就像一个生物的有机体一样，它有一个不断发展的过程。他们认为就是从进化论的角度来讲，他永远认为将来出现的东西比过去的要好，不管将来出现什么，他都认为比过去要好，所以这就是为什么“进化论”它觉得生命是从低级向高级、从单细胞到多细胞，最后变成哺乳动物，最后变成人，他认为生命是一个“进化”的过程。而实际上，这是一个“神创”的过程，不是“进化”的过程，不同的生命同时被神造出来的，尽管有的简单有的复杂，但是从“进化”的角度来看，它认为是一个简单到复杂这么一个发展过程。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月27日讯】<strong>记者馨恬：</strong>我们采访的嘉宾是历史文化学者<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授。有不少传统保守派人士和社会政治观察家跟章天亮教授的观点是相同的，他们都认为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>正在以渐进和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%97%E9%80%8F.html">渗透</a>的方式影响美国的政治，使得很多美国人的思潮往左倾。但是有些人他们并不认为这有什么不好，还有些人并不认为这跟<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">共产主义</a>有什么关系，比方说民主党里出现了一个派别叫“Progress”，就是进步派或者是渐进派，他们是属于比较激进的民主党。章教授，在您看来，“Progress”是什么意思？</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>所谓“Progress”（进步）它就是以一种“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E8%AE%BA.html">进化论</a>”的角度来看待社会的发展。“费边社”他们当时认为社会就是一种有机体，就像一个生物的有机体一样，它有一个不断发展的过程。他们认为就是从进化论的角度来讲，他永远认为将来出现的东西比过去的要好，不管将来出现什么，他都认为比过去要好，所以这就是为什么“进化论”它觉得生命是从低级向高级、从单细胞到多细胞，最后变成哺乳动物，最后变成人，他认为生命是一个“进化”的过程。而实际上，这是一个“神创”的过程，不是“进化”的过程，不同的生命同时被神造出来的，尽管有的简单有的复杂，但是从“进化”的角度来看，它认为是一个简单到复杂这么一个发展过程。</p>
<p>作为“Progress”它认为社会也有这样一个发展过程，也就是说过去的生物是从低级到高级，那么社会也应该有一个从低级到高级的发展过程，这就是他们所说的，他们认为只要是未来出现的永远都比过去好，他们也就认为他们所做的改变都是“Progress”。“Progress”实际上是一个远离神的过程，但是他们称自己为“Progress”，就是它从“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E8%AE%BA.html">进化论</a>”这个概念中来的。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>很多人都认为，对呀！社会是要向前发展的，需要进步的，尤其是在中国大陆长大的人，从小就是受这种思想的教育，那包括现在很多美国人也是认为社会就是应该进步的，那有什么问题呢？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>问题就在于说你是离神更近了还是离神更远了，就像我刚才讲到的，人来到人世间不是为了当人来的。</p>
<p>就像当年的亚当跟夏娃从伊甸园被赶出来，他不是为了在人世间整天种地的，这就是为什么人过去要去教堂，因为你在人世间一百年，在人看来好像还不短，这个时间在神看来，就是弹指之间的事情，就是非常非常快的，一瞬间就过去了！</p>
<p>在一个转瞬即逝的短暂人生中，你能够找到神、找到信仰，在这个短暂的时间之内不管吃多少苦，你能够把自己那些不好的思想去掉，道德提升起来，最后能够达到去天国的标准，那是永远的幸福。</p>
<p>所以在我看来，“Progress”有什么问题呢？就是他们把眼光盯在了人世间，把人世间过好日子、在物质上的占有和丰富作为人生的目的，甚至说要在人间建立一个物质极大丰富的天堂，根本就不可能的。你人的道德如果不提升，整天干那些坏的事情，谁也不会赐福给你。我前面讲了，来源、教训、希望，不同民族的三个传说，那个教训，就是说当人道德败坏的时候，神降下大洪水毁灭人类，所以不管人的物质怎么丰富，如果人有神性在，反思一下自己做的事情是神希望看到的吗？是神喜悦的吗？我想你就会知道“Progress”做的很多事情其实都是错的。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>章教授您刚才提到“进化论”的角度，还有从你其它的观点来看，听起来您并不赞同“进化论”。但是我们很多人从小学的就是“进化论”，说这是科学，能不能解释一下您是怎么看待“进化论”的？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>“进化论”其实是一个“假说”了，其实反驳它也很容易，每一个有基本的数学计算能力的人都可以知道，“进化论”其实是不存在的。举很简单的例子，比如说一个生物“进化”到另外一种生物，它的基因变化到底有多少个？那么这个基因突变的过程中，它的一个基因突变概率是多少？从一个物种到另外一个物种，多少个基因发生了突变？那概率就是一个乘方的关系，你会发现从一个物种到另外一个物种，它是一个基因突变，你要算概率的话，它是一个不可能的事件，这是第一点。</p>
<p>第二点，它在突变的过程中，如果想积累这种突变，不是每一个突变都是有意义的、都是“进化”的，有的突变就像人有的时候，基因突变之后这人就变傻了，变成白痴了，有的可能他的胳膊就不会动了或者怎么样，四肢畸形了都有可能。那在这个过程中，如果“进化论”存在，你应该能够看到大量的两个物种中间的物种的死亡，比如说从鱼变成了两栖动物，中间应该大量的鱼和两栖动物之间的物种会出现，而且会死亡，然后才能够留下这个基因，然后才能够再发展，因为那个鱼不会一夜之间变成一个两栖动物，它肯定是有一个不断累积的过程，可是我们现在发现所有的化石都是某一个物种，而不是两个物种之间的那个物种。</p>
<p>我说这意思应该可以很清楚，所以我想说如果有一个基本的生物学的概念、有基本数学计算能力，你会发现“进化论”是根本不可能发生的。当然反驳“进化论”的书籍很多，我觉得大家都可以到网上去搜索一下。那些东西，反驳“进化论”，讲的都是常识，你看一看那些东西，就会知道“进化论”是不存在的。当然如果“进化论”不存在，那么生命是哪来的呢？我们就会相信是“神创”，就这么简单。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮(五)为何共产主义在西方不断渗透</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/24/n10083620.htm</link>
		<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:02:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义渗透]]></category>

		<description><![CDATA[章天亮教授最近受邀来到湾区，在我们希望之声广播电台的年底特别听友会上进行了演讲，关于人类文明的兴衰、中国和美国社会的政治经济现状，他从历史文化和艺术的角度谈了他非常独到的观察和见解，很多现场的听众朋友都觉得他这次谈的角度非常独特，开阔了他们的思路，也引发了更深刻的思考。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月26日讯】<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授最近受邀来到湾区，在我们希望之声广播电台的年底特别听友会上进行了演讲，关于人类文明的兴衰、中国和美国社会的政治经济现状，他从历史文化和艺术的角度谈了他非常独到的观察和见解，很多现场的听众朋友都觉得他这次谈的角度非常独特，开阔了他们的思路，也引发了更深刻的思考。</p>
<p>我们这个专访系列就是在那一次演讲的基础上进行的延展和更深的探讨。<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授谈到，人类不同民族文明的兴衰其实在历史上是由神安排的，为的是让人能够回归到原来应该在的位置。在这些安排中，我们中国是非常幸运的被选中的，他说这就是中华五千年文明能够源远流长的原因，为什么这么说？我们以前总是听到说，中国是神州、华夏、天朝等等，这是为什么？章天亮教授还认为人类现在已经到了宇宙历史的关键转折点，但面临的最大障碍是什么？就是共产主义，这又是为什么？</p>
<p>章天亮教授对这些问题都有非常深入的见解和阐述，如果您错过了那前两期节目，可以上到我们的网站或者是用手机APP收听，因为这是一个系列的访谈，章天亮教授从古到今，从东方到西方，这样非常系统地跟我们做了这个探讨。</p>
<p><strong>记者：</strong>章教授您之前提到过，中国是神所选择的，所以才能够保存承传这五千年的文明历史，但是从一百多年前，西方文明就开始占据主导地位了，那这个现象您怎么解释？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>对，就像我刚才说的，正邪之间在较量的时候，如果永远都是正的占上风，也就不存在人面对邪恶的时候能不能够保持你那个忠贞的信仰问题了。像当年的基督教被迫害的时候，那个感觉好像是罗马帝国很强大，基督徒很弱小。中国原来“三武一宗”灭佛的时候，也是感觉政府是很强大，然后佛教徒非常的弱小。</p>
<p>因为神选定了中国作为一个特别的地方，如果说中国那边就永远都是正的力量，就是中国的文化变成一个万国来朝、去学习的一个地方，那么对人来说也就没有什么可选择的，就是正邪之间也没有什么选择了。我记得《圣经》中讲过一个故事，一个叫做约伯的人，约伯他对神很有信心，但是撒旦就跟上帝说，约伯很有信心，是因为你对他太好了，身体又健康，家里边又富裕，家庭关系都很和睦，非常好，是因为你给他这些东西，他才对你忠心的。你要把这东西拿走，他就不会再对你忠心了。上帝说那好，我允许你去试炼他。</p>
<p>这样魔鬼就一下子把约伯家人给弄死了，把他们家的钱都弄没了，把他们家的孩子也弄死了，然后让约伯全身都长那种恶疾，就是非常非常可怕的那种病，当时上帝就跟魔鬼讲，你不能取他的命，其它别的任你所为。</p>
<p>在这种情况下，约伯的妻子就跟他说，你不要再信上帝了，赶快死了吧。她说，你现在的痛苦我都觉得看不下去了。约伯说，不，我就要信上帝。这样魔鬼才退了，魔鬼认为约伯确实是非常的忠贞。其实他这么做也荣耀了上帝，上帝也会觉得有这么忠贞的信徒，确实是一个让撒旦失败、让上帝胜利的这么一件事情。</p>
<p>我举这个例子是说什么呢？就是人在最后面临这么一个大的选择的时候，让魔的势力看起来很大，在这种情况下你还能不能选择正义？在过去一百年以来，我觉得也是有意地让这种魔对人的考验带来的现象。所以你会看到，在《共产党宣言》发表以后，到了那个马克思死了之后，共产主义的理念几乎是席卷全球。而且每一次当发生经济危机的时候，或者是每一次发生世界大战的时候，就是共产党的理念开始在全球普及的时候。发生过第一次世界大战、第二次世界大战，第一次世界大战之后带来一个结果，就是苏联的成立。1917年所谓的“十月革命”就出现了苏联第一个社会主义国家，第一次世界大战其实对人类的历史影响是很深远的。</p>
<p>因为过去欧洲它是一种“贵族政治”，他们的贵族不是我们想像中那种整天吃好的、住大房子、穿好的衣服、整天骑着马、搞party跳舞什么之类的，那些贵族们他们其实有荣誉感，他有他的那个非常虔诚的信仰，同时他要吃苦，有那种骑士的精神和那种荣誉感。所以在一战的时候，一般来说，作为一个骑士、作为一个贵族，他出于荣誉感，打仗的时候是要冲在前面的。他们贵族都要学击剑的，学这些东西，骑马的技术也很好，所以过去在战场中虽然他冲锋陷阵，但是他通常会活下来，因为他的武功很高。</p>
<p>但是在一战的时候已经开始有枪炮了，他再冲在前面他就是第一批炮灰，所以在一战结束之后，其实欧洲的贵族大部分都在战争中战死了，所以欧洲开始出现平民政治、出现平民政府。然后原来传统的贵族精神，就是说贵族都有虔诚的宗教信仰和他对传统文化的保护，所以说他那个传统文化在一战之后受到很大很大的损失。</p>
<p>一战之后出现了苏联，苏联又开始向全世界各地输出革命。紧接着1929年的大萧条，德国出现了纳粹，然后在全球的左倾势力都觉得应该向苏联学习，共产主义就开始抬头。接着就是第二次世界大战，1929年到1933年包括像美国这种自由社会的龙头，当时也实行了很多社会主义的政策，就是当时罗斯福所用的凯恩斯那套经济政策，主张扩大政府开支，很多社会主义的那种政策就开始抬头了，所以那个时候又是一次共产党向全球扩张的这么一个趋势。</p>
<p>二战结束之后，共产党扩张得更厉害了，因为在二战时期为了对抗纳粹，所以美国跟苏联就联手了，当时大量的苏联的间谍进入到美国，左右了美国的国策。在二战结束之后，英国的丘吉尔下台，在选举中失败，上台的那个叫艾德礼，艾德礼是什么人呢？他就是“费边社”的成员。就是我刚才说的英国那个“费边社”，它不是要把一个国家进行渐进的所谓改良，成为一个社会主义国家吗？那个艾德礼就是“费边社”的成员，他被选为英国首相，然后建立工党，英国的工党的整个理念，就是由费边社传给工党的，英国的工党就是搞社会主义的那一套东西。</p>
<p>美国当时为了对抗纳粹，和苏联联手，很多苏联间谍来到美国，很多犹太人他们实际上是苏联的间谍，成为美国的国策顾问。二战结束之后，美国放弃了对中国国民党的这种支持，支持中国共产党，结果在中国就出现了红色政权。从1950年的时候开始出现了这种亚非拉的民族独立浪潮，像非洲就是32个国家，脱离了英国和法国、西班牙等等，然后建立了自己的民主国家。</p>
<p>当时很多地方都出现了民族独立浪潮，这些小国一旦独立之后，很多都是深受苏联社会主义的影响，所以就是说在上世纪50、60年代的时候，又是一次共产主义向全球扩张，包括古巴在1960年的时候宣布成为社会主义国家，投靠苏联。那么中国发生“文化大革命”的时候，西方这些各种反传统的运动，就是刚才我说的什么摇滚乐、性解放、“女权运动”等等，这些东西都是共产主义向全球扩张的一个趋势。所以就是说经过了这么半个多世纪，或者是说经过这么一个多世纪的发展，感觉好像共产主义已经在全球以不可阻挡的趋势在泛滥，现在已经到了就是说共产党搞出很多政策的时候，大家已经不觉得是什么。</p>
<p>过去在西方国家，你要说一个人是共产党，大家都觉得这是邪恶的代名词。现在你要说一个人是共产党，大家都没什么感觉。加州前段时间还有一个提案，就是加州的一个州参议员提案说，要允许共产党员在加州担任公职，所以共产主义已经就渗透到这个程度了。我觉得这样一个世界几乎全球都被共产党渗透了。因为全球都被共产党渗透了，所以全球的每一个人他都有一个在共产党和神之间一个选择的机会了，就是如果它不是这么渗透，可能人还没有这个选择的机会，所以我想这个可能也都是一种历史大的趋势，可能都是神有他的安排，那个魔有它的安排，但是最后就像我刚才讲的，就像那个撒旦要去试炼那个约伯一样，不管那个魔它怎么想，它表面上很得手，这个人也杀了，他的儿子也杀了，财产也没了，然后他又得了什么什么病，但最后还是神在掌握着一切。所以我想到了共产主义泛滥全球的时候，也就到了共产主义被人认清和它彻底被清理的时候，也就是现在这个时候。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮（四）历史上的预言告诉我们什么</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/24/n10083606.htm</link>
		<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:25:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[预言]]></category>
		<category><![CDATA[推背图]]></category>

		<description><![CDATA[无论中国还是外国，都有很多古老的预言。这些预言它有一个流传的过程。举个简单的例子，比如说《推背图》，这是唐朝的时候，太宗皇帝当时的司天监李淳风写的预言，他的很多的预言在唐朝的时候就已经在全国各地开始流行了。因为很多人他会拿着这个预言看，说下一步该谁当皇帝了，跟我的这个生辰八字也好、我的姓名也好，或者是我的面相也好，是不是有能够符合的地方。那他可能就拿这个去说服别人，跟着我造反嘛，所以到了宋太祖赵匡胤当皇帝以后，他就把一些假的预言跟原来的预言混在一块，然后把原来那个预言的顺序给打乱，这样感觉好像就不太准了等等，但毕竟那个时候已经在民间传得到处都是了。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月25日讯】<strong>历史上的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A2%84%E8%A8%80.html">预言</a>有多大的真实性？</strong></p>
<p><strong>记者馨恬：</strong>章教授，您提到在历史上各个朝代都有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A2%84%E8%A8%80.html">预言</a>，那么现在回头去看，谁能够说这些预言是真的呢？毕竟很多事情已经是时过境迁了。</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>无论中国还是外国，都有很多古老的预言。这些预言它有一个流传的过程。举个简单的例子，比如说《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8E%A8%E8%83%8C%E5%9B%BE.html">推背图</a>》，这是唐朝的时候，太宗皇帝当时的司天监李淳风写的预言，他的很多的预言在唐朝的时候就已经在全国各地开始流行了。因为很多人他会拿着这个预言看，说下一步该谁当皇帝了，跟我的这个生辰八字也好、我的姓名也好，或者是我的面相也好，是不是有能够符合的地方。那他可能就拿这个去说服别人，跟着我造反嘛，所以到了宋太祖赵匡胤当皇帝以后，他就把一些假的预言跟原来的预言混在一块，然后把原来那个预言的顺序给打乱，这样感觉好像就不太准了等等，但毕竟那个时候已经在民间传得到处都是了。</p>
<p>那么现在最流行的《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8E%A8%E8%83%8C%E5%9B%BE.html">推背图</a>》的版本是明朝有一个叫做金圣叹的人，他对这个推背图做了一些批注，他会说这是预言的什么事情。那么有很多事情是在金圣叹批注之后发生的，因为它已经在社会上大面积流行了，你不可能再改了，如果还会有很准确的预言，就是发生的事情和他的预言非常匹配的话，你就会知道这个东西是真的，而实际上，确实有很多预言很准确。这样的东西，具体的例子我就不举了。反正就是当时推出有60象，那现在可能也就是到了40象左右，就是有很多的预言，在40象之前，就包括今天发生的事情还是能找到。</p>
<p>其实不论是中国的《推背图》、《马前课》、《烧饼歌》，还是韩国的《格庵遗录》，以及西方的预言，这些预言都是说，在历史的今天，是非常特别的一个时期。会有魔，会有一些组织出来败坏人类，要人败坏到神不能救你的程度。</p>
<h2>为什么只有中华文明在“大洪水”中留存了下来？</h2>
<p><strong>馨恬：</strong>章教授，您提到在世界历史上的“大洪水”中，所有的文明都被毁掉了，但只有中国的文明被留了下来、承传了下来，那是为什么？</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>我只是谈我个人的一些观点。神在最后拯救人的时候，他得需要人对神有一个认识，从宗教的层面懂得比如说什么叫做佛、什么叫做道、什么叫做修炼，历史上如果你的信仰被迫害的时候，人应该怎么做。那么这些东西在中国的文化中是有意识地要把它保留下来的。在中国的文化中，佛道的概念，包括中国历史上留下很多“白日飞升”的故事，就是一个人修炼圆满之后就是飞升走了，包括在藏传佛教中一直到现在还有，就是高僧“虹化”，就是他圆满了之后，突然间一声巨响，整个身体化掉，就是什么都没了，就只看到一道光、一声响，这个人就没了。</p>
<p>在上世纪50年代的时候，当时中共有一个进藏的少将叫张国华，他和当时西藏的一位高僧有很密切的关系。后来有一天他接到这位高僧的一封信，那高僧说我要出远门了，你来送我一下。到了指定的那一天，他就去了。他去的时候发现整个环境气氛非常的肃穆，而且不是那个高僧一个人，他旁边坐了好多喇嘛。大家都好像都在低头念经，不像是这个高僧要出远门的样子。他很奇怪，但他也没问，就坐下了。刚坐下没多久，一声巨响，就看那个高僧的身体就化掉了，没有了。看到那个光，听到那声巨响，他真的是非常非常震惊。因为中共它是无神论的教育，他没有想到一个在藏传佛教中修炼圆满得大成就的喇嘛是这样一个结果。不是说这个人像人死了一样身体化掉的。</p>
<p>像这样的事情在历史上有很多，都在告诉人什么是修炼。再比如说做人应该怎么做，什么叫做仁、什么叫做义、什么叫做忠，包括在你的信仰被迫害的时候，人该怎么去对待。中国有“三武一宗”灭佛事件，就是佛教被迫害这种法难的事件。这些事情都要在历史上发生，人是怎么去对待它的？这些东西都是神在给人奠定最后能够认识神的一个文化的基础。那么他要选定一个民族来奠定这个东西，我们应该说，很幸运的是神选择了中华民族，包括整个文化的这种设计都是跟西方不一样的，中国汉字的设计跟西方完全不一样，西方的这种语言它是拼音文字，就是它的那个文字是表音的，而中国不是，中国的文字是表音和表意两个东西结合在一块，因为它的音和它的意思是分开的，所以不管是什么样的方言口音去读它，在历史的变迁过程中这个读音怎么变化。如果要按照西方的拼写方法，读音一变，它的拼写方法就变，那个文字就再也读不了了，当你不知道古人怎么念这个字的时候，你的文字就失传了，你的这个整个文化就失传了。而中国不是，中国不管读音怎么变，它字形不变。</p>
<p>这个是“音义分开”的一个结果，这样带来一个什么现象呢？就是我们现在的人还可以读懂古书，就是因为几千年汉字字形的稳定，它读音变化了，它今天都城设在西安，明天都城设在开封，后天都城设在北京、设在杭州、设在南京，但不管它的口音怎么变，它的字形不变。这样我们还能够保持对古籍的理解，也就是说这样的文化它可以承传下来。</p>
<p>我只是拿汉字举一个例子。就是神为了能够保留中国文化，他做了很多很多非常非常细腻的安排。大家可以去看一下《共产主义的终极目的》这本书，第一章就在讲中心之国神传文化，就在讲中国文化极为特殊的一些特点，包括中国每一个朝代它有不同的文学形式，诗经、楚辞，两汉的时候是赋，魏晋、南北朝的时候是骈文，唐朝是诗，宋朝是词，元朝是曲，明清的小说等等。每一个朝代给人奠定不同的文学形式，奠定不同的哲学思想。先秦是子学，两汉是经学，魏晋是玄学，隋唐是佛学，宋明是理学等等，清代是朴学，在不同的朝代奠定不同的哲学，都在丰富人的思想，人将来能够真正去认识神的那些思想，逐渐把它丰富起来。</p>
<p>所以我觉得中国的文化是一个非常非常幸运的一个文化，是神选中的一个文化，所以中国人经常讲中国是神州，中国人是神的子民，中国文化是神传文化等等，这个话不是随随便便说的一个口号。听起来好像是在自我吹嘘，而它真的是有背后很深的内涵。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮（三）左派在西方渗透的三领域</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/23/n10081115.htm</link>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:43:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[渗透西方]]></category>
		<category><![CDATA[共产主义的终极目的]]></category>

		<description><![CDATA[其实它不光是教育部门本身的问题，因为美国从冷战以后，当时为了和苏联之间的技术竞争不要落后，所以就是美国政府开始向教育机构大量地投钱，美国的国防部、美国大的企业都在向教育部门大量地投钱，投到大学里边。那么由此大学和政府军方之间建立了紧密的联系，所以说美国的很多教授成为政府的智库，给政府提供咨询。所以当左派渗透到教育系统中，他不仅仅是影响到下一代的问题，他们也影响到美国整个的公共政策都在向“左”的方向去做。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月24日讯】<strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>那些60年代的学生，当时在搞这种激进的学生运动，想要改变这个社会的时候，教育部门是他们渗透的一个重要部门。</p>
<h2>教育、媒体和艺术，是“左派”在西方渗透的三个领域</h2>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>其实它不光是教育部门本身的问题，因为美国从冷战以后，当时为了和苏联之间的技术竞争不要落后，所以就是美国政府开始向教育机构大量地投钱，美国的国防部、美国大的企业都在向教育部门大量地投钱，投到大学里边。那么由此大学和政府军方之间建立了紧密的联系，所以说美国的很多教授成为政府的智库，给政府提供咨询。所以当左派渗透到教育系统中，他不仅仅是影响到下一代的问题，他们也影响到美国整个的公共政策都在向“左”的方向去做。</p>
<p>2006年的时候，有一个教授做了一个调查，美国大学50%的教授公开宣称自己是“左派”，在社会上平均是20%，你可以看到就是美国的教育部门全面沦陷了，就是到这个“左派”的手里。</p>
<p>教育是一个方面，第二个部门就是媒体，媒体向大众提供什么样的信息，给大众做什么样的信息分析，这个也是非常重要的，就是他也在引导社会的舆论和思潮在向左转。</p>
<p>从现在美国的媒体就可以看出来，全面地“左转”，90%以上的媒体都是left boss。CNN、ABC、NBC、CBS那些影响力大的媒体，现在几乎全面沦陷，就是美国所谓的主流媒体全部都是被左派所控制。</p>
<p>第三个是“左派”渗透严重的领域，就是艺术，像好莱坞我们就可以看到是“左派”大本营了。</p>
<p>所以教育、媒体、艺术，这是“左派”渗透非常非常严重的部门。</p>
<h2>当川普打出“保守主义”的大旗，受到保守人士欢迎</h2>
<p>上一次来湾区的时候，我是从教育角度去切入，这一次讲了很多关于艺术方面的东西。所以通过这些渐进的方法，实际上他们已经把美国人民的很多思潮都在向左转了。现在在美国，你甚至不敢公开宣称说你是信神的。例如你相信基督教，你在自己家门口放你信的神的一个饰品，感觉好像都不好意思。相反，那些所谓支持LGBT的，或者是支持高福利的、支持政府扩大权力的，这种反而好像是大张旗鼓地敢这么说。</p>
<p>所以这一次在美国大选后，川普上台，我们会发现一个现象，其实很多美国人的心目中，他们有着“保守主义”的理念，但是大家不敢说。</p>
<p>但是当川普打出这个“保守主义理念”大旗的时候，会有一批人聚集到他的旗下，当总统都这么敢说的时候，底下的人他们也就敢发出自己这样的声音来。所以我觉得这一点是非常非常关键的，就是一个社会道德的堕落，不仅仅是那些参与者的堕落，旁边的人不敢讲话，你就等于是成为对邪恶沉默的同盟。所以我觉得，美国现在确实是一个保守的思想重新抬头的一个机会。我觉得这可能也是一个契机，就是我们借这样的机会全面反思共产党，就是过去左派那个理念到底是怎么回事？共产党到底是怎么回事？我觉得这个其实是一个很好的机会。</p>
<p>特别是《大纪元时报》最近刊登了《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E7%BB%88%E6%9E%81%E7%9B%AE%E7%9A%84.html">共产主义的终极目的</a>》这本书，这本书出来其实不是很偶然的事情，就是因为现在整个的形势发展到这个程度了，就是也到了全面反思共产党的时候了。共产党对人类来说，它产生的危险就在于，人类都认为共产党已经垮台了、没有了，东欧共产党已经结束了，包括中国大陆表面上是共产党，但实际上好像是很多人觉得这是一个比资本主义还要像资本主义的一个政权，但是实际上，共产党已经在不知不觉之中渗透到全世界各个方面。</p>
<p>共产党它其实表面上是一个政权，或者说它好像是一个意识形态，实际上共产党是反神的，全世界没有任何一个组织像共产党这样公开地反对神，那么也就是说让人在背离传统。当你不要神的时候，当然神也没法要你了，所以就是最后在这个正邪较量之中，当你不信神的时候，你也就没有办法被神所救度，特别是就像圣经启示录里边讲的，就是不信神的、杀人的、撒谎的、淫乱的这些人，就会面临着被毁灭的危险。</p>
<p>所以其实现在我们在全面反思共产党的罪恶，观众朋友们如果要是有机会的话，能看一看《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E7%BB%88%E6%9E%81%E7%9B%AE%E7%9A%84.html">共产主义的终极目的</a>》这本书，其实我想是一个很好的机会，就是我觉得因为共产党手法太隐蔽，但是通过这个系列的书籍，就把共产党的罪恶，包括它的终极目的是什么，就解释得很清楚。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：工会的形成及其功能</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/23/n10080633.htm</link>
		<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 08:16:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[工会]]></category>
		<category><![CDATA[集体协商]]></category>
		<category><![CDATA[罢工]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2018年01月23日讯】台湾在“一例一休”修法之际，劳动部长提出要帮劳工“组织工会”，好似有了工会之后，就可解决一些问题，真的是这样吗？看来是有必要再谈一谈工会的形成、功能，以及罢工这些基本问题了。 在一个自由社会里，追求私利的个人，会选取对自已最有利的途径，而寻求团结来帮助私利是一种有利的做法。工人也会组成工会来谋福利，工会既要监督雇主是否履行了所答应的工作条件及工作报酬，而且也要监督雇工们的表现，由而工会的最大功能即在促进劳资双方的充分沟通，使两者和谐相处，以提升生产力，使工资和工作条件能够不断的改进。工会应不是如某些人所认为的，只是因为个人的议价能力太弱，为了避免得不到应得工资水准，才藉由集体协商的方式来免除资方的剥削。 工会组织和集体罢工，是现代西方社会史和经济史的大事，而社会人士和政府官员对这件事的心态和作为，曾经由一个极端转变到另一个极端。起先，在十九世纪中期，工会运动开始时，反对声势浩大。可说将该运动视为洪水猛兽；当时，虽说工会组织未被完全遏阻，但经法律许可成立的却极少。后来，社会舆论和政府政策大大地转变，竟然转变到让工会能够“合法地”闹出暴戾的情境：以“强迫的”全体罢工来威胁雇主，以“暴力”的纠察队来裹胁会员工人和非会员工人。严重的时候，会直接影响到社会秩序和全民生活。 为什么会有如此剧烈的转变呢？简单的说，是由于当时在偏激的舆论下，立法的失误。以英、美两国的例子作为说明：就英国言，工会的特权是经由1906年的〈职工争议处理法〉（The Trade Dispute Act of 1906）取得的，该法让工会享有了免于民事责任的自由，即令工会职员假工会之名做了极凶恶的坏事，也可援引其中的条文来解脱一般人所不能解脱的法律责任。这当然违反了法治的基本原则─法律之前人人平等。 再看美国，1919年的〈克莱顿法〉（The Clayton Act），特为工会豁免〈休曼法〉（The Sherman Act）反托拉斯的限制，1932年的〈纳瑞斯─拉瓜底亚法〉（The Narris—La Guardia Act），则又豁免了工会许多非法行为的责任。此外，法院方面还有若干判例，又在一些个案中承认了工会的某些特权。 就在这样的环境下，工会的力量逐渐庞大，终而难免被野心分子作为争权夺利的政治资本。等到政府惊觉情况不对时，已因形势难以挽回，只好处处忍让了。迄1980年代，美国在受过诸多事件的教训之后，无论社会舆论、政府决策，乃至工会本身，都已有了一些转向或修正。英国柴契尔夫人连续三次蝉联执政，也显示工党所凭借的政策早已不受英国人民欣赏。 后进国家在发展过程中所可享有的便宜，就是能够吸取先进国家的某些失败经验而免于重蹈。我们既已知道，欧美工会之所以逸出正轨的主要原因，我们在有关的立法方面，就应该慎防给予工会特权，或是有意的给予特殊袒护。但是，反过来说，也不应对自然发展的工会运动有意的压抑。 责任编辑：南风]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月23日讯】台湾在“一例一休”修法之际，劳动部长提出要帮劳工“组织<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%A5%E4%BC%9A.html">工会</a>”，好似有了工会之后，就可解决一些问题，真的是这样吗？看来是有必要再谈一谈工会的形成、功能，以及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%A2%E5%B7%A5.html">罢工</a>这些基本问题了。</p>
<p>在一个自由社会里，追求私利的个人，会选取对自已最有利的途径，而寻求团结来帮助私利是一种有利的做法。工人也会组成<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%A5%E4%BC%9A.html">工会</a>来谋福利，工会既要监督雇主是否履行了所答应的工作条件及工作报酬，而且也要监督雇工们的表现，由而工会的最大功能即在促进劳资双方的充分沟通，使两者和谐相处，以提升生产力，使工资和工作条件能够不断的改进。工会应不是如某些人所认为的，只是因为个人的议价能力太弱，为了避免得不到应得工资水准，才藉由<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%86%E4%BD%93%E5%8D%8F%E5%95%86.html">集体协商</a>的方式来免除资方的剥削。</p>
<p>工会组织和集体<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%A2%E5%B7%A5.html">罢工</a>，是现代西方社会史和经济史的大事，而社会人士和政府官员对这件事的心态和作为，曾经由一个极端转变到另一个极端。起先，在十九世纪中期，工会运动开始时，反对声势浩大。可说将该运动视为洪水猛兽；当时，虽说工会组织未被完全遏阻，但经法律许可成立的却极少。后来，社会舆论和政府政策大大地转变，竟然转变到让工会能够“合法地”闹出暴戾的情境：以“强迫的”全体罢工来威胁雇主，以“暴力”的纠察队来裹胁会员工人和非会员工人。严重的时候，会直接影响到社会秩序和全民生活。</p>
<p>为什么会有如此剧烈的转变呢？简单的说，是由于当时在偏激的舆论下，立法的失误。以英、美两国的例子作为说明：就英国言，工会的特权是经由1906年的〈职工争议处理法〉（The Trade Dispute Act of 1906）取得的，该法让工会享有了免于民事责任的自由，即令工会职员假工会之名做了极凶恶的坏事，也可援引其中的条文来解脱一般人所不能解脱的法律责任。这当然违反了法治的基本原则─法律之前人人平等。</p>
<p>再看美国，1919年的〈克莱顿法〉（The Clayton Act），特为工会豁免〈休曼法〉（The Sherman Act）反托拉斯的限制，1932年的〈纳瑞斯─拉瓜底亚法〉（The Narris—La Guardia Act），则又豁免了工会许多非法行为的责任。此外，法院方面还有若干判例，又在一些个案中承认了工会的某些特权。</p>
<p>就在这样的环境下，工会的力量逐渐庞大，终而难免被野心分子作为争权夺利的政治资本。等到政府惊觉情况不对时，已因形势难以挽回，只好处处忍让了。迄1980年代，美国在受过诸多事件的教训之后，无论社会舆论、政府决策，乃至工会本身，都已有了一些转向或修正。英国柴契尔夫人连续三次蝉联执政，也显示工党所凭借的政策早已不受英国人民欣赏。</p>
<p>后进国家在发展过程中所可享有的便宜，就是能够吸取先进国家的某些失败经验而免于重蹈。我们既已知道，欧美工会之所以逸出正轨的主要原因，我们在有关的立法方面，就应该慎防给予工会特权，或是有意的给予特殊袒护。但是，反过来说，也不应对自然发展的工会运动有意的压抑。</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮（二）什么人和组织让人背离神</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/21/n10076637.htm</link>
		<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:52:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[希望之声]]></category>
		<category><![CDATA[蚕食美国]]></category>

		<description><![CDATA[为什么在这个时候把这个事情提出来呢？就是我谈到不同的民族，他们都等待神的归来，这个之前是有预兆的，比如说优昙婆罗花的开放、以色列的复国、水晶头骨等具体这些事情都发生了。所以你要看到不同民族的预言，都在指向历史的今天，是一个非常特殊的时代，而这个时代说到正邪较量，那就是什么样的人、什么样的组织让人背离神。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月22日讯】在2017年圣诞前夕，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B9%8B%E5%A3%B0.html">希望之声</a>电台专门邀请了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授从纽约到旧金山湾区，给湾区的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B9%8B%E5%A3%B0.html">希望之声</a>听众做了一次现场演讲。之后，章天亮教授接受了本台的专访。</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>：</strong>我们知道最后永远都是神赢了，这个结局是定的，关键的问题说，我们每一个人在面对这个事情的时候，我们是怎么选择的。也就是说正邪之间的选择，会是永生和永远毁灭之间的选择，所以这就是为什么这个事情非常非常重要。</p>
<p>为什么在这个时候把这个事情提出来呢？就是我谈到不同的民族，他们都等待神的归来，这个之前是有预兆的，比如说优昙婆罗花的开放、以色列的复国、水晶头骨等具体这些事情都发生了。所以你要看到不同民族的预言，都在指向历史的今天，是一个非常特殊的时代，而这个时代说到正邪较量，那就是什么样的人、什么样的组织让人背离神。</p>
<h2>反神的共产党在西方以另外的面目出现</h2>
<p>这个世界上最大的一个组织，从来都不隐讳它是反神的，这就是共产党。而且共产党在出现之后，系统地破坏着中国的文化。因为中国的文化它的历史渊源很深、对神的信仰很深，所以它要想让人背离神，它只能够采取暴力的方法，强制性地去拆庙、去烧毁经典等等。</p>
<p>西方的文化根基没有那么深，它就采取了一种渐进的渗透方法，让人逐渐地背离神。所以当时马克思在提出暴力革命这一套之后，在世界各地相继成立了一些组织，这些组织他们也提出了一些渐进的方法，所谓渐进的方法就是step by step，一步一步地去侵蚀，去渗透到西方社会里面去，在你的体制之内反体制。</p>
<p>比如有一个叫安东尼奥‧格莱姆西（Antonio Gramsci）的人，他是一个意大利的共产党员，他也是共产国际中一个高官，他就提出一个概念，叫做体制内的长征，也就是在现行的自由社会的体制之内，他要像搞长征一样，一步一步地把这个西方社会变成像共产党社会。这是在意大利。</p>
<p>在英国，成立了一个组织叫费边社，费边社的成立是当时一对夫妇叫韦伯夫妇，再加上我们中国人非常熟悉的一个戏剧作家叫萧伯纳，知道的人不少。他们成立这个费边社，他也是希望这个社会就像一个自然发展的有机体一样，最后一步一步地演进到这个社会主义。社会主义是共产主义的初级阶段嘛，所以也就是说在向共产党这方面过渡。</p>
<p>在德国，出现了法兰克福学派，代表人物是马尔库塞。这个马尔库塞，他和马克思、毛泽东并称为3M，因为他们的姓全都是以M开头的。</p>
<p>马尔库塞就是通过在大学讲学，包括著书立说等等，也是想把自由社会变成像共产党的社会。他们都是搞这种渐进改变的路径。这些东西在上个世纪60年代的时候，几乎是一次总的爆发。在上个世纪60年代的时候，在这个美国发生了很多新思潮，一个系列的新思潮，在60年代集中爆发。比如说摇滚乐、女权运动、反战运动、环保运动、性解放运动等等，很多跟共产党有关的那些运动都在60年代集中爆发；尽管有的东西本身不坏，但是被共产党给利用了。</p>
<p>60年代从理论上来讲，它并不是一个共产党爆发的时代，为什么呢？因为马克思认为，资本主义的这种制度会造成工人的贫困，然后会造成工人的革命，最后会出现革命，造成这个制度的改变，变成社会主义。</p>
<p>但实际上，在二战以后，全世界出现了一个长达25年到35年的经济繁荣大周期，当时欧洲的GDP每年增长是5.5%，美国是3.7%，当时欧洲的失业率只有0.7%，美国是1.5%，远远低于现在的失业率。就是几乎人人都有工作，而且这个工人的工资在不断提高，大家生活得很好，也就是说工人们并没有一个想要造反革命的动力。</p>
<h2>马克思主义者进入了西方三个重要领域</h2>
<p>在这种情况下，那些马克思主义者，那些要把社会渐进改良，所谓的渐进改良就是向社会主义过渡的这些人，他们就把目光投向了学生。这些学生在60年代的时候就被煽动起来了。当时在60年代不光是美国，在欧洲同样在很多大学爆发的学生运动，包括反战示威、性解放运动等，这些运动都是共产党在背后推动的。但是因为我们知道，因为美国并没有这种革命的土壤，那些暴力的这种街头运动，包括一些极端分子，他们的行动在美国不可能持久。因为这些人毕竟也要毕业，也要养家糊口，他一旦有工作之后，他就不见得去搞这种暴力活动了。所以这些人就怎么样呢？他们就进入到了一些非常关键的社会领域，对这个世界影响非常深远的一些领域。比较突出的三个领域，一个就是大学，当时的一些极端分子成为了大学的教授，比较典型的比如说那个比尔‧艾耶斯（Bill Ayers），这个人是跟奥巴马在同一个机构工作过的。这个人在70年代的时候，他到处搞爆炸。当时他炸过国防部，炸过美国的国会山，炸过纽约的警察总局，还炸过旧金山的警察局。因为这些都是犯罪行为，所以他后来就逃匿了，逃匿了若干年之后他自首。自首之后，当时他很顺利地逃脱了法律的惩罚，因为当时指控他的一些证据是通过不合法的手段收集的，所以他就是很“幸运”的，所谓幸运地就逃脱了这个司法的审判。</p>
<p>在80年代的时候他又跑到大学里当教授了，他干什么？他做的就是教育。我只是拿他举个例子，也就是说很多当时的左翼极端分子进入了教育领域，然后从幼儿园开始就给孩子们洗脑，让他们去接受左派那些思想，教育决定着人类的未来和下一代的思想。</p>
<p><strong>希望之声记者馨恬：</strong>他们给孩子们教些什么东西呢？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>举个很简单的例子，在2015年的时候，加拿大就有家长反对加拿大对幼儿在小学里边做性教育，这性教育非常可怕，小学三年级就开始识别性器官，到了四五年级的时候就要懂得什么是手淫啊，什么类似于这种东西。</p>
<p><strong>馨恬：</strong>在我们加州，去年也开始在小学生里面实施这种新的教材，听起来挺类似的。它里面还包括同性恋的性行为等内容。</p>
<p><strong>章天亮：</strong>对，比尔‧艾耶斯（Bill Ayers）当时就是讲，从小学的时候就告诉他，比如说某一个小孩他有两个爸爸，某一个小孩他有两个妈妈，也就是说承认这种同性恋家庭，就类似于这种东西。</p>
<p>当时在加拿大写这个教材的人是加拿大教育司的副司长，这个人曾经因为儿童色情活动被控有罪。就这么一个人，他写这种所谓的性教育的教材，实际上整个导向就是共产党想推的那个性解放那一套。</p>
<p>在50年代的时候有一个前FBI的职员，他曾经写过一本书，叫做《裸体的共产党人》，其中他列出了45个目标，其中一个目标就是让性解放泛滥起来，为什么呢？因为神给人规定了一套做人的标准。当这个性在泛滥的时候，人也就背离了神，神觉得这种人——不贞洁的人他是不要的。当神不要你的时候，你就会被魔鬼所控制，这就是他们当时做的这个事情，其实是非常非常的系统。</p>
<p>其实像圣经一开始就讲所多玛城（Sodom）的毁灭。就是当时上帝看到所多玛城已经太淫乱了，所以降下天火毁掉了所多玛城。SODOM（所多玛）这个词变成了现在的男同性恋的一个称谓，也就是这个词就从圣经故事中来的。也就是说神是痛恨同性恋、反对同性恋的，但是现在已经堂而皇之地从小学开始就教这个东西。#（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>专访章天亮（一）不同民族的三个共同记忆</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/20/n10074188.htm</link>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 19:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[章天亮]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[希望之声]]></category>
		<category><![CDATA[大洪水]]></category>
		<category><![CDATA[泥土造人]]></category>

		<description><![CDATA[我在演讲中曾经谈到过一个观点，就是全世界不管有多少民族，他们的文化不一样、语言不一样，甚至中间隔着高山、大漠、海洋，但是不同的民族，他们有三个共同的传说或者是特点，第一个就是关于泥土造人的传说，中国人讲女娲用泥土造人，西方讲上帝用泥土造人，其实这只是大家知道的比较普及性的知识，但是其实不同的少数民族，哪怕是在非洲、在南美、在澳洲都有这样的一个传说，就是泥土造人的传说，这是不同民族的一个共同记忆。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月21日讯】刚刚过去的一年里，在美国、中国、全世界都发生了很多大事，怎么理解这些错综复杂的世事？我们又会迎来怎么样的一个2018年？我们为什么会处在绵绵的历史长河中的今天？听起来都是挺大的、挺深刻的问题。在刚刚过去的圣诞节前夕，我们特地把章教授从纽约请来，在我们<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B9%8B%E5%A3%B0.html">希望之声</a>电台的年底特别听友会活动上，跟现场的400位听众朋友交流互动。而<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授当天的演讲是受到了很多听众朋友的热评，好几位听众朋友都说，他这次演讲的角度非常独特，给大家一些新的角度去思考很多问题，这到底是为什么呢？</p>
<p>在活动之后，我们对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%A0%E5%A4%A9%E4%BA%AE.html">章天亮</a>教授进行了一次专访。</p>
<h2>全世界不同民族三个共同的记忆</h2>
<p><strong>章天亮：</strong>我在演讲中曾经谈到过一个观点，就是全世界不管有多少民族，他们的文化不一样、语言不一样，甚至中间隔着高山、大漠、海洋，但是不同的民族，他们有三个共同的传说或者是特点，第一个就是关于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%A5%E5%9C%9F%E9%80%A0%E4%BA%BA.html">泥土造人</a>的传说，中国人讲女娲用泥土造人，西方讲上帝用泥土造人，其实这只是大家知道的比较普及性的知识，但是其实不同的少数民族，哪怕是在非洲、在南美、在澳洲都有这样的一个传说，就是泥土造人的传说，这是不同民族的一个共同记忆。</p>
<p>第二个就是这个关于一场<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B4%AA%E6%B0%B4.html">大洪水</a>的记忆。中国人讲大禹治水，《圣经》中讲诺亚方舟，按照希伯来日历的推算，当时诺亚方舟，就是发大洪水那个时间，是在中国尧帝在世的时候，如果你要看中国的史书记载，就是讲尧帝的时候洪水滔天，就是那一次大洪水，那次大洪水是一个波及全球的大洪水。学者们当时在世界各地就找不同的民族对那场大洪水的记忆，一共找到了270个，就是不同的民族，他们都有一场对大洪水的记忆，但是在那场大洪水中所有的民族的文明全都毁灭了！只有中国的文明留下来了，这不是一个简简单单的幸运的问题，如果是神发的大洪水，为什么神把中国留下来？其它别的文明毁灭了，就是中国的文化，它实际上是有它自己深远的意义。</p>
<p>第三个，就是不同的民族他们都有的第三个共同特点，就是等待神的归来。像《圣经》中讲的末日审判，还有佛经中讲的，优昙婆罗花开的时候是转轮圣王再回来的时候；玛雅人讲说13颗水晶头骨聚齐的时候，是神再归来的时候；犹太教中讲，以色列复国是末日审判的前夜。很多不同的民族他们都留下这么一个传说，说有一天神还会回来。</p>
<p>我把不同民族这三个共同的特点概括为六个字，第一个叫做来源，就是人是神造的；第二个就是教训，当时为什么发<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E6%B4%AA%E6%B0%B4.html">大洪水</a>？就是因为不同地区人类的道德都败坏了，所以神不能够允许人的道德这样败坏下去，就发了大洪水；第三个就是希望，就是神会回来。所以来源、教训、希望，我提出这三个问题是说什么呢？是说不同的民族，当他们的文明在毁灭的时候，他们所有的文化全都丢了，历史记载它整个这个民族的一些甚至生活上用的那些器皿、技术什么的全都丢了，但是他们却留下了这个传说，就是什么都不要了，最后还记着这三个事儿：人是神造的、人道德败坏神会惩罚人、将来神会回来。</p>
<p>这说明不同的民族，他们都知道对他们民族来说最最重要的东西，就是这三个东西。 哪怕别的全忘了都没关系，只要记住这三点就行了。</p>
<h2>为什么几大文明中，只有中华文明五千年绵延不断</h2>
<p>章天亮：为什么这个东西这么重要？其实它涉及到我们今天的人，包括中国，你会看到中国的文化为什么这么可贵，就是别的文明都毁灭了，中华文明保留下来了，中华文明是世界上唯一连续传承五千年的文明。</p>
<p>第二就是中国留下了五千年不断的信史记载，其它别的民族说大洪水之后发生了什么？不知道。大洪水之后，未来可能会发生什么？就是历史的预言它们没有。而中国是从五帝的时候开始，大洪水之前就开始有了可信的信史记载。轩辕皇帝是在尧之前的中华文明的创始人。他身边的史官，就把整个的历史这么详详细细地记载下来，一直到今天没有中断过。五千年不断的信史记载，世界上唯一留了五千年的文明。</p>
<p>中国还有一个跟其它别的民族不一样，就是中国历史上历朝历代的这种预言的现象，所谓预言就是知道未来会发生什么，像马前课、推背图、梅花诗、烧饼歌等等，不断地在给中国人讲未来会发生什么，所以中国文明就非常特殊。</p>
<p>中华文明走过了很多劫难，大洪水只是其中的一个，包括外族的入侵，历史上很多天灾人祸，但是不管怎么样，这个民族的文化留下来了，如果说一切都在神掌握之中，这个民族的文化留下来一定有它特别的意义。</p>
<p><strong><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B9%8B%E5%A3%B0.html">希望之声</a>记者馨恬：</strong>是什么特别的意义呢？</p>
<p><strong>章天亮：</strong>在这样的一个时代，我们看到中国文化它其实是最贴近神的，很多历史发展过程中，神在给人奠定着文化，是通过中国这个地区把这个文化留下来。</p>
<p>那么回到末日审判问题，在《圣经》的启示录里边说，神最后在审判的时候，会在之前有一个正邪的较量，什么样的人去天国呢？就是信神的，保住了他对神的信仰的，在最后的这个正邪较量之中选择了神这一面。而那些选择了魔的、向魔发过誓的、那个不忠贞的、那些淫乱的人、说假话骗人的人、杀人的人，这些道德败坏的人，最后会被永远投入到那个布满硫磺、燃烧着硫磺的火炉里边去，他们会在那里永远受苦。所以也就是说在最后的审判之前会有一次正邪的较量。</p>
<p>当然我们对神有信心，我们知道最后永远都是神赢了，这个结局是定的。关键的问题是，我们每一个人在面对这个事情的时候，我们是怎么选择的？也就是说正邪之间的选择，会是永生和永远毁灭之间的选择，所以这就是为什么这个事情非常非常重要。（待续）</p>
<p>（转载自希望之声国际广播电台）</p>
<p>责任编辑：张宪义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：有影呒？2018金融泡沫大地震</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/9/n10040534.htm</link>
		<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 07:29:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[金融泡沫]]></category>
		<category><![CDATA[金融危机]]></category>
		<category><![CDATA[经济学家]]></category>

		<description><![CDATA[瑞卡兹告诉世人，金融危机已取代动能战争，成为复杂系统动力的核心，而1998年和2008年的金融危机只是警讯，是一场无法想像的灾难之前的震动，它们是2018年金融地震的前震和前震撼。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月09日讯】2008年全球金融海啸转眼已将过十个年头，在主要国家QE（量化寛松）政策下，全球经济在欧债危机和地缘政策风险下，却出现一波景气复苏态势，尤其资本市场更呈现多头走势。</p>
<p>不过，在一片大好的经济荣景下，却也时不时地出现泡沫化的警示。毕竟全球多头走势其实不是来自基本面的明显改善，而是各大央行实施QE政策放出大量游资新政。由于资金并未流向实体经济，致经济成长的力道疲弱，一旦QE政策停止转向紧缩，资金活水中止，1930年代经济大恐慌、1970年代停滞性膨胀、2008年金融海啸就会重演，备受关注和议论。</p>
<p>到底<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html">金融危机</a>有多严重、多可怕，在这本《下一波全球金融危机》(The Road to Ruin)书中，瑞卡兹(James Rickards)为我们描述得淋漓尽致。英文书名“到毁灭之路”已够让我们怵目惊心，会不会危言耸听？或者类似水晶球预言？瑞卡兹应用索马里(Felex Somary)这位被他称为20世纪最伟大<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E5%AE%B6.html">经济学家</a>（但完全被忽视）的方法——病因学、心理学、复杂学和历史——重新拾起索马里遭遗落的金融愚行线索来推测危机崩溃点。</p>
<p>经由对历史的剖析和严谨的研究之后，瑞卡兹告诉世人，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8D%B1%E6%9C%BA.html">金融危机</a>已取代动能战争，成为复杂系统动力的核心，而1998年和2008年的金融危机只是警讯，是一场无法想像的灾难之前的震动，它们是2018年金融地震的前震和前震撼。可怕的是，一般的地震在累积的能量释放完之后会停止，但金融地震会引发系统性危机而持续，而由于过去金融危机出现后各国政府采用错误的纾困政策，所累积的负能量非常之多，使爆发震动力度难以想像。瑞卡兹强调说，这不是臆测，而是系统动力推测的结果。不过，他也安慰我们，这个结果并非无法避免，悬崖勒马需要“缩小银行规模、减少衍生性金融商品、降低杠杆，以及有可靠的货币，也许要与黄金联系”，但他却说眼前看不到任何这类补救，只见系统崩溃逐渐逼近。</p>
<p>瑞卡兹指出，很有影响力的日内瓦国际货币银行研究中心在2014年就对一小群财政部长、主权财富基金、银行和私募基金提出一份研究报告（日内瓦报告），以一般投资人不了解的术语发出警告。传达这样的讯息：过去八年来众人所说的经济回春其实是假的。在过去两年来的准备中，全球菁英正默默地囤积现金和硬资产。即使是现在，一些非正统的法规也已悄悄就绪，允许监管机构在自称的紧急状态下，只要按几个键就能冻结所有资产。他说：“世界各国政府正无耻地共谋对付它们的人民。你们的货币（存款）可能会看得到却摸不着。”</p>
<p>《彭博周刊》这么评论：“……虽然刚开始我贬斥他只是危言耸听，但他睿智的论述很快说服我，我们确实有值得担心的理由……他描绘的景象虽然黑暗，但论据深广而令人叹服！”我同意这个评论。</p>
<p>在全球菁英正计划在全球危机爆发时将像赶羊群般驱赶我们、保护他们的财富时，只有在我们依然自满和不警觉时才能奏效。而读这本书之后或许就能够避免呢！#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>吴惠林：“爱情”这个东西</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/18/1/3/n10019423.htm</link>
		<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 03:28:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[专栏文集]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[爱情]]></category>
		<category><![CDATA[情]]></category>

		<description><![CDATA[不管如何，爱情是一种美好物品，既然是好东西，不但要支付代价，而且也要珍惜。其代价几何？俗话说“爱情无价”，无价也者价格高到无法以金钱衡量也。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2018年01月03日讯】日前，台湾世新大学一位男大生在校内刺伤一位学妹，只因得不到对方而由爱生恨，终而演出悲剧。同样的事件一再上演，而且不乏大学以上的知识份子，凸显出“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%88%B1%E6%83%85.html">爱情</a>”这个凡间男女几乎都逃不掉的东西，真的是让人爱恨交织。如何理性面对，还真是棘手得很呢！</p>
<p>这个事件让我想起轰动全台三十多年，目前在KTV还是被热烈点播的“男性的复仇”这首歌。这首歌在某些KTV店的歌曲目录里，标上“佚名”，亦即词曲来源不可察。不过，上了年纪的台湾同胞，应该都记得这首歌是当年宝岛歌王文夏所唱，只是没想到该首歌会是另一位歌王洪一峰的哥哥洪德成之失恋故事，作曲者系其好友黄艺华。顾名思义，该首歌乃描述一位失恋男性向女主角复仇讨公道的故事，还好的是，男主角的复仇方式是化刺激为力量，短短三年里竟然功成名就，名利双收，于是到酒店找当年甩掉他的女子，以“炫耀”这种方式让对方悔恨交加作为报复，最后竟然还将整箱金钱丢给该女子。这首歌男女对口的“口白”，言简意赅道出故事始末。</p>
<p>如果<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%88%B1%E6%83%85.html">爱情</a>破灭的男女双方，都采用这种“非暴力”方式报复，世间也就不会有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%83%85.html">情</a>杀、毒杀的悲惨事件了。说实在的，生为世间人，“情”就一定缠身，在各种情中恐怕以爱情最神秘、最复杂、微妙，古今中外多少凄美、甜蜜爱情故事，令人神往、唏嘘不已，中国的牛郎织女七夕鹊桥会、梁山伯与祝英台的化蝶殉情，外国的罗密欧与茱丽叶、白雪公主、灰姑娘传奇等等都是感人肺腑、赚人热泪之经典爱情故事。这些故事的主角都有共同特色：为爱情死生相许。他（她）们也鲜活地诠释了真正的爱情。</p>
<p>说“爱<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%83%85.html">情</a>”是一种东西、一样物品，世间男女应不会反对吧！也许大家会怀疑说，爱情是看不到、摸不着、无形的，难跟实实在在的“实物”相提并论。可是，可见、可触摸的实物之于人，其功效何在？满足欲望、提升幸福应是标准答案吧！那么，无形且主观的爱情不也是具此种功效，而其功效甚至远远超乎所有的实体物品呢！</p>
<p>我们知道，物品极少是天上掉下来的，必须由人来生产，而且必须有人要它。同样的，爱情也是有“供给”和“需求”者，与一般实物不同的是，它是由供给和需求双方“共同”创造出来的。也就是说，爱情的双方当事人，身份既是供给者也同时是需求者，亦即像一首曾流行的歌所说的“你泥中有我，我泥中有你”一样。因此，只要有一方离去，也就没有爱情这个物品了，亦即爱情已经消失了。当然，并非只有“固定”双方才能产生爱情，或许某一个人在同一时候，可与几位不同的人同时爆发出爱情火花，所谓的“多情种”就是这种人吧！同理，一个人的一生也不一定只会产生一次爱情而已，反之，也可能一生都没有出现过。</p>
<p>不管如何，爱情是一种美好物品，既然是好东西，不但要支付代价，而且也要珍惜。其代价几何？俗话说“爱情无价”，无价也者价格高到无法以金钱衡量也。那么，一旦此物消失，可能再勉强求得吗？有必要不甘心、甚至报复吗？代价付得起吗？还是理性对待吧！天涯何处无芳草，何苦单恋一枝花？#</p>
<p>责任编辑：南风</p>
]]></content>
			</item>
	</channel>
</rss>
