<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>大纪元新闻网香港频道，即时报道香港地区和两岸三地华人关心的事件，为读者提供香港重大新闻 | 大纪元</title>
	<atom:link href="https://www.epochtimes.com/gb/nsc415.htm/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.epochtimes.com</link>
	<description>大纪元新闻网</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 12:08:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh_CN</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>香港理大勒令学生会更名迁出校园</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/17/n13713537.htm</link>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 04:34:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港理大]]></category>
		<category><![CDATA[学生会]]></category>
		<category><![CDATA[国安法]]></category>
		<category><![CDATA[钟剑华]]></category>

		<description><![CDATA[香港理工大学校方日前要求学生会所有组织迁出理大校园。成为香港通过国安法之后，对学生会打压最“具力道”的大专院校之一。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月17日讯】（大纪元记者林一山香港报导）香港理工大学校方日前要求<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%BC%9A.html">学生会</a>所有组织迁出理大校园。成为香港通过<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%89%E6%B3%95.html">国安法</a>之后，对学生会打压最“具力道”的大专院校之一。</p>
<p>前理大应用社会科学系助理教授<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%92%9F%E5%89%91%E5%8D%8E.html">钟剑华</a>认为，这不是理大个别的问题，所有大专院校已经有默契要对付<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%BC%9A.html">学生会</a>，“现时大学生搞学生组织很困难，担任学生会干事风险也很高”。</p>
<h2>协议指校方有权解散学生会</h2>
<p>今年1月，理大校方引用《香港理工大学条例》，要求学生会于1月31日前签署一份“校董会授权学生会以‘香港理工大学’作为组织命名之协议”（Acknowledgement of Compliance，AoC）。协议指出，校董会有绝对权力授权或终止授权学生会使用“香港理工大学”名称，并要求学生会遵守相关守则。</p>
<p>守则包括：禁止学生会干事和会员以学生会名义参与任何“非法”或“毁坏校誉”的行为；学生会修改会章须得到校方同意；在校方要求下，学生会须提供干事和会员名单、银行户口、出版刊物及会议纪录等文件；如果校方认为学生会没有遵守守则，则会终止授权使用理大的名义，并要求学生会解散；校方对制订及修改守则，和裁定组织有否妥善遵守守则有绝对酌情权。</p>
<p>1月30日，理大学生会曾召开会员大会商讨事件，学生会最终未有签署该协议。</p>
<p>4月15日，理大学生会临时行政委员会表示，14日收到理大学生事务处的电邮，指校方因为他们未有签署协议而作出了4项决议，包括停用“香港理工大学”字眼的组织名称，停止声称与香港理工大学有关连；学生会须更改组织名称，移除“香港理工大学”相关字眼，否则将被视为违反香港法例第1075章《香港理工大学条例》；而学生会及其所有辖下组织亦须在今年7月15日前迁出学生会大楼。大学将停止所有给予学生会之场地及其它支援，并须通知辖下组织上述学生会使用大学名称、场地及设施使用的要求。</p>
<h2>香港各大专院校打压学生会</h2>
<p>在《港区<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%89%E6%B3%95.html">国安法</a>》实施后，港大和教大校方早前已经宣布不再承认学生会，而中大、城大、岭大及浸大校方亦停止代收学生会会费或要求学生会独立注册，中大学生会更于去年10月宣布解散。</p>
<p>理大学生会临时行政委员会15日发出声明，表示对于校方的决议深感遗憾，校方做法有损同学权益。他们呼吁各界关注校方的决议，亦希望所有学生会会员继续关心学生事务及社会议题。声明又指“有关本会后续安排，有待容后公布”。</p>
<h2>前教职员：学生组织消失将降低教育质素</h2>
<p>前理工大学应用社会科学系助理教授<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%92%9F%E5%89%91%E5%8D%8E.html">钟剑华</a>在接受大纪元记者访问时指出，大学压缩学生及教职员参与社会的活动空间，并非始于今日。早在雨伞运动之后，已经有这个迹象，而且十分明显。如果想举办一个政策讨论会，以前十分简单，“我们的社会政策研究中心有一年都曾经试过一年举办了60次活动，但雨伞运动之后，校方增加了很多限制，最后甚至要由副校长审批，根本就意图制造障碍。”</p>
<p>钟剑华直言，理工大学校方打压学生会，从几年前就已经开始。例如，半夜派人覆盖民主墙的内容。他觉得这不是理工大学个别的问题，所有大专院校其实都收到政府指示，或者起码已经有默契要这样做，大学管理层似乎也没有抗拒。理工大学只是跟随中大、港大，不过力道更大，“先给学生会一份他们不可能会签的文件，然后就说你不签，跟着DQ（被取消资格）学生会，现在的做法等于废除学生会。”</p>
<p>他认为，现时大学生参与学生组织工作很困难，担任学生会干事风险也很高，“短期之内，很困难”。另外，他指出大学的管理也会出现一些问题，因为有很多校政咨询组织，都设有学生会的代表。</p>
<p>“学生组织消失，只会令大专教育质素倒退，大专教育的内涵会变得薄弱，学生与校方的关系也不会太融洽”。长远来说会变成怎样，他认为很难预测，但2019年后，出现了很多新的中学生组织，他们的成员会逐渐升上大专，不排除将来会出现一些新的校外学生组织。</p>
<h2>前学联副秘书长：各大学受中共影响严重</h2>
<p>曾担任中大学生会干事和学联副秘书长的前区议员林兆彬认为，香港各间大学的主要资助都来自香港政府，而捐款人大部分都是亲建制人士和机构，再加上各间大学过去十年都纷纷到中国大陆开办分校，导致香港各间大学都非常受香港政府甚至中共影响。在现时的高压管治之下，学生会跟其它民主派团体、媒体和工会一样逐一被铲除，近乎没有生存空间。</p>
<p>假如学生会想继续生存的话，只能够去政治化，纯粹为会员提供文娱康乐活动和福利，但行这条路线的话，又可能缺乏大学生“上庄”担任学生会干事，因为学生会工作量大，吃力不讨好，倒不如担任学系会或宿舍宿生会的干事。长远来说，学生会可能会出现“缺庄”，即没有人担任学生会干事，学生会名存实亡。</p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【时事军事】F-22退役  J-20祸福难料</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710975.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 13:00:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时事军事]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[军事天地]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[夏洛山]]></category>
		<category><![CDATA[第五代战斗机]]></category>
		<category><![CDATA[F-22]]></category>
		<category><![CDATA[猛禽战斗机]]></category>
		<category><![CDATA[视距内空战]]></category>
		<category><![CDATA[狗斗]]></category>
		<category><![CDATA[下一代空中优势]]></category>

		<description><![CDATA[F-22退一架少一架，美国这么做也许会让中共心里发毛，祸福难料。]]></description>
				<content><![CDATA[<p style="padding-left: 0px;">【大纪元2022年04月14日讯】<span style="color: #800080;">今日社会，武器和军队作用，被赋予比杀戮更深的意义。强大的军力，往往用作威慑，维持世界和平，及人类安全。战争，虽然变得隐蔽，但从未停止。【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%B6%E4%BA%8B%E5%86%9B%E4%BA%8B.html">时事军事</a>】带您到最前面，看清正邪之争的细节和真相。</span></p>
<p>至今仍是世界上最强的标志性的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E4%BB%A3%E6%88%98%E6%96%97%E6%9C%BA.html">第五代战斗机</a>F-22正值壮年，却传来开始逐步退出美国空军现役机队的消息。让人扼腕的同时，不禁对所谓第五代战斗机的地位和前景产生猜测。</p>
<p>五角大楼在今年向国会提交的2023年国防预算请求中表示，希望退役33架先进的、已经停产的F-22战斗机，约占全部F-22机队的20%。这也是美国空军要求退役的将近300架战斗机中，最引人注目的部分。其中包括原驻扎在佛罗里达州巴拿马城附近廷德尔空军基地的几乎所有F-22战斗机，它们是美国空军最早的一批F-22。</p>
<p>空军部长弗兰克·肯德尔（Frank Kendall）在3月25日的圆桌会议上表示，空军必须摆脱被称之为“遗留设备”的东西，以便有资源实现现代化。</p>
<p>我们看看，当今仍是世界上性能最好的战斗机F-22，是怎么沦为“遗留设备”的。</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/Fj2JKYFDGIk" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>2003年，当五角大楼宣布第一批F-22<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%8C%9B%E7%A6%BD%E6%88%98%E6%96%97%E6%9C%BA.html">猛禽战斗机</a>将落户廷德尔空军基地时，当地政府和居民为其给社区带来的荣誉欢欣鼓舞。2018年，迈克尔飓风给该军事设施造成了大约47亿美元的损失。未能及时疏散的17架F-22受损，尽管这些飞机修复后再次飞行，但空军为此付出了巨大代价。此次灾害使廷德尔空军基地陷入困境，不仅该基地的优先事项发生了变化，美国国防部对F-22战斗机的看法也发生了变化。</p>
<p>廷德尔空军基地的F-22转移到附近的埃格林空军基地训练和飞行，但此后这些飞机不断出现机械故障。今年3月末，一架F-22在埃格林基地着陆时，因前起落架故障，导致鼻锥触地。去年在该基地也发生过一次几乎同样的事故。事后，美国空军对一部分现役的F-22进行了检查。空军作战司令部发现，这些飞机相当一部分存在起落架问题，需要修复。</p>
<p>为保持从廷德尔转移到埃格林基地的F-22正常运作，维护和升级这些战斗机的费用将达到20亿美元。美国空军决定将该基地的F-22战斗机除两架已经升级的飞机以外全部退役。削减猛禽挤出的经费与空军的胃口相比不算什么，但更多的节省会随时间推移而产生。2018年F-22的平均年度运营成本为1327万美元，相当于F-16的三倍。退役33架F-22，意味着每年可节省4.35亿美元。</p>
<p>五角大楼希望将剥离F-22节省的钱，用于升级具有先进传感器的其它F-22和F-35A闪电II战斗机。如果这项计划得到国会批准，33架F-22会被送往亚利桑那州图森市的戴维斯-蒙森空军基地的飞机坟场。美国空军F-22战斗机的总数将从186架缩减到153架。</p>
<p>1980年代以来，实施美国空军先进战术战斗机（ATF）计划三十多年里，洛克希德·马丁公司的F-22猛禽一直被广泛认为是世界上最具统治力的战机，因其独特的空战能力和优异的机动性能而受到尊重。</p>
<p>美国空军原本计划总共购买750架猛禽，但由于成本太高和当时战略形势的变化，该计划被削减到187架。最后一架猛禽于2012年交付，随后美国空军关闭了生产线。</p>
<p>从第一批猛禽服役至今，不过17年的时间，猛禽仍是全球最强大的空中优势战斗机，它除了拥有非隐形飞机所追求的传统飞行性能之外，同时还拥有空前的隐身性能，即使在它之后出现的隐身战斗机也不能超越。</p>
<p>33架猛禽的命运现在还不确定，但它预示着猛禽已经走过了最辉煌的日子。猛禽的削减绝非简单地因一次飓风促成，原因可能是多方面的。</p>
<p>美国空军削减机龄最老的F-22是为了集中力量维持和升级其余的猛禽，它最终的陨落可能至少还需要10年的时间。</p>
<p>自从2005年开始服役以来，猛禽的武器系统得到稳步更新。目前，美国空军约有三分之一的F-22（Block 20）专门用于训练，其中37架即将升级到Block 30。其余的猛禽都是为作战配置的Block 30/35战机。</p>
<p>升级后的猛禽拥有APG-77v1雷达，具有400公里的窄波束搜索范围和先进的空对地能力；小直径炸弹、空中发射的诱饵以及最新的AIM-9X和AIM-120D空对空导弹；能够自行瞄准的联合直接攻击卫星制导炸弹（JDAM）；美国空军还计划为F-22增加红外搜索和跟踪传感器（IRST），以进一步提高空战的杀伤力。</p>
<p>此外，走进“坟场”的F-22仍有起死回生的机会。原因是F-22的使用寿命高达8000小时，到2018年，F-22机队平均飞行小时数只有1866小时。也就是说，这些退役的飞机仍有很多的剩余使用寿命，根据飞机的封存条件，这些飞机有可能在发生危机时被重新启用。</p>
<p>美国空军注意到，F-22缺乏弹仓深度，以及未来战场对空中优势战斗机的多功能要求。这不是将猛禽送入坟场的主要原因，但它也不会像F-35闪电II那样，在空军服役到30年以后。</p>
<p>F-22在开发之初过于注重隐身和飞行性能，而轻视了预留电子系统的发展空间。飞机的内部空间狭小，又不能破坏气动外形，成为影响它发展的致命问题。在后续的系统升级中，遇到硬件改装的巨大障碍，也给日常维护制造了很多麻烦。在试图升级网络化硬件的过程中，不得不牺牲机内燃油，减少航程。当问题严重到一定程度后，飞机也就失去了进一步升级的价值。</p>
<p>F-22和F-35被认为是一种高低搭配组合，类似F-15与F-16的关系。但是由于二者都有隐身性能，加上联合战场信息系统的帮助，F-22视距内（WVR）空中格斗的优势，并不构成对F-35不可或缺的补充。</p>
<p>总的来说，猛禽优于闪电的用例，是围绕着与对手最好的战斗机进行空战，这些飞机包括苏-35、苏-57和歼-20。但美国空军坚持认为，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A7%86%E8%B7%9D%E5%86%85%E7%A9%BA%E6%88%98.html">视距内空战</a>越来越不那么重要，未来的空战将主要通过传感器和先进制导武器在远距离取胜，而不是靠战斗机格斗。战斗往往是在双方见面之前就已经结束了。</p>
<p>西方喜欢用“狗斗”（dogfight）形容<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A7%86%E8%B7%9D%E5%86%85%E7%A9%BA%E6%88%98.html">视距内空战</a>，听起来很形象，指的是双方飞行员都能看到对方情况下的空战，大家都想尽办法试图用自己飞机的鼻锥指向对手的飞机，然后用近距红外导弹、航炮当然也不排除雷达制导导弹击落对方。但是这种战斗会使隐身战斗机失去优势，而且还要担心被自己发射的、进入“疯狗”模式的导弹击中，因为进入攻击末端的导弹，一旦咬住目标是不分敌我的。</p>
<p>相信在不远的将来，视距内空战将成为绝响，因为激烈的狗斗完全可以让射程更远、机动性更强的导弹完成，而无需让笨拙的有人驾驶的飞机去拚命。视距外打击（BVR）将成为更普遍和更有效的战斗方式，它容许飞行员在安全距离外攻击敌人，而敌人也不会知道有一枚速度超过5马赫的导弹正在向他飞来。目前美军正在测试中的这类高超音速导弹，不少于6种。</p>
<p>事实上，未来F-22的退出并没有给空军留下空白，因为下一代空中优势（NGAD）战斗机正赶在加入机队的路上。美国空军更愿意将资金投入下一代空中优势战斗机，而不是升级Block 20版的F-22。</p>
<p>中共对美军开始淘汰F-22的心情一定是复杂的，他们正在追赶的强大对手，已经开始隐退。这一方面预示美军下一代空中优势战斗机已经临近，另一方面揭示美军已不再忍耐伴随高性能F-22的局限，注意力已经转移到新的解决方案。而J-20 背着比F-22更多的问题包，还远远达不到F-22的性能指标，可见其前景何等暗淡。</p>
<p>撰文：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E5%B1%B1.html">夏洛山</a>（《大纪元时报》记者，曾经历过十几年的军队生活，主要从事军队的教学和一些技术管理工作）<br />
制作：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%B6%E4%BA%8B%E5%86%9B%E4%BA%8B.html">时事军事</a>制作组<br />
订阅《时事军事-<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E5%B1%B1.html">夏洛山</a>》YouTube频道：<a href="https://bit.ly/3EqiiTG">https://bit.ly/3EqiiTG</a></p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/AqoQ5zZk9W8" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>三日全民快测仅三千多宗呈报 林郑：显示感染不多</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711145.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 02:21:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[全民快测]]></category>
		<category><![CDATA[林郑]]></category>

		<description><![CDATA[4月8日至10日进行的“全民快测”，3天合共收到3,142宗呈报阳性个案，当中无病征的占65%。行政长官林郑月娥13日在疫情记者会上强调是次行动令无病征人士都响应，指已经达到目的，包括能掌握整体社会感染情况，称今次呈报的个案“唔系好多”，无论是确诊数字，还是其它监察疫情的指标数据都吻合，大致上都下跌八至九成，结果显示整体社会感染状况不是很多，疫情正回落。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】（大纪元记者袁康妮香港报导）4月8日至10日进行的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E6%B0%91%E5%BF%AB%E6%B5%8B.html">全民快测</a>”，3天合共收到3,142宗呈报阳性个案，当中无病征的占65%。行政长官<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>月娥13日在疫情记者会上强调是次行动令无病征人士都响应，指已经达到目的，包括能掌握整体社会感染情况，称今次呈报的个案“唔系好多”，无论是确诊数字，还是其它监察疫情的指标数据都吻合，大致上都下跌八至九成，结果显示整体社会感染状况不是很多，疫情正回落。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>月娥亦预告，14日会就公布4月21日起分三阶段3个月放宽社交距离措施的细节，她预计在放宽后因为人流增加，确诊个案亦会上升，她呼吁市民要尽早接种疫苗及做好防护。但何时才能完全解除口罩令及限聚令，林郑月娥指仍要视乎疫情发展，不能现在具体说明。</p>
<p>有关复课方面，教职员及学生每日需要在回校前做快速检测，有家长及校长表示困扰，亦有意见指希望政府派发免费检测剂给全港学生。林郑表示，复课有一定风险，一方面平衡学生学习需要，另一方面要管控风险，快测是最有效的方法，政府参考卫生防护中心的意见，都认为在初阶段需每天做快测。她又强调，公共资源应该用在最有需要的人身上，“如果每项用品都是政府供应，我们就不是只使用6,000亿开支的政府”计划派发的1,000万套已包括正领取综援及书簿津贴的学生，如政府的公共资源受太大压力，最后影响到的都是市民。</p>
<p>林郑月娥亦指，现时主要社区隔离设施足够，即使日后再爆发新一波疫情亦足以应付需要隔离人士，所以被征用作隔离设施的3座公共房屋及2个过渡性房屋项目，约5,500个单位已敲定交还时间表。3座公共房屋会于月底交还，即粉岭皇后山邨第1及7座、葵涌荔景邨恒景楼共3,000多个单位，预计公屋准租户可于下月底至6月中分批入伙；而两个过渡性房屋项目，即锦田江夏围村、元朗同心村会于下周交还给相关营运机构，准租户最快可于下月迁入。林郑表示已向受影响公屋准租户发放8,000元特惠津贴，下月亦会向600个受影响过渡性房屋准租户发放特惠津贴，原本在单位内的家俬及设备会赠送给营运机构。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>郑家朗：移民英国志未变 编教材讲香港故事</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711068.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 02:01:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[珍言真语]]></category>
		<category><![CDATA[郑家朗]]></category>
		<category><![CDATA[香港价值]]></category>
		<category><![CDATA[洗脑]]></category>
		<category><![CDATA[教育]]></category>
		<category><![CDATA[桌游]]></category>

		<description><![CDATA[郑家朗接受本报《珍言真语》访问表示，自己多次遭跟踪而被迫离港，看到香港的教育完全变成洗脑小孩，他组队撰写了《太平岛保卫战》，教育小朋友民主体制及普世价值。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】（大纪元记者林慧真、梁珍报道香港报导）前香港众志副主席<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%83%91%E5%AE%B6%E6%9C%97.html">郑家朗</a>日前在Facebook公布自己身处英国，过去一年为保存<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E4%BB%B7%E5%80%BC.html">香港价值</a>、文化和历史，到学校讲课并为海外港人订造教材。郑家朗接受本报《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%8F%8D%E8%A8%80%E7%9C%9F%E8%AF%AD.html">珍言真语</a>》访问表示，自己多次遭跟踪而被迫离港，看到香港的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%95%99%E8%82%B2.html">教育</a>完全变成<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%97%E8%84%91.html">洗脑</a>小孩，他组队撰写了《太平岛保卫战》，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%95%99%E8%82%B2.html">教育</a>小朋友民主体制及普世价值。</p>
<h2>“47人案”时被跟踪离港 回看港景百感交集</h2>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%83%91%E5%AE%B6%E6%9C%97.html">郑家朗</a>表示，自己从来没有离开香港超过一个月，直到2021年1月“47人案”。“那是一个标志性的案件。”“拘捕论点是极其荒谬的。因为我自己是有份参与在初选的一些候选人的助选工作，所以有很大的风险，尤其是那个时候都有吹风说，会拘捕一些初选的第二梯队的人。”</p>
<p>同时他发现自己被跟踪。“我在办公室开完会以后，下到楼下开车，就有人跟踪我。其实被跟踪的不只是我一个人，还有其他前‘众志’的成员。那个跟踪是很夸张的，跟得我很紧，直到上到地铁还是在跟踪我，甚至在我的后面想偷看我的手机。直到我看了他一眼后，他就很迅速的离开了。”</p>
<p>郑家朗认为，跟踪亦是恐吓他，令他感到危机越来越近，身边人考虑安全都极力劝说他离港。“那个时候，大批的国安或者警务人员、海关，不断的在不同的闸口，甚至在机场的不同的位置巡查。”“我也评估、也有想过我自己究竟能否真正离开得了，很庆幸最后是离开了。”</p>
<p>他表示，香港有太多熟悉的人事物陪伴自己成长。“其实我从来没有想过自己要离开香港生活，但是时代所逼，很多香港人都是这样，必须要离开香港去异地重新适应。”</p>
<p>在海外看回香港的景色，维港、行山，郑家朗心中百感交集。“维多利亚港你不知道看了多少次了，但是已经没办法再能接触。”“那些东西对于我来说，记忆里面很近，但是距离里面很远。”</p>
<h2>香港教育从鼓励思考 变成<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%97%E8%84%91.html">洗脑</a>和人人自危</h2>
<p>“现在教育界的情况是越来越严峻。”郑家朗指，新的通识科的试卷试题已变得不像样子，例如题目“为什么教育对于国家安全是那么重要？”评分方案认为的好的作答，不是以前那种鼓励思考、鼓励慎思明辨，而是直接抄写背诵的答案，将整个科目变成一个完全的洗脑科目。“课程指引已经到了一个更糟糕的状态。”</p>
<p>“老师移民的速度超级快。为什么这么多年轻老师被聘请？就是因为许多资深的老师因为香港政治红线，在备受政治压力的情况下，他们最后选择离开。我自己也有老师已经过来了英国这边，人才流失很严重。”</p>
<p>郑家朗强调，现在香港越来越鼓励“批斗”，很多学校也出现了大陆举报老师的情况，有建制派直接提议将摄像头放在教室，录下老师教课的内容。“整个的校园环境已经完全不是一个安全的校园环境了，而是一个充满着恐吓、恐惧、极权管治色彩，人人自危、人人禁言的一个环境，基本上也不会感到有自由的气息。”</p>
<h2>离港后思考做何贡献 决定联合港人做教材</h2>
<p>问到为什么离港一年才交代行踪，郑家朗表示，之前不走出来的原因是，海外已有很多人在不同的范畴承担工作、支援香港人。“我会重新思考究竟自己可以做些什么，所以那时候不急于公布，就是想想清楚自己的位置和角色，不希望自己出来之后都没有思考好自己应该做些什么。”</p>
<p>郑家朗在香港时就关心教育议题，“港版国安法”令“众志”解散后，他又开了新的教育组织“教育野”，做教育倡议和教材写作。于是他萌生了联合过去提倡教育政策时结识的伙伴，为海外香港学生做一套教材，延续他以前在香港所做的事。“去讲在香港发生了些什么事情，为什么家人要选择离开？我们有一些什么价值需要坚持？这是我过去一年最主要在思考和筹备的一件事。”</p>
<p>他知道，很多家长之所以离港，是为了他们的小孩可以有一个更好的教育和自由之地，不需要连说一句话都要处处受惊吓，但在外国始终不是接触中文，“香港的概念，随着他们在那里读书是会逐渐模糊。”“有听过家长说，当初来到外国的时候，基本他们（小孩）都还是说广东话；但是在这里读书半年之后，他们基本上就是十句里面有五句是英文、五句是广东话，这个转变是很激烈的。”</p>
<h2>编制《太平岛保卫战》 内容丰富附桌游增趣味</h2>
<p>教材包括六套精心策编的连载故事，并附有三套桌上游戏。“我们期望用一个小说的方式去教小孩子。”郑家朗指，故事背景中大魔王是恶毒大王，代表中共和政府；蝙蝠军队是辅助大王，某个程度代表建制派；法师比喻愿意出来抵抗强权的抗争者；还有其他普通村民。“过去发生的事情，例如DQ（取消资格）议员的事件、监禁议员的事件、甚至是修改选举的方法的事件，我们都会把它们融入我们的故事、小说里面。”</p>
<p>小说也融入了学习和呈现普世价值的课题，“我们的团队的老师可以教书，但是他们未必懂得怎么样用小说的方式，去把这些价值呈现出来，或者把这些课题渗入在小说里面。所以我们很需要创意，变成我们在这个沟通的过程里面，真的试了很多次，才有现在这个结果、这套书的出现。”</p>
<p>桌游是辅助小说，里面有总统选举、议案投票等，教会孩子们民主和公民责任。“我都希望你看完这个小说、了解完香港的情况，知道民主是怎样被摧毁的时候，你经历那个桌游去玩，你又可以亲身去体验一个社会参与。”</p>
<p>创编教材过程中也遇到很多难处，“我们有老师在澳洲，有老师在台湾，我自己又在英国，所以这个时区是跨越了差不多十个小时。”有老师考虑了很久才加入团队，“例如会害怕被发现是谁、他们能否回香港，因为有些家里人、爸爸妈妈还在香港的，年纪大了也需要回去探望他们。”@</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港政府下周二起向长者派快测包</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711140.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:57:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港政府]]></category>
		<category><![CDATA[长者]]></category>
		<category><![CDATA[快测包]]></category>
		<category><![CDATA[围封强检]]></category>

		<description><![CDATA[卫生防护中心13日公布新增734宗经核酸检测呈阳性的个案，包括12宗输入个案；而经快速测试呈阳性个案则有538宗，合共新增1,272人染疫。另外，再新增62宗死亡个案。第五波疫情至今累计逾118万宗个案，有8,735人死亡，染疫后死亡率升至0.739%。另外，由下星期二（19日）开始至，政府免费向部分长者派发快测套装。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】（大纪元记者林一山香港综合报导）卫生防护中心13日公布新增734宗经核酸检测呈阳性的个案，包括12宗输入个案；而经快速测试呈阳性个案则有538宗，合共新增1,272人染疫。另外，再新增62宗死亡个案。第五波疫情至今累计逾118万宗个案，有8,735人死亡，染疫后死亡率升至0.739%。另外，由下星期二（19日）开始至，政府免费向部分<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%95%BF%E8%80%85.html">长者</a>派发快测套装。</p>
<p>新增12宗输入个案，当中有10人12日抵港，分别从法国、德国、上海、印度、美国、尼泊尔和新加坡抵港。</p>
<p>12日没有新增院舍爆发疫情，但在已经爆发疫情的院舍当中，有18间安老院舍和2间残疾院舍新增确诊个案，涉及25名院友和3名员工。</p>
<p>本港至今累计753,289宗核酸阳性检测个案及441,006宗快速抗原测试阳性个案。</p>
<p>过去24小时，新增54宗死亡个案，涉及24男30女，年龄介乎56岁至106岁，当中21人来自院舍，35人没有接种疫苗，15人已接种一剂疫苗，3人已接种两剂疫苗，1人已接种三剂疫苗，52人为65岁以上。</p>
<p>另外，因数据滞后，4月11日再多8名患者离世，涉及4男4女，年龄介乎75至100岁。</p>
<p>现时共9,000名确诊患者留医。过去24小时，新增6名病人情况危殆、7人情况严重，目前有54名危殆病人在深切治疗病房留医。过去一日，新增1,544人出院，3人入院筛查时发现确诊，同房5名病人被列为密切接触者。</p>
<h2>下周二起 向<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%95%BF%E8%80%85.html">长者</a>派发快测套装</h2>
<p>食物及卫生局副局长徐德义公布，由下星期二（19日）开始至5月31日，免费向部分机构的60岁以上服务使用者和长者会员派发快测套装，让长者及早发现是否染疫，避免病情恶化。暂定每人可获派5套快测套装，用完之后，如有需要可以再领取。由于大部分机构是会员制，职员熟悉相关长者，相信可以善用及跟进长者使用情况。如果长者并非会员但有需要，职员也会弹性处理。</p>
<p>派发机构包括地区康健中心、地区康健站、卫生署长者健康中心、社会福利署资助的长者地区邻舍或活动中心、社署资助的长者日间护理中心和单位、综合家居照顾服务队、改善家居及社区服务队、长者社区照顾服务券试验计划下提供服务的认可单位，以及由医管局、非政府机构和本地大学的中医诊所，合共约有680个派发渠道。至于一向接受有关服务单位提供家居照顾服务的体弱或行动不便的长者，服务队会上门向他们派发。</p>
<p>徐德义亦公布，截至昨日，70岁以上已接种一剂疫苗的长者比率达82.63%，80岁上达59.84%，他呼吁长者家属尽快安排长者接种。</p>
<p>卫生防护中心传染病处主任张竹君表示，一连3日的“全民快测”共接获3,142宗阳性呈报个案，年龄介乎0至96岁，中位数为39岁，60岁以上占18.1%。</p>
<h2>两大厦<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%B4%E5%B0%81%E5%BC%BA%E6%A3%80.html">围封强检</a></h2>
<p>政府昨日引用“第599J章”，自下午4时起，分别将粉岭祥华邨祥裕楼（不包括位于地下的幼稚园及社会服务单位）及黄大仙翠竹花园第十座将划为“受限区域”，要求身处“受限区域”的人士须于晚上9时前接受核酸检测，政府的目标是在14日下午约1时完成行动。</p>
<p>政府发言人表示，政府审视一篮子因素，包括污水检测病毒量、相关确诊个案情况、其它环境因素等，通过风险评估，决定就相关区域作出限制与检测宣告。</p>
<p>根据政府发出的强制检测公告，任何于今年3月31日至4月13日期间曾身处上述大厦内超过两小时的人士，亦须在4月15日或之前接受强制检测。“受限区域”内，3个月内曾经检测呈阳性结果的人士，将无需于强制检测行动中接受检测。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港消委会测试14款“1匹”冷气机</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711137.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:44:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[消委会]]></category>
		<category><![CDATA[测试]]></category>
		<category><![CDATA[冷气机]]></category>
		<category><![CDATA[制冷能源效率]]></category>

		<description><![CDATA[夏季来临，冷气机对大多数港人而言必不可少。消委会测试了14款俗称“1匹”的变频式分体冷气机，其中7款同时设有暖气功能。结果发现，尽管全部样本的能源效益级别均达1级，不过不同样本间的制冷能源效率最多可相差逾三成。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】（大纪元记者叶泽宇香港综合报导）夏季来临，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%86%B7%E6%B0%94%E6%9C%BA.html">冷气机</a>对大多数港人而言必不可少。<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B6%88%E5%A7%94%E4%BC%9A.html">消委会</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B5%8B%E8%AF%95.html">测试</a>了14款俗称“1匹”的变频式分体<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%86%B7%E6%B0%94%E6%9C%BA.html">冷气机</a>，其中7款同时设有暖气功能。结果发现，尽管全部样本的能源效益级别均达1级，不过不同样本间的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%88%B6%E5%86%B7%E8%83%BD%E6%BA%90%E6%95%88%E7%8E%87.html">制冷能源效率</a>最多可相差逾三成。</p>
<p>14款“1匹”中，有5款冷暖空调机的总评分获4.5分，不过售价就可相差2.5倍，其中最贵的是“三菱电机 Mitsubishi Electric”的冷暖空调机，售价为16,400元，虽然整体表现优秀，但其制冷及供暖能源效率却分别稍逊于2款相对便宜的样本，分别是“美的Midea”的冷暖空调机和“三菱重工 Mitsubishi Heavy Industries”的冷暖空调机。</p>
<p>在制冷能力方面，所有样本量得的制冷量由2.55至2.88千瓦，全部高于其声称制冷量数值，其中1款富士电机的净冷型冷气机样本，量得的制冷量比其声称的2.60千瓦高10.8%。至于同时设有暖气功能的7款冷暖空调机，其供暖量介乎2.67至3.30千瓦，可相差约19%，当中4款样本量得的供暖量高于其声称的数值。</p>
<p>在能源效益方面，制冷季节性表现系数（CSPF）数值愈高愈悭电，所有样本的CSPF数值介乎5.28至7.72，相差达31.6%，代表数值最高的样本比最低的样本悭电逾三成。至于供暖能源效率则以供暖季节性表现系数（HSPF）反映，HSPF数值愈高愈悭电。7款冷暖空调机样本的HSPF数值介乎4.07至6.13，相差达33.6%，同样代表不同样本在供暖方面悭电相差逾三成。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B6%88%E5%A7%94%E4%BC%9A.html">消委会</a>提醒，消费者亦须留意保用期以及每年保养费，调查发现，14款冷气机中只有3款的全机保用期为2年，余下11款则只有1年的全机保用期，至于冷气机内压缩机的保用期，只有1款样本提供长达10年保用，9款样本提供5年的保用，余下4款只提供1或3年保用。而保用期过后，只有12款冷气机提供每年续保，费用为620至1,500元，相差1.4倍。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港前《立场》两高层被控串谋煽动 续还押</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711123.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:22:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[立场新闻]]></category>
		<category><![CDATA[高层]]></category>
		<category><![CDATA[串谋]]></category>
		<category><![CDATA[煽动]]></category>

		<description><![CDATA[已停运的网媒《立场新闻》6名前高层与一名相关者2021年底遭警方国安处拘捕，当中前总编辑钟沛权以及前署任总编辑林绍桐，连同《立场》母公司被控一项“串谋发布及／或复制刊物罪”。案件13日于西九龙裁判法院再讯。控方表示，经查册后发现《立场》仍有公司注册登记，惟未有派代表出席聆讯。署理总裁判官罗德泉应控方申请，一并将案件转介至区域法院，定于5月3日下午再讯。两名被告没有申请保释，继续还押看管。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】（大纪元记者杜夫香港报导）已停运的网媒《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%8B%E5%9C%BA%E6%96%B0%E9%97%BB.html">立场新闻</a>》6名前<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%AB%98%E5%B1%82.html">高层</a>与一名相关者2021年底遭警方国安处拘捕，当中前总编辑钟沛权以及前署任总编辑林绍桐，连同《立场》母公司被控一项“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%B2%E8%B0%8B.html">串谋</a>发布及／或复制刊物罪”。案件13日于西九龙裁判法院再讯。控方表示，经查册后发现《立场》仍有公司注册登记，惟未有派代表出席聆讯。署理总裁判官罗德泉应控方申请，一并将案件转介至区域法院，定于5月3日下午再讯。两名被告没有申请保释，继续还押看管。</p>
<p>本案续由《国安法》指定法官之一、署理总裁判官罗德泉处理，控方则由律政司署理高级助理刑事检控专员（特别职务）伍淑娟代表。</p>
<p>两名被告自2021年底被捕及被控后，还押至今已逾3个月，案件2月25日再提讯时，曾因应惩教署“锁仓”检测未能应讯。至于《立场》母公司则一直未有代表出席聆讯。</p>
<p>11日被警方国安处以“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%B2%E8%B0%8B.html">串谋</a>发布<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%85%BD%E5%8A%A8.html">煽动</a>刊物”拘捕的资深传媒人区家麟、香港记者协会主席陈朗昇，与多名前《立场》员工均有到庭旁听。</p>
<p>控方13日交代案件进度时指，早上经查册后发现，《立场》的母公司Best Pencil至今仍然在公司注册处登记，公司董事为蔡东豪，报称地址仍旧为观塘办公室。警方月前曾经两度到访《立场》办公室派发出庭通知信，同告无人应门，其后经查询后得悉，《立场》已向业主表示于4月提前退租。警方曾于4月8日将信件交予钟沛权及林绍桐，不过两人表明不会代表Best Pencil。</p>
<p>罗德泉确认有关文件已经送出，Best Pencil理应知道聆讯日期，最终未派代表应讯，等同放弃出庭命令，故批准控方申请，将案件押后至5月3日下午2时半于湾仔区域法院再行提讯。由于两名被告没有申请保释，期间继续予惩教署还押看管。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港第五波疫情食米等货价升</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711091.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:12:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[第五波]]></category>
		<category><![CDATA[疫情]]></category>
		<category><![CDATA[货价]]></category>
		<category><![CDATA[升]]></category>

		<description><![CDATA[消委会从“网上价格一览通”收集2022年1月至3月期间（截至3月23日），3间网上超市（“百佳”、“Market Place by Jasons”和“AEON”）11组合共90项货品的价格，包括食米、罐头食品、即食面等。比较1月及2月、2月及3月、3月及1月的平均价格，发现无论在2月或3月的售价，都较之前一个月为高。其中63项于3间超市均有售的货品，于3月的总平均售价较1月的高4.2%，于2月的总平均售价亦较1月高2.9%。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】（大纪元记者叶泽宇<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>综合报导）消委会从“网上价格一览通”收集2022年1月至3月期间（截至3月23日），3间网上超市（“百佳”、“Market Place by Jasons”和“AEON”）11组合共90项货品的价格，包括食米、罐头食品、即食面等。比较1月及2月、2月及3月、3月及1月的平均价格，发现无论在2月或3月的售价，都较之前一个月为高。其中63项于3间超市均有售的货品，于3月的总平均售价较1月的高4.2%，于2月的总平均售价亦较1月高2.9%。</p>
<p>全部11组货品的总平均售价在3月均有上<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%87.html">升</a>0.2%至24.8%不等，其中升幅最高的4组货品依次是“包装蛋糕”、“食米”、“鸡蛋”、“罐头蔬菜／汤，升幅分别为24.8%、9.2%、8.2%和6.8%。</p>
<p>消委会表示，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>下经济民生备受打击，呼吁超市负起社会企业责任，致力稳定食品和日用品的价格。</p>
<p>消委会亦建议消费者日常购物时应货比三家，并善用格价工具。根据“网上价格一览通”3月份的资料，除1项货品外，同一货品于不同超市的最高和最低平均售价相差由0.1%至最多55%，当中逾六成货品的平均售价相差超过一成。差异较大的货品主要集中在罐头食品、即食面、纸巾等。</p>
<p>根据消委会的计算，若消费者按“网上价格一览通”的最低价，到不同超市选购20项一般家庭会经常购买的货品，对比去同一超市购买，有机会节省约15%开支。</p>
<h2>五款食油去年录得<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%87.html">升</a>幅 一款食米逆市反升</h2>
<p>另外，消委会检视了本港3间大型连锁超市（AEON、百佳和惠康及其附属品牌超市）共230项货品于2021年的平均售价。</p>
<p>在13大类51组货品，只有“粮油食品”类录得0.1%的升幅，而“食油”组别的平均售价在去年上升2.6%。7款食油有5款录得升幅，最高的是“狮球唛纯正粟米油900毫升”，升幅达13.2%；“百得利纯正橄榄油250毫升”及“狮球唛纯正花生油2公升”则分别录得9.7%和7.6%的跌幅。而9款食米中有8款录得0.6%至5.4%的跌幅，只有“袋鼠牌低升糖指数白米2公斤”的平均售价上升7.6%。</p>
<h2>罐头和急冻食品价格虽跌 但仍较<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>前大升</h2>
<p>在2020年价格调查中售价升幅最大的“罐头食品”，在去年的售价则跌5.3%，是跌幅最大的类别，当中以“罐头蔬菜／汤”的下跌幅度最大，至于“罐头肉”和“罐头鱼”的售价在去年分别下跌4.9%和4.5%，但不少罐头货品的售价仍较2019年（疫情前）高，例如“长城牌火腿猪肉198克”的平均售价于2021年为13.7元，较2020年的14.2元低3.5%，但仍较2019年的10.7元高28%；“珠江桥牌豆豉鲮鱼227克”于2021年的平均售价为27.2元，较2020年的28.3元下跌3.9%，仍较2019年的23.2元大升17.2%。</p>
<p>在13大类货品，“急冻食品”类的平均售价于去年保持不变，其中“急冻点心／餐类”组别在去年下跌1.4%，不过该组别在2020年录得10.1%的升幅，反映价格仍然高企，当中跌幅最大的是“东东鲜虾云吞皇170克”，于2021年的平均售价为18.7元，较2020年的19.8元下跌5.6%，但仍较2019年升12.7%。</p>
<p>51项货品组别中，总平均售价升幅最大的是“薯片／脆片”组别，升4.1%；而跌幅最大的两项则有“女士卫生用品”及“牙膏”，分别下跌12.1%及9.2%。</p>
<p>不过，今年初爆发第5波疫情，超市再度出现抢购潮，导致部分商品价格攀升，消委会透过“网上价格一览通”收集11组共90款商品，发现升幅最高的组别为“包装蛋糕”，升24.8%；“食米”和“鸡蛋”组别亦分别录得9.2%和8.2%的升幅，而有63款货品于3月的总平均售价较1月上升4.2%。</p>
<h2>百佳：经常推出 不同形式的优惠给顾客</h2>
<p>百佳表示，已尽最大努力将减省惠及消费者，根据纪录，该超市同类货品的整体平均售价的下降幅度较消委会调查所得的为大。百佳又称经常推出不同形式的优惠给顾客，包括会员积分计划、优惠装、银行及信用卡优惠等。</p>
<h2>AEON：去年尾继续推“价格冻结”活动</h2>
<p>AEON则表示，在去年持续推出各项优惠活动，以优惠的价格回馈顾客，例如每周的“周三特价日”，及每月的“会员感谢日”等。AEON又称在去年尾继续推出“价格冻结”活动，从而令多款自家品牌及其它品牌的食品和日用品降价和价格冻结。</p>
<h2>惠康：4月起延续和扩展 “日日有低价”计划</h2>
<p>惠康表示作为全港大型连锁超市之一，自2020年10月起推出“日日有低价”计划，锁定数百款精选食品及日常用品价格，并保证货品价格半年内维持不变。惠康说于2022年4月1日起再度延续和扩展以上计划6个月，并将涵盖的货品种类增至超过800款。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港临时失业计划申请达47万宗 何珮玲冀在3至4周内完成审批</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711099.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:08:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[临时失业支援计划]]></category>
		<category><![CDATA[防疫抗疫基金]]></category>
		<category><![CDATA[停薪留职员工]]></category>
		<category><![CDATA[强积金户口]]></category>
		<category><![CDATA[无薪假]]></category>

		<description><![CDATA[政府早前推出临时失业支援计划，计划于12日截止申请。政策创新与统筹办事处总监何珮玲昨日于电台表示，合共收到47万宗申请，超出政府估算的30万宗，当中包括关闭处所停薪留职员工的申请约13万宗和34万宗失业申请。何珮玲期望大部分个案可在3至4周内完成审批。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】（大纪元记者黄柏金香港报导）政府早前推出<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%B4%E6%97%B6%E5%A4%B1%E4%B8%9A%E6%94%AF%E6%8F%B4%E8%AE%A1%E5%88%92.html">临时失业支援计划</a>，计划于12日截止申请。政策创新与统筹办事处总监何珮玲昨日于电台表示，合共收到47万宗申请，超出政府估算的30万宗，当中包括关闭处所<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%81%9C%E8%96%AA%E7%95%99%E8%81%8C%E5%91%98%E5%B7%A5.html">停薪留职员工</a>的申请约13万宗和34万宗失业申请。何珮玲期望大部分个案可在3至4周内完成审批。</p>
<p>何珮玲表示，合共收到的47万宗申请超出政府估算的30万宗，并认为超出预期的原因是政府估算时未将计划扩阔至关闭处所停薪留职的十多万员工以及3月失业情况可能较2月更差。</p>
<p>何珮玲强调，审批个案不会有财政上限，并指出第六轮<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB%E6%8A%97%E7%96%AB%E5%9F%BA%E9%87%91.html">防疫抗疫基金</a>中留有应急费用，因此毋须再向立法会申请额外开支。</p>
<p>对于个案审批，何珮玲表示期望大部分个案可在3至4周内完成审批，并指出首批6万宗申请已在12日或13日获批，第二批申请则会在复活节后，即4月19或20日获得拨款，并表示该批申请约有三分之一的申请人没有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%BA%E7%A7%AF%E9%87%91%E6%88%B7%E5%8F%A3.html">强积金户口</a>。</p>
<p>对于没有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%BA%E7%A7%AF%E9%87%91%E6%88%B7%E5%8F%A3.html">强积金户口</a>的申请人，何珮玲表示留意到没有强积金户口的申请人比例由申请初期占三成上升至五成，因此有机会要求申请人提交额外资料，甚至进行面谈，但强调由于计划的资金用于应急，因此不希望拖延资金的发放太久。</p>
<p>何珮玲续指，会酌情处理差1至2日才满足失业30日要求的申请，以及一个月内曾有一两日有微薄收入的人士，但明言被放“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A0%E8%96%AA%E5%81%87.html">无薪假</a>”的申请人需要涉及关闭处所，否则将会被拒绝。</p>
<p>对于延长申请期，何珮玲表示暂时未有考虑，并指出关于酌情处理的说法一直存在，有心留意的市民已经提交了相关的申请。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>律政司上诉遭驳回 黎智英刑恐记者脱罪获一半讼费</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711087.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:58:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[律政司]]></category>
		<category><![CDATA[黎智英]]></category>
		<category><![CDATA[恐吓罪]]></category>
		<category><![CDATA[壹传媒]]></category>
		<category><![CDATA[六四晚会]]></category>

		<description><![CDATA[壹传媒创办人黎智英被指于早年的六四晚会期间恐吓《东方日报》记者，其后被裁定罪名不成立，律政司不服上诉再遭驳回，黎智英其后申请讼费。法官陈庆伟昨日于高等法院颁下判词，指律政司一方虽然败诉，但两项上诉议题当中其中一项成功获法庭接纳，判黎智英可获一半讼费。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】（大纪元记者林逆香港报导）<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A3%B9%E4%BC%A0%E5%AA%92.html">壹传媒</a>创办人<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%8E%E6%99%BA%E8%8B%B1.html">黎智英</a>被指于早年的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%AD%E5%9B%9B%E6%99%9A%E4%BC%9A.html">六四晚会</a>期间恐吓《东方日报》记者，其后被裁定罪名不成立，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BE%8B%E6%94%BF%E5%8F%B8.html">律政司</a>不服上诉再遭驳回，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%BB%8E%E6%99%BA%E8%8B%B1.html">黎智英</a>其后申请讼费。法官陈庆伟昨日于高等法院颁下判词，指律政司一方虽然败诉，但两项上诉议题当中其中一项成功获法庭接纳，判黎智英可获一半讼费。另外因黎智英一方曾反对部分案件呈述书的内容而令律政司申请履行责任令，故黎智英亦要支付相关的聆讯讼费。</p>
<p>事源于2017年<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%AD%E5%9B%9B%E6%99%9A%E4%BC%9A.html">六四晚会</a>期间，黎智英用粗言秽语指骂一名正采访的东方记者。及后闹上法庭，原审裁判官钟明新于2020年9月裁定刑事<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%81%90%E5%90%93%E7%BD%AA.html">恐吓罪</a>名不成立。</p>
<p>陈庆伟于判词指，因为钟明新拒绝签署<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BE%8B%E6%94%BF%E5%8F%B8.html">律政司</a>草拟的案件呈述书，令上诉案有所拖延。导致律政司需向他申请履行责任令，下令钟明新签署经修订的案件呈述书。</p>
<p>陈庆伟表示，黎智英的法律代表一度表示案件属事实裁决，不涉法律争议。而在决定案件呈述书内容方面，黎方亦曾未能与律政司达成共识。但陈官认为本案并非纯属事实裁决，故申请履行责任令一事上，其实是可以避免。</p>
<p>陈指，他已于判决本案上诉时表明，钟明新于处理黎智英是否有意图令《东方》记者受惊一事时，是法律上犯错，但因无足够证据断定《东方》记者的压力是因本案而来，故不干预原审裁决。一般情况下，黎理应可获得上诉的讼费，但陈指律政司是次上诉并非完全没有理据，故裁定黎智英只可获得一半讼费。</p>
<p>另外，黎智英方曾经就部分案件呈述书内容作出反对，并指案件当中没有法律争议，陈认为黎智英一方所指并非属实，故裁定黎智英需就申请履行责任令一事上，支付律政司讼费。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【财商天下】内部消息传出 上海封城或早有部署</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710971.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 00:00:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[天灾人祸]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[财商天下]]></category>
		<category><![CDATA[财经消息]]></category>
		<category><![CDATA[财经话题]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海封城]]></category>
		<category><![CDATA[计划经济]]></category>
		<category><![CDATA[全国统一大市场]]></category>

		<description><![CDATA[解封后“足不出户”，还要贴封条？上海解封早有时间表？和平年代，GDP第一的城市，为何闹饥荒？计划经济阴魂不散，难怪股市恐慌！]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】4月11日，已经封控两周的上海宣布，全市将实行三个区域的差异防控，一些地区可以解封了，不过，随即有消息显示，所谓的解封不过是文字游戏，实际上还是要求足不出户，另外，也有流传出的内部消息显示，上海的封控原来早在计划中；同时，也有数据显示，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>之后，新一波移民潮正在兴起。我们今天就来聊聊这些内容。</p>
<p><iframe src="https://www.youmaker.com/embed/10e127d0-0bdb-49a1-9e5d-980e6af7909d?r=16x9&amp;d=794" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<h2>“足不出户”的解封？</h2>
<p>上海政府所说的三个区域，是指“封控区”、“管控区”，还有“防范区”。“封控区”，是指在7天内有阳性感染者通报的小区，要实施“7天封闭管理+7天居家健康监测”。7天封闭管理期间，要实行区域封闭、足不出户、服务上门。足不出户，应该大概率能做到，但服务上门就没谱了。</p>
<p>“管控区”，则是指在7天内没有通报阳性感染者的小区，这样的小区，实施“7天居家健康监测”，人不能出小区、严禁聚集。原则上，允许在做好防护的前提下，分批到指定区域无接触领取物资。</p>
<p>另外，就是“防范区”，和前两个区相比，“防范区”的人们要自由不少，如果小区内在14天内没有通报阳性感染者，允许进行“强化社会面管控”，但是小区内的人被严格限制聚集规模，也不允许流动到“封控区”和“管控区”。一旦“防范区”里面出现了阳性感染者，就会上升为“封控区”。</p>
<p>那么，上海有多少“三区”呢？数量还真是不少。在上海各区划定出的第一批“三区”名单中，“封控区”有7,624个，“管控区”是2,460个，这两个加起来数量就过万了，“防范区”的数量则有7,565个。</p>
<p>这个三区管理，看上去好像不再大家一刀切了，有了差别对待，情况好的小区可以稍稍喘口气了，但实际情况还不是，因为居民的活动空间，是由各社区根据情况决定的，所以就出现了这样的怪事儿：社区一边宣布了“正式解封”，一边却又规定“足不出户”。</p>
<p>比如，梅陇镇中梅苑社区发布了一个公告，宣布某一幢楼，可以从4月10日12时起“正式解封”了，不过，解封后，要原地转为“封闭式”管理，要求楼内居民“足不出户，继续配合做好大规模核酸采样”。也就是，该封还是封，只是换个叫法。难怪有网友质疑说，解封以后“足不出户”？真是看不懂中文了。</p>
<p>事实上，在宣布“三区”管理的前一天，也就是10日时，浦东新区疫情防控小组，也发出过一则公告，内容是要求进一步严格执行“封控区”、“管控区”的管理。公告中要求，对于7天内有阳性感染者的小区，对每户都要贴封条、装门锁感应器，加强24小时巡逻，必须做到“足不出户”。看来，“三区”管理中所说的上门服务，主要是指上门贴封条了。刚才说了，第一批的“封控区”有7千多个，这里面又有多少幢楼，多少个家庭呢，如果每户都要贴上封条，那场景实在是可怕。</p>
<p>我们知道，上海最早是说封4天，但现在已经封了2个星期了，未来还要封多久，实在很难说。不过，据自媒体人李大宇的报导，他收到了一份来源可靠的独家爆料，是上海市政府内部关于封控的会议内容。会议内容表明，上海全市封城，要进行到5月1日，而之后还要不要继续封，1日再决定。这期间所有生活物资都由政府全面管控，完全禁止个人网购。</p>
<p>内容中还对5月份作出了一些安排。比如，5月1日到5月7日，全市封控情况维持现状，5月7日到11日，预计浦西部分区域解封，浦东及相关区域继续封控。浦东最起码在1个月内还是继续封控的命运。然后在5月18日，全市会大面积解封。</p>
<p>大家知道，5月1日到7日，正常的话是“五一”假期，如果按这个会议内容来看，上海人的这个假期肯定是不能去玩了。另外，有意思的是，会议竟然提前规划好了解封的时间表，看上去，对病毒消失的时间像是又在中共“党”的掌控之下了。</p>
<h2>上海人为什么饿肚子？</h2>
<p>那么，既然封控仍在持续，上海人捱饿的情况就不会结束。这段时间，应该大家也看到很多上海网友的吐槽了。</p>
<p>已经有人总结说，这个4月份，大概是全体上海人民几十年来最平等的一个月，因为不分阶层、不分贫富，所有人的日子都是抢菜填饱肚子，还有等待核酸检测。如果是那些独居的老人、家里不开火的人，或者是也不会上网抢食物，家里也没有提早储粮的人，日子就要更为难熬了。要不是这个“清零”政策，可能也没人会相信，在一个GDP第一的大城市里，一个和平年代的普通民众还有可能会被饿死。</p>
<p>关键是，有钱也不一定能抢到食物，而且即便是抢到了食物，还不一定够塞牙缝的。香港演员陈浩民一家，目前也在上海隔离，他的太太，这两天就在直播中提到，平常50块钱能买到的菜，现在却让她花了1,500块，再加上快递费，就将近2,000了。那么这1,500块的菜都有些什么呢？1斤青菜，两个番茄，两根黄瓜，20个鸡蛋，还有1袋大米。</p>
<p>对生活状况比较好的家庭来说，来几次千元菜单还算OK，但普通家庭怎么过呢？而且，封控本身就已经让人沮丧，生活基本物资再供应不上，时间长了民众能不造反吗？</p>
<p>在11日的时候，上海市委书记李强跑到一个居民区视察，本来，如果就按提前排好的内容走，一切都会“井然有序”，不过，书记也是一时兴起，突然决定去一下计划外的一个社区，结果就尴尬了。有居民怒呛李强说，200多户人家，每户拿到的所谓物资，只有2根红萝卜、2颗土豆和2颗洋葱，居民还痛骂李强说，实在“有罪于国家，愧对先烈、愧对天地！”</p>
<p>不过，要说李强有罪于中共国，愧对中共先烈，还真是有点冤枉他了。我们知道，在中国，这几十年中真正饿死人的，一直不是粮食的问题，而是中共制度。李强这些中共官员的工作，和中共的先烈们做的没有两样，都是在执行党的安排，为中共党服务而已。</p>
<p>前两天，网上还有消息说，上海一个小区的居民强行接管了物业，因为物业发不出物资来，什么正事都干不了，而在居民志愿者自己接管了小区之后，物业屯积不发的物资都妥善发放了，小区一切也井井有条。</p>
<p>9日时，中国知名网络作家慕容雪村，就在推特上发了一篇文章，探究上海人为什么会饥饿，文章说，在“防疫压倒一切”的政治选择下，由于政府接管一切、垄断一切，使商业和物流系统陷入停顿，大量的货物运不出、送不到、买不成，这不仅造成了惊人的积压和浪费，也让无数人处于匮乏和饥饿之中。这就是上海正在发生的事。这也是为什么市场如此重要，而<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AE%A1%E5%88%92%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">计划经济</a>总是会造成短缺和饥饿。</p>
<p>换句话说，上海目前的防疫政策，实际上就是用<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AE%A1%E5%88%92%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">计划经济</a>取代市场经济，不仅是低效的，而且是混乱无序的，从而导致物价飞涨和食物短缺。这就是上海人挨饿的最关键原因。</p>
<h2>什么是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E5%9B%BD%E7%BB%9F%E4%B8%80%E5%A4%A7%E5%B8%82%E5%9C%BA.html">全国统一大市场</a>？</h2>
<p>就在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>如火如荼的当下，4月10日，中共正式发布了一个“加快建设<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E5%9B%BD%E7%BB%9F%E4%B8%80%E5%A4%A7%E5%B8%82%E5%9C%BA.html">全国统一大市场</a>的意见”，提到要打破地方保护和市场分割，打通经济循环堵点，促进商品要素流动，建设全国统一的大市场。</p>
<p>虽然官方媒体宣称，这是又一个“利好市场经济发展的重磅意见”。但是，这个消息一公布，就引发了市场的紧张，沪深股市收盘时，三大指数暴跌。</p>
<p>一些中国经济观察人士认为，这份《意见》显示，中国又要走回计划经济的老路。所谓的统一大市场，就是人流、物流、资金，全部是受中央政府的控制，市场价格、商品供给、配给渠道都要垄断。</p>
<p>看来，导致市场恐慌、股市暴跌的一大原因，就是中共还要搞计划经济，把民众吓着了。</p>
<p>不过，从官方说的这些内容来看，“全国统一大市场”并不是要走回计划经济，让政府统领一切经济活动，而是要对市场进行全国统一监管。而推动“全国统一大市场”的目的，则是发展内循环的需要，因为中美脱钩已经是势在必行，中国市场不能再依赖西方国家。如果中国要实现自立自强，实现关键技术的自主开发，就需要有一个更具开放性和竞争性的大市场。</p>
<p>但是，中共当局具体会怎么做，还有待观察。比如：前中共中央党校教授蔡霞就表示，市场经济是法治保障、公平竞争的自由经济，所谓“统一”大市场，“统一”什么？谁来统一？怎么统一？</p>
<p>如果中共真的要加速走回计划经济的老路，那么一定是走不通的，只能是让经济加速崩溃。</p>
<p>而且，中共所说的要“打通经济循环堵点”，更是使错了劲儿，因为中国经济循环最大的堵塞，就是中共体制本身。真要打通这个堵塞，就得打掉中共。中共自己，难道不明白这一点吗？</p>
<h2>移民潮即将开启？</h2>
<p>通过这次上海封城，一些网友已经做出了预测，认为等上海解封了，在上海的人会分为三批开始行动，分别是疯狂储粮的、回家乡的，还有准备移民出国的。</p>
<p>事实上，这真的不是一个网络笑话，在上海封城之后，“移民”这个词的搜索量，在微信、百度，还有Google平台上已经快速飙升。</p>
<p>根据网页截图，用于大数据分析的“微信指数”显示，“移民”一词的整体指数值在4月3日暴增，比前一天飙升了440%；同一天，移民影片的观看量，比前一天增长了1,450%。在百度和海外搜索引擎Google上，也都出现了类似的情况。我们可以想像，被封控在家的上海人，一边吃着泡面，一边在网上狂搜移民信息的心情。不过，相关消息热传之后，百度方面，就不再对外提供和移民相关的指数了。</p>
<p>还有微博网友在11日发文说，从移民中介处得知，来自中国某个省分的移民咨询，近期多了很多。看来，上海的移民潮就要来了。</p>
<p>也有在目前封控期间，就等不及离开上海的。自媒体“温哥华天空”就发了一个帖子说，有华人从上海返回温哥华，需要向居委会保证近期不得返回，而且，因为所有的私家车、网约车、出租车都不许上路，这位朋友只能非常“豪”地包了一辆机场大巴，赶在核酸检测过期之前进到机场的候机室。</p>
<p>可以很确定地说，目前上海对疫情的严厉防控，起到了一个很坏的示范作用，在中国经济最发达的城市，政府都可以这样瞎搞，其它城市就可想而知了。</p>
<p>如今的中共，已经是败象尽显。就像一篇评论文章所说的，自从2017年10月，习近平带着一帮政治局常委，跑到中共当年的一大会议地址，重新宣誓了入党词开始，中共几乎就呈现出了断崖式的加速解体状态。</p>
<p>日前，中共上海市委，在写给全市党员的公开信中说，“上海是中国共产党的诞生地”，守护上海城市的安全，“已经到了最紧要的时刻”。这也让人联想，难道中共这个流氓党，从上海起家，又要在上海崩溃吗？</p>
<p>财商经济研究所<br />
策划：宇文铭<br />
撰文：李松筠<br />
编辑：蔚然、宇文铭<br />
剪辑：曲歌<br />
监制：李松筠<br />
订阅<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A2%E5%95%86%E5%A4%A9%E4%B8%8B.html">财商天下</a>：<a href="http://bit.ly/3hvUfr7">http://bit.ly/3hvUfr7</a></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>李家超取得逾700选委提名今报名参选</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710315.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 02:43:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[李家超]]></category>
		<category><![CDATA[选委]]></category>
		<category><![CDATA[提名]]></category>
		<category><![CDATA[报名]]></category>
		<category><![CDATA[参选]]></category>

		<description><![CDATA[已经宣布参选特首的前政务司司长李家超公布，截至12日下午6时，已获得700多张特首选委提名票，决定今日报名参选。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】（大纪元记者袁康妮、林一山香港报导）已经宣布<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%82%E9%80%89.html">参选</a>特首的前政务司司长<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85.html">李家超</a>公布，截至12日下午6时，已获得700多张特首<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%89%E5%A7%94.html">选委</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8F%90%E5%90%8D.html">提名</a>票，决定今日<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%A5%E5%90%8D.html">报名</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%82%E9%80%89.html">参选</a>。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85.html">李家超</a>昨晚总结当天选举行程，他表示上午拜会了中国企业协会，下午则举行了两场视像会议，约100名来自不同界别的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%89%E5%A7%94.html">选委</a>参与。李家超说，这两天会见各界选委后收集大量不同意见，需要时间整合，在有限的时间写政网，只能综合整体意见，未必能涵盖所有选委的意见和细节；没涵盖不代表不关注，“我关注的地方是整个社会，大家都关注的地方”，着大家理解。</p>
<p>早上有记者问到23条立法是否优先处理，李家超回应23条是其中一项优先处理项目，称此为宪制责任，立法取态跟现届政府一样。保持香港稳定及环境安全涉及不同范畴，国家安全是其中之一，同时亦涉及风险管理，确保本港的金融经济体系能面对挑战及风险，就算遇上突如其来的攻击，也有充足准备应对。</p>
<p>他又表示，将会继续举办交流会，又非常感谢竞选办人员连日来的努力，与他一起致电选委和举办网上视像会议。</p>
<p>特首选举原定截止<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%A5%E5%90%8D.html">报名</a>日期是周六（16日），但由于复活节假期，最后报名日期实质为本周四（14日）。李家超早上表示，报名实际情况待同事总结完就会有决定。晚上他公布，截至下午6时，已获得700多张特首选委<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8F%90%E5%90%8D.html">提名</a>票，决定今天报名参选。</p>
<p>根据新修订的特首选举制度，选举委员会在制度上共有1,500名成员，但由于部分委员同时是两个界别的成员，所以今届实际上只有1,488名选委。每名特首选举参选人必须取得不少于188名选举委员会委员提名，分别在5大界别中各取得不少于15名选委提名。</p>
<p>法例规定就算只有一名候选人成功入闸参选，仍需要举行投票，候选人须获得过半数选委的“支持票”，即至少751票才能够当选。李家超暂时取得的700多张提名票，已很接近当选特首的门槛。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港医管局宣布放宽恩恤探访</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710303.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 02:05:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[医管局]]></category>
		<category><![CDATA[放宽]]></category>
		<category><![CDATA[恩恤探访]]></category>

		<description><![CDATA[第五波疫情数字连续3日跌破2千宗，卫生防护中心12日公布，新增735宗经核酸检测呈阳性的个案，经快速测试呈阳性个案则有698宗，合共新增1,433人染疫。另外，再新增59宗死亡个案。第五波疫情至今累计逾118万宗个案，8,614人死亡。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】（大纪元记者林一山<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>综合报导）第五波疫情数字连续3日跌破2千宗，卫生防护中心12日公布，新增735宗经核酸检测呈阳性的个案，经快速测试呈阳性个案则有698宗，合共新增1,433人染疫。另外，再新增59宗死亡个案。第五波疫情至今累计逾118万宗个案，8,614人死亡。</p>
<p>经快速测试呈阳性的698宗个案中，633宗经网上平台呈报。8至10日，一连3日的“全民快测”行动，网上平台录得3,128宗阳性个案。</p>
<p>经核酸检测呈阳性的个案当中包括13宗输入个案，有10宗为12日抵港，其中8人乘阿联酋航空EK384航班来港、2人乘国泰航空CX252班机抵港、1人乘泰国航空TG600航班飞抵；其余3人为较早前抵港。</p>
<p>11日没有新增院舍爆发疫情，在已经爆发疫情的院舍当中，有29间安老院舍和7间残疾院舍新增确诊个案，涉及54名院友和9名员工。</p>
<p>新增59宗死亡个案，年龄介乎47岁至106岁，包括7宗因数据滞后呈。当中至少29人来自院舍，29人没有接种疫苗，15人已接种一剂疫苗，8人已接种两剂疫苗。</p>
<p>本港至今累计752,555宗核酸阳性检测个案及440,468宗快速抗原测试阳性个案。</p>
<p>现时共9,222名确诊患者留医。过去24小时，新增5名病人情况危殆、16人情况严重，58名危殆病人在深切治疗病房留医。过去一日，新增1,430人出院，7人入院筛查时发现确诊，同房11名病人被列为密切接触者。<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8C%BB%E7%AE%A1%E5%B1%80.html">医管局</a>累计有21,672名员工确诊，其中20,517人已经康复返回工作岗位。</p>
<h2>医院<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BE%E5%AE%BD.html">放宽</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%81%A9%E6%81%A4%E6%8E%A2%E8%AE%BF.html">恩恤探访</a></h2>
<p>医院管理局总行政经理（综合临床服务）李立业宣布，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BE%E5%AE%BD.html">放宽</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%81%A9%E6%81%A4%E6%8E%A2%E8%AE%BF.html">恩恤探访</a>安排，在可行的情况之下，按亲属意愿到公立医院探望临终病人。亲属需要提供24小时内的快速测试阴性证明，抑或在探访后即时进行测试。探访期间，亲属须配戴防护装备等，探访后亦须医学监察7天，康复者可获豁免。医院会尽量在可行的情况之下安排探访，其他病人会尽量安排视像探访。</p>
<p>卫生防护中心传染病处主任张竹君表示，学童需要在上学当日进行快速测试，由于Omicron潜伏期短，如果快测频率疏落，染疫学生返校可能会令学校爆发疫情。她又分析，接种疫苗与否的感染率差不多，强调接种疫苗目的是预防重症和死亡，尤其部分确诊儿童在康复后仍会出现炎症。</p>
<h2>两大厦围封强检</h2>
<p>政府昨日引用“第599J章”，自下午4时起，分别将沙田水泉澳邨修泉楼（不包括位于该处的停车场及幼稚园），及粉岭祥华邨祥丰楼（不包括位于地下的幼稚园）将划为“受限区域”。身处“受限区域”的人士须于晚上9时前接受核酸检测，政府的目标是在13日下午约1时完成行动。</p>
<p>政府发言人表示，政府审视一篮子因素，包括污水检测病毒量、相关确诊个案情况、其它环境因素等，通过风险评估，决定就相关区域作出限制与检测宣告。</p>
<p>根据政府发出的强制检测公告，任何于今年3月30日至4月12日期间曾身处上述大厦内超过两小时的人士，亦须在4月14日或之前接受强制检测。“受限区域”内，3个月内曾经检测呈阳性结果的人士，，将无需于强制检测行动中接受检测。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>林郑最新民望33.4分 宣布不连任后急升6.8分</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710298.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 01:50:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[林郑]]></category>
		<category><![CDATA[最新民望]]></category>

		<description><![CDATA[行政长官林郑月娥已宣布放弃竞逐连任。香港民研12日发布林郑的最新评分为33.4分，较1个月前明显上升6.8分，民望净值为负65个百分点。评论员认为林郑不在意评分，正如她的政策亦不会因市民的意见和忧虑而调整。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】（大纪元记者唐健丰香港报导）行政长官<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>月娥已宣布放弃竞逐连任。香港民研12日发布林郑的最新评分为33.4分，较1个月前明显上升6.8分，民望净值为负65个百分点。评论员认为林郑不在意评分，正如她的政策亦不会因市民的意见和忧虑而调整。</p>
<p>民研于本月4至7日，以电话随机抽样访问1,014名香港居民，结果显示，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>月娥最新评分为33.4分，较1个月前明显上升6.8分，不过仍有31%受访者给予她0分。支持率为13%，较上月微升1%；反对率为78%，与上月一样；民望净值为负65个百分点，比上月微升2个百分点，是2020年2月以来新高。</p>
<p>相比1个月前，五项核心社会指标均录得显着升幅，以0至10分评价，市民对五项核心社会指标的评分由高至低分别是“自由”（5.34）、“法治”（5.14）、“安定”（5.06）、“繁荣”（4.93）和“民主”（4.51），当中“法治”创2019年5月以来新高。“自由”及“民主”则创2020年4月以来新高。</p>
<p>前油尖旺区议员李傲然分析指，林郑评分回升，相信与市民得知她宣布放弃连任后，市民“怜悯”而令评分相对“松手”有关，加上前政务司司长李家超宣布参选，也可能盖过了林郑的“风头”。李续指，虽然评分明显上升，但非代表林郑值得自豪或自满，因为其民望比过去3届特首的民望都强差人意，但相信林郑不但不介意，更会视评分为浮云，她一直以来都不太理会民望。</p>
<p>被问到外界是否预视到李家超一旦上场，可能比林郑还差，后者的评分才有上升，代表大家对李家超治港不感乐观。李傲然认为，林郑很多时以公务员心态处事，工作上离地太久，缺乏与市民沟通。而李家超的工作态度一直强硬，他出身警政系统，执行力较强，亦非常忠诚，市民普遍对于警政出身的官员有担忧，又认为李家超一旦当选，未来5年可否如政纲所言展开新一页，抱怀疑态度。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港公署检视十大社交媒体 用户资料转移附属公司</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710295.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 01:33:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[公署]]></category>
		<category><![CDATA[社交媒体]]></category>
		<category><![CDATA[用户资料]]></category>
		<category><![CDATA[附属公司]]></category>

		<description><![CDATA[私隐专员公署（下称公署）昨日发表《社交媒体私隐设定大检阅》报告，报告指十大香港最常用的社交媒体，包括Facebook、Instagram、YouTube等，均会收集用户12至19种个人资料，是次被检视的社交媒体均会于私隐政策中列明用户的个人资料会转移到其附属公司，大部分会储存用户的信用卡资料。公署提醒，用户不应忽略个人资料私隐的风险，建议用户在注册社交媒体账户前应细阅私隐政策、并为社交媒体开设专用电邮账户。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】（大纪元记者刘沛林香港综合报导）私隐专员<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%AC%E7%BD%B2.html">公署</a>（下称公署）12日发表《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%AA%92%E4%BD%93.html">社交媒体</a>私隐设定大检阅》报告，报告指十大香港最常用的社交媒体，包括Facebook、Instagram、YouTube等，均会收集用户12至19种个人资料，是次被检视的社交媒体均会于私隐政策中列明用户的个人资料会转移到其<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%99%84%E5%B1%9E%E5%85%AC%E5%8F%B8.html">附属公司</a>，大部分会储存用户的信用卡资料。公署提醒，用户不应忽略个人资料私隐的风险，建议用户在注册社交媒体账户前应细阅私隐政策、并为社交媒体开设专用电邮账户。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%AC%E7%BD%B2.html">公署</a>检视了市民十大最常使用的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%AA%92%E4%BD%93.html">社交媒体</a>，包括Facebook、Facebook Messenger、Instagram、LINE、LinkedIn、Skype、Twitter、WeChat、WhatsApp及YouTube的私隐功能、私隐政策及私隐版面易用性。结果显示以上被检视的社交媒体都有拟定私隐政策，它们会收集用户约12至19种个人资料，全部都会收集用户的位置资料，大部分会储存用户的信用卡资料，以上被检视的社交媒体均在私隐政策中列出会将用户个人资料转移到其<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%99%84%E5%B1%9E%E5%85%AC%E5%8F%B8.html">附属公司</a>。</p>
<p>在预设私隐设定方面，Skype和YouTube均预设将用户的年龄及电话号码隐藏，而其它被检视的社交媒体则预设了公开用户的年龄、位置、电邮地址或电话号码等个人资料。</p>
<p>私隐政策的易读性评分最高的包括Twitter、WeChat和YouTube，而其它社交媒体主要是欠缺图片、表格或短片以辅助说明私隐政策；Twitter则没有提供中文版本的私隐政策，不谙英文的用户可能难以掌握处理个人资料方面的政策。</p>
<p>除了WeChat外，其它被检视的即时通讯软件均会为传送的讯息采用端对端加密。除了LINE外，其它社交媒体均有双重认证功能上提供。</p>
<p>公署已经将有关报告送交各社交媒体营运者，并建议营运者应向用户提供更多私隐相关功能，包括为用户提供端对端加密及双重认证功能，亦应主动对“起底”、“数据撷取”或其他非法行为作出限制。营运者亦应留意所收集的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%94%A8%E6%88%B7%E8%B5%84%E6%96%99.html">用户资料</a>种类，避免收集超乎服务所需的资料，而社交媒体上的私隐政策应要清晰易明，建议营运者不应将位置追踪功能预设。</p>
<p>公署亦建议用户在注册账户前，应细阅私隐政策，并开设专为社交媒体而设的电邮账户，把个人资料隐藏并设置最高私隐权限，并考虑关闭位置追踪功能，尽量避免利用公共Wi-Fi或不安全的Wi-Fi连接社交媒体，以减低信用卡资料外泄风险；而家长及监护人则可考虑启用家长管控功能，以提醒子女过度披露或分享个人资料的后果。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港逾六成DSE考生 有严重或中度情绪困扰</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710282.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 01:24:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[DSE]]></category>
		<category><![CDATA[考生]]></category>
		<category><![CDATA[情绪困扰]]></category>

		<description><![CDATA[青年会的“中学文凭试考生精神健康状况调查研究”在1月至2月间，成功访问543位应届DSE考生。结果显示，当中64.7%的受访学生出现严重或中度情绪困扰，情况令人关注。当中44.8%受访考生属有严重情绪困扰类别，19.9%属有中度情绪困扰类别，有21.9%和13.4%分别受轻微情绪困扰或没有情绪困扰。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】（大纪元记者郑颢源香港报导）青年会的“中学文凭试<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%80%83%E7%94%9F.html">考生</a>精神健康状况调查研究”在1月至2月间，成功访问543位应届DSE考生。结果显示，当中64.7%的受访学生出现严重或中度<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%83%85%E7%BB%AA%E5%9B%B0%E6%89%B0.html">情绪困扰</a>，情况令人关注。当中44.8%受访考生属有严重情绪困扰类别，19.9%属有中度情绪困扰类别，有21.9%和13.4%分别受轻微情绪困扰或没有情绪困扰。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%80%83%E7%94%9F.html">考生</a>备试期间主要压力来源方面，92.3%受访考生表示来自考试成绩，51%来自家人的期望，疫情对考试造成的影响亦占49.2%。另外46.4%属朋辈间的比较，33.7%来自学校或老师的期望。</p>
<p>青年会执行干事（注册社工）许绎标心理学博士指，本届考生因高中课程在动荡不安的环境下开展而深受的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%83%85%E7%BB%AA%E5%9B%B0%E6%89%B0.html">情绪困扰</a>，盼家长、老师、社工及相关持份者可提供适切支援和帮助，与考生同行。</p>
<p>面对情绪问题，受访考生倾向与身边人倾诉或求助，58.9%受访考生会向友人求助，家人求助则占30.4%，寻求老师协助有19.7%；寻求专业人士帮忙仅有13.6%，更有34.3%称不会寻求任何协助。</p>
<h2>考生情绪状态较差 考试信心随之降低</h2>
<p>就大学联招办法（JUPAS）取录资格的信心，信心只是“一半半”，“有信心”的受访考生占近五成（49.9%），“没有信心”及“非常没有信心”的有27.7%，“有信心”及“非常有信心”仅共有17.7%。</p>
<p>青年会辅导组曾接触受情绪困扰的考生，发现疫情课堂及考试安排不断调整会令他们无所适从，包括难以在网课上向老师发问、欠宁静的温习环境、温习节奏被打乱等，亦曾有考生反映家人及老师均没有提供足够支援。</p>
<p>美国国家睡眠基金会建议14至17岁的青少年每天需要8至10小时的睡眠时间。但83.1%受访考生在受访时的前1个月，睡眠时间少于8小时，只有16.9%有8小时以上睡眠时间的。同时，有47.7%受访考生出现较多失眠。</p>
<p>负责统筹是次调查的研究主任何新满表示，发现有严重或中度情绪困扰的受访考生中，都有逾一半人出现失眠，反映睡眠与精神健康息息相关。数据亦显示，考生的情绪状态较差，考试信心会受之影响随之降低。“非常没有信心”及“没有信心”考获联招取录资格的受访考生，他们的情绪困扰的平均分为30.11，明显高于“非常有信心”及“有信心”考生的平均分25.3。</p>
<p>调查反映，考生面对情绪困扰倾向寻求朋辈协助大于专业人士处理，许绎标建议应加强朋辈辅导、互助的教育，并鼓励年轻人主动寻求专业人士帮助。又勉励考生说：“DSE只是人生一站，只是其中一个升大学的方法，DSE外还有很多发挥空间，我们拥有的是有选择的生命。”◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港声援理大案3人暴动罪成</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710276.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 01:01:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[理大围城]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2022年04月13日讯】（大纪元记者林逆香港报导）2019年“理大围城”期间，有人于网上呼吁在尖沙咀及佐敦一带声援理大示威者，其中有3男女于尖沙咀厚福街一栋唐楼被捕并控以暴动罪，昨日于区域法院裁决。法官林伟权表示，他们虽然未作出严重暴力行为，但已对社会安宁造成破坏，裁定罪名成立，还柙候判。法官同时斥警员作供隐晦及没有施行警诫，损害被告权益，不能纵容，裁定部分证据不能呈堂。 根据控方案情，11月18日晚上开始，有示威者多次向漆咸道南的警察防线投掷燃烧弹，及后警方于翌日凌晨3时多进行扫荡，有示威者于厚福街发现警察后逃入附近唐楼。警方随后于楼梯发现被弃置的示威用品，如头盔、面罩及防毒面具等，并于楼梯及天台拘捕3名被告及另外8名疑犯。 辩方在审讯期间曾指，警方拘捕众人时命令他们一字排开，双手被反绑，脸朝地下伏于天台近一小时，亦于没有警诫下要求2名女被告穿上装备以拍摄模拟示威者装扮的照片。 法官认为，有警员供辞隐晦，警方命令疑犯们一字排开被反绑伏地的场面吓人，相信年轻被告一定相当惊惶，又或意志软弱，从而听从警方指示。而因拍摄模拟照片等同招认，警员未告知被告有权拒绝拍摄模拟照片，是损害被告权益，而警员没有在警诫下查问被告亦属于不当。 法官认为相关违规并不算轻微，不能纵容以变得习以为常，虽然相信警员未必是故意违规，但是做法已违背公平审讯原则，令被告权利受损，最后决定相关证据不能呈堂。 然而法官认为3人管有生理盐水及索带等物品，在凌晨时分出现，并非路过，加上警方当日已呼吁市民避免前往尖沙咀一带，3人身上有示威者常见物品，故裁定暴动罪名成立，押后至5月3日判刑，以待索取2名年轻被告的教导所报告，3名被告还押候判。◇ 责任编辑：陈玟绮 分享 标签： 公平审讯原则,暴力行为,暴动罪成,示威者]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】（大纪元记者林逆香港报导）2019年“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%90%86%E5%A4%A7%E5%9B%B4%E5%9F%8E.html">理大围城</a>”期间，有人于网上呼吁在尖沙咀及佐敦一带声援理大示威者，其中有3男女于尖沙咀厚福街一栋唐楼被捕并控以暴动罪，昨日于区域法院裁决。法官林伟权表示，他们虽然未作出严重暴力行为，但已对社会安宁造成破坏，裁定罪名成立，还柙候判。法官同时斥警员作供隐晦及没有施行警诫，损害被告权益，不能纵容，裁定部分证据不能呈堂。</p>
<p>根据控方案情，11月18日晚上开始，有示威者多次向漆咸道南的警察防线投掷燃烧弹，及后警方于翌日凌晨3时多进行扫荡，有示威者于厚福街发现警察后逃入附近唐楼。警方随后于楼梯发现被弃置的示威用品，如头盔、面罩及防毒面具等，并于楼梯及天台拘捕3名被告及另外8名疑犯。</p>
<p>辩方在审讯期间曾指，警方拘捕众人时命令他们一字排开，双手被反绑，脸朝地下伏于天台近一小时，亦于没有警诫下要求2名女被告穿上装备以拍摄模拟示威者装扮的照片。</p>
<p>法官认为，有警员供辞隐晦，警方命令疑犯们一字排开被反绑伏地的场面吓人，相信年轻被告一定相当惊惶，又或意志软弱，从而听从警方指示。而因拍摄模拟照片等同招认，警员未告知被告有权拒绝拍摄模拟照片，是损害被告权益，而警员没有在警诫下查问被告亦属于不当。</p>
<p>法官认为相关违规并不算轻微，不能纵容以变得习以为常，虽然相信警员未必是故意违规，但是做法已违背公平审讯原则，令被告权利受损，最后决定相关证据不能呈堂。</p>
<p>然而法官认为3人管有生理盐水及索带等物品，在凌晨时分出现，并非路过，加上警方当日已呼吁市民避免前往尖沙咀一带，3人身上有示威者常见物品，故裁定暴动罪名成立，押后至5月3日判刑，以待索取2名年轻被告的教导所报告，3名被告还押候判。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
<p>分享<br />
标签：</p>
<p>公平审讯原则,暴力行为,暴动罪成,示威者</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港校长冀政府向学生免费派快测包</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710247.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:49:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[快测包]]></category>
		<category><![CDATA[接种疫苗]]></category>
		<category><![CDATA[面授课堂]]></category>

		<description><![CDATA[全港中小学及幼稚园最快可于下周二（19日）分阶段恢复面授课堂，政府要求所有教职员和学生须每日到校前完成快速测试并取得阴性证明。新界校长会副主席、凤溪第一小学校长朱伟林昨早在港台节目表示，希望当局可向所有学生免费派发快测套装，并考虑容许已接种疫苗的学生隔天或每星期进行快测。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】（大纪元记者郑颢源香港报导）全港中小学及幼稚园最快可于下周二（19日）分阶段恢复<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9D%A2%E6%8E%88%E8%AF%BE%E5%A0%82.html">面授课堂</a>，政府要求所有教职员和学生须每日到校前完成快速测试并取得阴性证明。新界校长会副主席、凤溪第一小学校长朱伟林昨早在港台节目表示，希望当局可向所有学生免费派发快测套装，并考虑容许已<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8E%A5%E7%A7%8D%E7%96%AB%E8%8B%97.html">接种疫苗</a>的学生隔天或每星期进行快测。</p>
<p>朱伟林认为每天返学前做快测与量体温无异，呼吁家长配合安排。但平均每个快测套装价钱由十多元至数十元不等，担忧对部分家庭构成经济压力，希望政府可向全港学生提供免费快测套装，同时建议已<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8E%A5%E7%A7%8D%E7%96%AB%E8%8B%97.html">接种疫苗</a>的学生可改以隔天或每星期进行快测。</p>
<p>朱伟林指，监察执行上校方会持信任态度，设申报系统收集附有当日日期及时间的快测结果相片作纪录，并会教育家长及学生完成有关快测安排。他续指校方会视乎指引要求，或会在每班抽样监察，但要考虑会否影响教学工作等问题。</p>
<p>若学生在回校前未有完成快测，朱伟林表示因学校非合适环境作大型检测，如果有大量学生同时间出现以上情况，形容相当“大件事”。校方会致电家长接回子女，或家长可带同快测剂助子女在校内完成，证明阴性后方可上堂。若家长未能接走学生，会安排休息室供他们自修，但强调不能进入课室。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【财商天下】中美利差12年首倒挂 股市大跌外资跑路</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13710168.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[财商天下]]></category>
		<category><![CDATA[财经消息]]></category>
		<category><![CDATA[财经话题]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[中美利差]]></category>
		<category><![CDATA[中国出口]]></category>
		<category><![CDATA[外资流出]]></category>
		<category><![CDATA[中港股市]]></category>

		<description><![CDATA[中美利差12年首倒挂，中港股市齐跌，资本加速跑？中共强力封城，出口订单躺平，中共无计可施？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】在中共全国大搞封城的时候，我们看到，3月以来，美国国债收益率急速上升，外资减持人民币债券也创下了纪录，4月11日，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E5%88%A9%E5%B7%AE.html">中美利差</a>还出现了12年来的首度倒挂，中港股市齐跌，资金挡不住的外流。虽然李克强一直急喊政策加力，但实际上却是政策迟迟不见落地，那么，目前的撤资潮还要持续多久？中共能想出什么对策吗？我们今天就来聊聊这些内容。</p>
<p><iframe src="https://www.youmaker.com/embed/70516734-e9ce-49b3-83bd-6450c74f0595?r=16x9&amp;d=611" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<h2><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E5%88%A9%E5%B7%AE.html">中美利差</a>12年来首倒挂 未来两个月或迎撤资高峰</h2>
<p>本周开始的4月11日，A股三大指数齐齐大跌。其中，上证指数跌2.61%，深圳成指跌3.67%，创业板指数更是跌幅超过4.2%。同一天，港股也一样大跌，恒指全日跌663点，恒生科指跌了5.2%。</p>
<p>而在上周五，也就是4月8日的时候，中共总理李克强刚刚召开了一个经济专家会议，怎么刚开完会，这周一中港股市却齐刷刷又下跌了呢？</p>
<p>一些分析认为，关键还是目前清零封城的防疫措施，加剧了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">中国经济</a>的下行压力，也让中共今年的经济增长目标前景更加惨淡，而且，市场期待北京会出台刺激政策，但是，到目前为止，让市场失望的是，中共央行并没有拿出能够提振经济的任何政策。</p>
<p>并且在4月11日，中美10年期国债利差，12年来还首次出现了倒挂，10年期美债收益率一度升到2.764%，而中国10年期国债活跃券收益率，报2.7525%。</p>
<p>利差倒挂会有什么影响呢？比如，就像11日这个股市下行，有分析认为，利差倒挂，就是其中的一个干扰因素。</p>
<p>东吴期货的观点认为，从历史上看，中美利差的持续收窄，往往会增加A股阶段性调整的压力。</p>
<p>在1月份的节目中，我们曾经谈到过中美利差缩窄的问题，当时的中美利差是缩窄到115个基点，之后，随着美联储开始加息，市场对美联储今年加息缩表的进程也越来越清晰，可以看到，近期，中美十年债利差，出现了历史上从未见过的加速收窄趋势。</p>
<p>3月份以来，美国十年债的收益率，是从2%一路加速上行，上个星期，中美利差已经缩窄到了不足20个基点，当时，市场还预计，或许在未来两个月，中美利差会出现倒挂，但没想到，速度远超预期，话音刚落，就已经出现倒挂了。</p>
<p>而随着中美利差缩窄，甚至出现这种倒挂的情况，境内外的投资者就会减持人民币债券，将人民币兑换成美元，转投收益更高的美国国债，结果就是导致资本外流。从港交所4月11日的数据可以看到，当天北向资金的净流出量就达到57.6亿元人民币。</p>
<p>根据中国债券信息网的数据，3月，就在美债收益率急升之际，境外机构投资者减持中国银行间债券的规模，达到了982亿元人民币，环比增长了将近五成，这是境外机构投资者连续第二个月减持中国国债，2月份时的减持规模，是518亿元。</p>
<p>同时，中国外汇储备和人民币兑美元的汇率也面临一定压力。</p>
<p>一些观点认为，未来几个月，资金一定还会继续从中国资本市场流出。这不仅是来自利差的获利驱动，同时，还有俄乌战争的影响。因为中共对俄乌战争的态度不明朗，市场担忧中共也有被制裁的风险，所以，资本为了规避风险选择了加速逃离。此外，还有一个促使资金流出的因素，就是中国国内的疫情反复，而极端的封城清零，进一步加剧了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E.html">中国经济</a>的悲观前景。</p>
<p>但是大家知道，在中共治下，并没有真正的市场，虽然可以看到债市和股市公布的数据，但民间的资金流向，可未必能看的清楚，因为还有中共的资金，假扮外资回流进行操作。</p>
<p>4月7日时，国际金融协会（IIF）发布了一个最新报告，其中在分析俄乌战争的影响时，指出未来可能会看到越来越多居民端的资本外流。（we may see a growing capital outflow by residents in the future.）同样的，我们也已经看到，包括封城的清零措施在内，都会刺激到居民端的资金流向。</p>
<h2>出口订单躺平 IIF：出口贡献跌九成</h2>
<p>目前，中国的经济真的可谓是雪上加霜了。中国多地的封城、封控，造成的物流受阻，不但让百姓吃饭成了问题，对于企业来说，也一样快吃不上饭了。</p>
<p>从3月开始，不少出口企业都出现了订单腰斩的情况，有人说，这清零清了半天，订单倒是先“清零”了。</p>
<p>一位微博用户在4月2日说，公司3月份的外贸订单少了一半，老客户都不下单了。</p>
<p>大陆媒体《经济观察报》，在7日的报导中提到，一位在深圳一间大型货运代理公司工作的外贸人士说，自己跟进的客户近期反馈说“工厂没有订单”，这些客户的主要出货，都是去往美国、巴西、加拿大等地的。</p>
<p>广州南沙一家中小型电单车厂的负责人也提到，“3月订单凉一半”。因为疫情防控，这位负责人的电单车厂被一分为二。工厂被划为了防范区，而员工住的地区则是在管控区，没办法，工厂只能被动“躺平”。</p>
<p>这间电单车厂，已经在珠三角地区经营了二十多年，出口主要面向中东、东南亚等地。</p>
<p>这位负责人还说，由于原材料价格上涨，希望上下游各自分担一点，但一跟客户提价，订单就掉下来了，而且，这种情况还不是现在才有的，已经持续半年多了。现在的情况是，“接单要亏”。</p>
<p>国际金融协会（IIF）的报告预计，今年净出口对中国GDP 的贡献，只有0.2个百分点，远低于去年的1.7个百分点。</p>
<p>所以，相比中共报出的数据，现实更为残酷。</p>
<p>中共商务部的发言人，3月末的时候也承认，部分外贸企业受疫情影响，面临生产经营受阻、物流运输不畅等问题，外贸企业，尤其是中小微企业面临较大的经营压力。</p>
<p>财新4月初公布的数据也显示，3月制造业PMI，按月跌2.3个百分点，降到了48.1，是2020年3月以来最低，表明制造业景气受到疫情影响严重。分项指数显示，3月新订单指数一样是2020年3月以来最低，其中，3月出口订单在收缩区间也进一步下降，是22个月来的新低。</p>
<h2>IIF报告指居民端资本将外流</h2>
<p>而且，我们看到，中共的清零措施，已经严重影响到经济环境和民众生活。有人说，2022年4月，大概是全体上海人民几十年来最平等的一个月了，无论是身家上亿的老板，还是月薪几千的工薪族；无论是老上海人，还是新移民，饿肚子的感受都一样。这之前，对中共的封城，或许有不少富裕阶层，或是既得利益者，都是作壁上观的，但身在其中，感同身受的时候，却能想明白很多事。</p>
<p>而随着上海的解封无期，可能一些民众也会再次思考清零这个事，比如中共一直在讲美国死了多少人，但美国却没像中国这样封城，上海是2,500万人，按中共的数据，只有一人重症，无人死亡，那怎么非要封城呢，而且一封还封这么多天？Omicron变种病毒，真有那么严重吗？</p>
<p>另外，上海的封城，也让很多人看清楚了，在中共的清零之下，中国的第一大都市和两年前的武汉没什么两样，也没有因为是大上海，就变得更有效、更人性、更优越。一个封城，就把一个一线城市打出了原形，而背后曝露出的，却是中共体制的无能，还有反科学反人类的极端表现。</p>
<p>今年以来，中共从深圳封到上海，长三角、珠三角的外贸企业，也被封的叫苦连天，甚至是直接“躺平”。现在广州和北京也出现了病例，刚解封的深圳又封控了，按照Omicron的传播力，还有中共的抗疫模式，未来这四座中国最重要的城市，会不会同时封城呢？</p>
<p>真那样的话，中共也就是“自杀”的节奏了。不过面对目前的经济形势，李克强也坐不住了。</p>
<p>4月7日，李克强在和经济专家开会时说，“当前世界局势复杂演变，中国疫情近期多发，有些突发因素超出预期，对经济平稳运行带来更大不确定性和挑战”，怎么办呢？李克强说，要“主动作为”、“研究准备新的预案”。</p>
<p>但是，市场可等不及这一轮又一轮的空话，马上，中港股市就一起跌给你看。我们看到，4月11的当天，李克强就跑到了江西，说要根据需要，研究采取更大力度的政策举措。</p>
<p>不过，中共如今已经是黔驴技穷，而且在没完没了的封城下，即使有什么政策，相信效果也都会大打折扣。</p>
<p>财商经济研究所<br />
策划：宇文铭<br />
撰文：李沺欣<br />
顾问：李庭千<br />
编辑：蔚然、宇文铭<br />
剪辑：曲歌<br />
监制：李松筠<br />
订阅<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A2%E5%95%86%E5%A4%A9%E4%B8%8B.html">财商天下</a>：<a href="http://bit.ly/3hvUfr7">http://bit.ly/3hvUfr7</a></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【军事热点】芬兰和瑞典可能在今夏加入北约</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709669.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 13:00:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时事军事]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[军事天地]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[军事热点]]></category>
		<category><![CDATA[夏洛山]]></category>
		<category><![CDATA[俄罗斯]]></category>
		<category><![CDATA[乌克兰]]></category>
		<category><![CDATA[北约]]></category>
		<category><![CDATA[芬兰]]></category>
		<category><![CDATA[瑞典]]></category>
		<category><![CDATA[欧盟]]></category>
		<category><![CDATA[民意调查]]></category>

		<description><![CDATA[俄罗斯为了阻止乌克兰加入北约发动了战争，但却把芬兰和瑞典推入北约怀抱。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】今年1月，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF.html">俄罗斯</a>军队在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html">乌克兰</a>边境集结时，芬兰总理桑娜．马林（Sanna Marin）还坚持认为，她的国家在她任期内很可能不会加入北约。仅三个月后，芬兰政府和民意发生了天翻地覆的变化。 4月2日，马林告诉芬兰人，芬兰将不得不在今年春天做出决定。她说，俄罗斯不是我们想像中的那个邻居。</p>
<p>与东欧大多数国家不同，芬兰在冷战期间保持了独立、民主和不结盟政策。冷战期间，芬兰和其邻国瑞典一直是著名的不结盟国家，甚至在作出任何重要决定之前都要与苏联协商。 “北约”这个词在他们的字典中是一个敏感的词汇，这种因屈服于苏联压力而扭曲了的芬兰国内政治，被称为“芬兰化”。</p>
<p>苏联解体后，芬兰和瑞典一起加入了欧盟，使其与其它欧洲国家的关系更加紧密。在2014年<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF.html">俄罗斯</a>首次入侵<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html">乌克兰</a>后，两国加强了与北约的合作。</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/acGawKS03UE" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>俄罗斯反对芬兰加入北约的主要原因是，该国与俄罗斯有1340公里的共同边界，如果芬兰加入北约将使一个强大的军事集团来到俄罗斯的家门口。加入北约不仅意味着俄罗斯和芬兰之间的任何冲突都会变成俄罗斯和所有北约盟国之间的冲突，而且芬兰本身也不好惹，该国要求所有成年男性都要接受军事训练，其武装部队不可小觑。</p>
<p>2015年的一项盖洛普（Gallup）民意调查显示，芬兰人比欧洲其它地方的人更愿意为他们的国家战斗。74%的芬兰人说他们愿意用武器保卫自己的国家。而瑞典人也致力于国家的安全，近些年的统计数据显示，瑞典可用于兵役的人数超过300万，要知道瑞典的总人口也不过980万人。</p>
<p>去年底，俄罗斯外交部发言人玛丽亚．扎哈罗娃（Maria Zakharova）警告说，如果芬兰和瑞典加入北约将产生严重的政治和军事后果。</p>
<p>之后，芬兰总理马林在她的新年致辞中指出，“我们保留了申请加入北约的选择，这意味着更多。我们应该维护这种选择的自由，并确保它继续成为现实，因为这是每一个国家决定自己安全政策的权利。”</p>
<p>瑞典首相玛格达莱娜．安德森（Magdalena Andersson）说，“我想说得非常清楚：是瑞典自己独立决定我们的安全政策路线。”</p>
<p>在此之前，芬兰和瑞典是尚未加入北约的六个欧盟国家中的两个，这两个国家对加入北约一直保持着距离。这一切在俄罗斯入侵乌克兰后发生了巨大的变化。</p>
<p>乌克兰战争爆发以来，芬兰不仅是政治领导人在讨论这种可能性，公众舆论也开始转向倾向于加入北约。3月中旬，一项调查显示，芬兰62%的成年人希望该国加入北约。</p>
<p>去年由芬兰国防部进行的芬兰人对国家安全态度的年度调查显示，24%的芬兰人支持加入北约，而2020年的调查显示20%的人支持加入北约。事实上，近年来，调查一直在20%左右徘徊。同时，瑞典2021年的相应调查显示，46%的瑞典人希望加入北约，比三年前的43%有所增加。</p>
<p>上周芬兰广播公司YLE委托进行的一项最新的民意调查显示，53%的人赞成芬兰加入北约，只有28%的人反对，第一次有超过半数的芬兰人支持加入西方军事联盟。在其邻国瑞典，一项类似的民调显示，支持加入北约的人数超过了反对者。</p>
<p>芬兰国际事务研究所的高级研究员马蒂．佩苏（Matti Pesu）说，这是一个非常重大的转变，在过去的25到30年里，芬兰人对北约（保持距离）的看法一直非常稳定。现在看来，已经完全变了。</p>
<p>北约正在向芬兰和瑞典敞开大门。在4月初的一次北约外长会议上，芬兰和瑞典外长出席了会议。外长们认为，普京的入侵在很大程度上起到了重振和统一北约联盟的作用，这与普京在战争开始前的愿望完全相反。俄罗斯总统曾要求北约停止东扩和接纳新成员，指责北约威胁到俄罗斯的安全。然而，这并没有阻止北约增加对乌克兰的支持，并准备欢迎新成员。</p>
<p>4月8日，芬兰总理马林说，芬兰议会将在未来几周内讨论加入北约的可能性，并补充说，希望这些讨论将在仲夏之前结束。</p>
<p>北约秘书长斯托尔滕贝格说，瑞典和芬兰如果决定提出申请，可以很容易地加入这个联盟。他表示，北约与这两个国家已经合作了很多年。在互操作性以及对武装部队的民主控制方面，他们符合北约的标准。</p>
<p>一位北约官员表示，这两个国家已经与北约有着极其密切的关系，他们的加入对北约来说将是一笔巨大的财富，尤其是在情报共享方面。他说，虽然自战争开始以来，芬兰、瑞典和北约之间的情报共享水平大幅提高，但这两个国家如果成为集团成员，将会有更高的合作水平。</p>
<p>芬兰和瑞典的加入，将是对北约的净贡献，因为它们会带来先进战斗机。芬兰已经在使用波音F/A-18战斗机，并已订购64架洛克希德-马丁公司的F-35战斗机。而瑞典是世界上少有的能够独立开发高性能战斗机的国家之一，其JAS 39鹰狮战斗机在第四代战斗机中占有一席之地。瑞典空军拥有150多架鹰狮战斗机。</p>
<p>加入北约没有固定的标准，但候选人必须满足某些政治和其他考虑。许多观察家认为，芬兰和瑞典将有资格通过快速通道加入北约，而无需进行漫长的谈判，有可能在几个月内现实。</p>
<p>撰文：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E5%B1%B1.html">夏洛山</a>（《大纪元时报》记者，曾经历过十几年的军队生活，主要从事军队的教学和一些技术管理工作）<br />
制作：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%B6%E4%BA%8B%E5%86%9B%E4%BA%8B.html">时事军事</a>制作组<br />
订阅《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%B6%E4%BA%8B%E5%86%9B%E4%BA%8B.html">时事军事</a>-<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E5%B1%B1.html">夏洛山</a>》YouTube频道：<a href="https://bit.ly/3EqiiTG">https://bit.ly/3EqiiTG</a></p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/AqoQ5zZk9W8" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>李家超昨马拉松式见选委</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709542.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 02:16:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[李家超]]></category>
		<category><![CDATA[马拉松式]]></category>
		<category><![CDATA[见选委]]></category>

		<description><![CDATA[已宣布参选下届行政长官的前政务司司长李家超，11日频频出动，一日内走访多达十个建制政党及团体争取提名票，并见传媒达11次。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】（大纪元记者唐健丰、叶泽宇香港报导）已宣布参选下届行政长官的前政务司司长<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85.html">李家超</a>，11日频频出动，一日内走访多达十个建制政党及团体争取提名票，并见传媒达11次。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85.html">李家超</a>11日下午与民建联成员会面。他说，在会上向民建联成员解释施政理念，得到认同和支持。在政纲方面，李家超坦言自己可用的时间较短，他会务实撰写政纲，交代社会关心的主流事宜。他表示，现届政府的一些“有效的”措施会继续保留。至于政纲会否包括政改，他则说会在政纲交代。</p>
<p>被问到会否会见民主派听取意见，李家超则称会听取不同人士意见，但时间有限。他表示交流意见方式除了视像和实体会议，亦可以书面表达。</p>
<p>民建联主席李慧琼表示，会上双方坦诚交流，有成员向李家超提出对新一届政府的建议，民建联稍后会提出对新一任政府的期望，希望意见能被吸纳。她又指，出席的党友基本上都有将提名交予李家超，副主席陈学锋更在现场给予提名。</p>
<p>李家超傍晚最后一站到乡议局，与超过20名选委见面，历时近40分钟。乡议局主席刘业强透露，会上向李家超表达三点诉求，包括加快落实北部都会区，以解决未来发展的深层次问题；疫情下乡郊地方出现派送物资和医疗问题，希望能解决乡郊基建和通讯系统不佳等问题；希望政府尊重原居民的合法传统权益，及关注乡民未来住屋需要。</p>
<p>他又说，局方27名选委中已有约11人提名李家超，相信选委是根据以往与李家超的交流和接触，认为对方是合适人选才提名。</p>
<p>李家超表示，目前没有统计提名票数目。对于他未公布政纲便取得数百人提名，李家超形容，自己很努力接触不同选委，有些主动提名的选委是本身认识自己，但他与团队亦有透过网上会议及实体会面的倾谈，解释自己的施政理念，认为要与不同选委沟通，解释施政理念，以凝聚共识。</p>
<p>李家超总结全日行程，再被问到会否接触市民时说，他现在首要目标是取得足够提名，并需会见更多选委，其次是收集更多意见，准备撰写政纲，强调欢迎与不同界别沟通。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>长新冠患者肠道微生态失衡</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709536.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 01:40:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[中共病毒]]></category>
		<category><![CDATA[肠道微生态]]></category>
		<category><![CDATA[失衡]]></category>

		<description><![CDATA[不少新冠（中共病毒）康复者，出现新冠长期综合后遗症（又称“长新冠”）症状。中大医学院最新研究证实，新冠康复者可透过检测“长新冠型肠道微生态”，预测罹患“长新冠”的风险。同时，研究团队正进行使用微生态配方SIM01调整肠道微生态，以治疗及预防“长新冠”的研究。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】（大纪元记者沈长信香港综合报导）不少新冠（<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E7%97%85%E6%AF%92.html">中共病毒</a>）康复者，出现新冠长期综合后遗症（又称“长新冠”）症状。中大医学院最新研究证实，新冠康复者可透过检测“长新冠型<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%A0%E9%81%93%E5%BE%AE%E7%94%9F%E6%80%81.html">肠道微生态</a>”，预测罹患“长新冠”的风险。同时，研究团队正进行使用微生态配方SIM01调整肠道微生态，以治疗及预防“长新冠”的研究。</p>
<p>“长新冠”是指新冠患者康复后，出现持续超过一个月的并发症或持续症状。研究团队在2020年2月，向106名本港新冠患者及68个非新冠患者收集粪便样本，患者在入院至出院后6个月收集样本并进行评估，2批人士皆使用“宏基因组学测序”分析样本的微生物。</p>
<p>团队在研究他们的肠道细菌基因后发现，“长新冠”患者的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%A0%E9%81%93%E5%BE%AE%E7%94%9F%E6%80%81.html">肠道微生态</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%B1%E8%A1%A1.html">失衡</a>。“长新冠型肠道微生态”中与免疫力有关的“好菌”明显较少，令患者产生持续咳嗽和气促的呼吸系统症状。而引致疲倦、失眠、记忆力差和失去味觉等脑神经系统问题的“恶菌”则较多。</p>
<p>相对，没有后遗症的康复者肠道微生态则较丰富及多样化，与从未染疫人士相似。中大研究团队指，透过检测“长新冠型肠道微生态”，可以准确预测、诊断以及治疗“长新冠”。凭借检测康复者是否带有“长新冠型肠道微生态”而对症下药。</p>
<p>研究团队指，不少新冠患者未能意识到出现新冠后遗症，因此延误治疗。透过检测患者是否有“长新冠型肠道微生态”，便可诊断康复人士是否患上“长新冠”，从而能够及早治疗。</p>
<p>中大医学院最新的另一项研究，新冠患者服用中大研发的微生态配方“SIM01”一个月，发现94%参与者，一年内没有出现任何“长新冠”症状。中大医学院院长兼肠道微生物群研究中心主任陈家亮教授表示，中大研究中高达八成新冠病人有“长新冠”，对医疗系统造成长远及沉重的负担。本次研究证明肠道微生态变异是导致“长新冠”的主因，更提供预测、诊断及治疗“长新冠”的方案，为解决医疗难题作出贡献。</p>
<p>中大医学院赛马会公共卫生及基层医疗学院教授黄至生教授表示，现正在招募数百名新冠康复者进行临床研究，2批人将在6月分别服用“SIM01”和维他命C，希望能够了解调节肠道微生态对治疗“长新冠”的效用。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港增1407宗确诊 57人离世</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709531.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 01:27:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新增]]></category>
		<category><![CDATA[确诊]]></category>

		<description><![CDATA[第五波疫情数字继续回落，卫生防护中心11日公布，新增698宗经核酸检测呈阳性的个案，当中包括13宗输入个案；经快速测试呈阳性个案则有709宗，合共新增1,407人染疫，另外，新增57宗死亡个案。第五波疫情至今累计逾117.8万个案，8,614人去世。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】（大纪元记者林一山<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>综合报导）第五波疫情数字继续回落，卫生防护中心11日公布，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%A2%9E.html">新增</a>698宗经核酸检测呈阳性的个案，当中包括13宗输入个案；经快速测试呈阳性个案则有709宗，合共新增1,407人染疫，另外，新增57宗死亡个案。第五波疫情至今累计逾117.8万个案，8,614人去世。</p>
<p>13宗<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%A2%9E.html">新增</a>输入个案当中，有5宗是10日抵港人士，其余9宗是较早前抵港人士。其中3人乘坐阿联酋航空EK384航班来港、1人乘坐酷航TR980航班抵港、1人乘坐泰国航空TG600航班飞抵。</p>
<p>10日没有新增院舍爆发疫情，但在已经爆发疫情的院舍当中，有22间安老院舍和6间残疾院舍新增<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A1%AE%E8%AF%8A.html">确诊</a>个案，涉及35名院友和5名员工。本港至今累计751,820宗核酸阳性检测个案及439,770宗快速抗原测试阳性个案。</p>
<p>死亡个案新增57宗，包括5宗因数据滞后呈报，涉及29男28女，年龄介乎52岁至107岁，当中33人没有接种疫苗，11人已接种一剂疫苗，7人已接种两剂疫苗，1人已接种三剂疫苗，49人是65岁或以上。</p>
<h2>全民快测接2,875宗阳性</h2>
<p>过去24小时，新增8名病人情况危殆、目前有13人情况严重，60名危殆病人在深切治疗病房，现时共9,327名<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A1%AE%E8%AF%8A.html">确诊</a>患者仍然留医。过去一日，新增360人出院，5人入院筛查时发现确诊，同房7名病人被列为密切接触者。</p>
<p>卫生防护中心传染病处主任张竹君公布，4月8日至10日“全民快测”至今共接获2,875宗阳性呈报个案。她分析指，快测阳性数字本来呈下跌趋势，但全民快测开始后，快测阳性个案不跌反升，估计与全民快测有关。</p>
<p>在2,875宗快测阳性呈报个案中，约八成患者适合在家居隔离，大约65%个案没有病征，与以往大约35%确诊个案没有病征的情况不同，反映社区上的无病征患者透过快测而被发现，“对控制疫情点都有点成效”。她预计，由于市民上载文件需时，快测阳性个案或会继续增加。</p>
<h2>政府围封两大厦强检</h2>
<p>另外，政府昨日引用“第599J章”自下午2时起，将葵涌华荔村喜荔楼划为“受限区域”，下午3时30分起再围封天水围天瑞（二）村瑞丰楼，要求身处“受限区域”的人士须于晚上9时前接受核酸检测，政府目标是在12日约中午12时完成行动。</p>
<p>任何于3月29日至4月11日期间曾身处上述大厦（不包括位于喜荔楼的停车场及平台层的非住宅单位）内超过两小时的人士，亦须在本月13日或之前接受强制检测。“受限区域”内，3个月内曾经检测呈阳性结果的人士，无需于强制检测行动中接受检测。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港中小学幼稚园19日起逐步复课</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709525.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 01:14:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[港报]]></category>
		<category><![CDATA[小学]]></category>
		<category><![CDATA[幼稚园]]></category>
		<category><![CDATA[中学文凭试]]></category>
		<category><![CDATA[复课]]></category>

		<description><![CDATA[行政长官林郑月娥昨日在抗疫记者会上宣布，中小学及幼稚园将会在复活节后分阶段复课。学校所有教职员及学生需要每日做快速抗原测试，结果阴性才可回校，政府会为学校免费提供一千万套快速检测包，足够未来一个月使用，并于复课后一个月再审视安排。没有接种疫苗的学生，不可参加非学术性活动，以减低受感染风险。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】（大纪元记者袁康妮香<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E6%8A%A5.html">港报</a>导）行政长官林郑月娥昨日在抗疫记者会上宣布，中<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%8F%E5%AD%A6.html">小学</a>及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%BC%E7%A8%9A%E5%9B%AD.html">幼稚园</a>将会在复活节后分阶段<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8D%E8%AF%BE.html">复课</a>。学校所有教职员及学生需要每日做快速抗原测试，结果阴性才可回校，政府会为学校免费提供一千万套快速检测包，足够未来一个月使用，并于复课后一个月再审视安排。没有接种疫苗的学生，不可参加非学术性活动，以减低受感染风险。</p>
<p>教育局局长杨润雄表示，中学生将会于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E6%96%87%E5%87%AD%E8%AF%95.html">中学文凭试</a>核心科目完成后，即5月3日开始分阶段恢复面授课，学校可自行决定划分阶段，如校方认为全校各级适合即时<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8D%E8%AF%BE.html">复课</a>亦可，最迟需于5月10日全校恢复半日面授课；<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%8F%E5%AD%A6.html">小学</a>会于本月19日，即复活节后分阶段恢复半日面授课，学校可自行决定划分阶段，最迟5月3日全校恢复面授课堂；<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B9%BC%E7%A8%9A%E5%9B%AD.html">幼稚园</a>会分3阶段恢复面授课，约三分之一学生先回校复课，余下三分之二学生将会于5月10日后才恢回复面授课，5月16日需要全校恢复面授课。不论中小学还是幼稚园，复课阶段暂未恢复面授课的级别，可继续留家进行网上课堂。</p>
<p>政府称为保障校园环境卫生及师生健康，会在学校实施加强疫苗通行证，即所有学校教职员需于本月21日前完成接种2剂疫苗，及5月31日后接种第二剂疫苗满5个月接种第三剂疫苗，但不会将学生接种疫苗与面授课直接挂勾。亦会加强监察学校感染情况，全体教职员及学生需要在回校前做快速抗原测试，结果阴性才可回校，如结果阳性需通知校方及卫生署，校方每日早上亦需要向署方申报学校整体情况。政府会于5月下旬检视疫情发展后，再考虑是否需要调整安排。</p>
<p>如在同一个上课日全体教职员及学生阳性个案达5%以上，卫生防护中心将作调查及考虑适当跟进措施，研究是否要决定停课；出现零星个案的学校，可在采取足够防疫措施下继续上课，曾经在校园内与确诊者接触的教职员及学生不会被视为紧密接触者。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港民主党前主席杨森昨出狱</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709520.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 01:08:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[民主党]]></category>
		<category><![CDATA[杨森]]></category>
		<category><![CDATA[民主自由]]></category>

		<description><![CDATA[民主党前主席杨森因参与2019年10.1游行，去年承认一项组织未经批准集结罪，被判囚14个月。他昨日刑满离开赤柱监狱，多名民主党成员及其好友到场迎接。杨森表示，希望港人坚守香港民主自由核心价值，勉励港人谨守岗位，讲“真说话”。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】（大纪元记者叶泽宇<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>报导）<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A.html">民主党</a>前主席<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%A8%E6%A3%AE.html">杨森</a>因参与2019年10.1游行，去年承认一项组织未经批准集结罪，被判囚14个月。他昨日刑满离开赤柱监狱，多名民主党成员及其好友到场迎接。杨森表示，希望港人坚守<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E8%87%AA%E7%94%B1.html">民主自由</a>核心价值，勉励港人谨守岗位，讲“真说话”。</p>
<p>现年74岁的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%A8%E6%A3%AE.html">杨森</a>于昨早10时离开赤柱监狱，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B0%91%E4%B8%BB%E5%85%9A.html">民主党</a>主席罗健熙、前主席刘慧卿等人到场迎接。杨森发言时一度情绪激动，他指香港已进入威权社会，政府强调社会安定、服从、忠诚和强势管治，但港人的个人、学术、新闻自由、公平开放的选举及公民社会都受到限制。他说，“社会亦逐渐沉默，缺少不同意见和批评政府施政的声音，本港社会的活跃参与和社群的动力将转为沉寂，但这是港人的愿景吗？”</p>
<p>杨森希望港人重视和维护香港的核心价值，坚持民主、人权、自由和法治的信念，勉励港人谨守岗位，讲“真说话”，维护多元开放的社会，继续以和平、理性、非暴力争取普选，为一国两制，高度自治，民主愿景而共同努力。发言后他向众人挥手致意，然后登上私家车离开。</p>
<p>去年5月，杨森因2019年10.1未经批准集结案，与同案的9名被告被裁定罪成，杨森被判囚14个月。其他被告包括前民阵召集人陈皓桓、前支联会主席李卓人被判囚14至18个月不等。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港曾染疫童或患多系统发炎综合症</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709504.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:59:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[中共病毒]]></category>
		<category><![CDATA[疫童]]></category>
		<category><![CDATA[多器官发炎]]></category>

		<description><![CDATA[香港儿科心脏学会主席、香港港安医院—司徒拔道儿科专科医生张蔚贤表示，医学界在2020年4月发现由武肺病毒（中共病毒）引发的这种新儿童疾病，患者年龄一般介乎6至11岁，一般在感染武肺后2至6周病发，涉及多器官发炎，有明显肠胃与心血管症状，病征包括发烧、红眼、皮疹、淋巴结肿大、口腔黏膜转变（士多啤梨脷）、疲倦、四肢冰冷及呼吸急促等，许多患综合症的儿童需接受深切治疗；患有该症的儿童更有机会心脏受损，康复后半年内或不宜剧烈运动。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】（大纪元记者唐健丰香港报导）香港儿科心脏学会主席、香港港安医院—司徒拔道儿科专科医生张蔚贤表示，医学界在2020年4月发现由武肺病毒（<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E7%97%85%E6%AF%92.html">中共病毒</a>）引发的这种新儿童疾病，患者年龄一般介乎6至11岁，一般在感染武肺后2至6周病发，涉及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%9A%E5%99%A8%E5%AE%98%E5%8F%91%E7%82%8E.html">多器官发炎</a>，有明显肠胃与心血管症状，病征包括发烧、红眼、皮疹、淋巴结肿大、口腔黏膜转变（士多啤梨脷）、疲倦、四肢冰冷及呼吸急促等，许多患综合症的儿童需接受深切治疗；患有该症的儿童更有机会心脏受损，康复后半年内或不宜剧烈运动。</p>
<p>张蔚贤又称，本港每1万名染疫儿童中，可能有2至3人患上该症。医学界正研究该综合症与川崎病两者关系，至于综合症对儿童心脏的长远影响，则仍在观察。</p>
<p>前香港儿科心脏学会主席、儿科专科医生吴彦明分享，一名已种首剂疫苗的3岁女童3月7日经快速测试后确诊，本月1日再发高烧，第二天起连续两天严重肚泻、胃口差、眼红、士多啤梨脷，手脚红肿，面部更出现红疹。女童经抽血检查后，证实患上综合症，医生以类固醇及丙种球蛋白静脉注射，翌日情况好转，并可出院。张蔚贤补充，综合症患者需服用类固醇控制炎症，如有需要，医生更有可能使用生物制剂。</p>
<h2>港11宗确诊或怀疑个案中六人需要接受深切治疗</h2>
<p>张蔚贤续指，本港儿科心脏学会综合了公院及私家医生提供的11宗确诊或怀疑患有综合症个案，患者年龄界乎3至12岁，涉及5男6女，全部曾确诊，未有完成接种武肺疫苗。大部分个案于确诊后第14天后发病，当中6人需要接受深切治疗，情况亦比川崎病儿童为高，有个案心脏机能受损，需要使用强心药；亦有患者出现心律不正。有1例中枢神经系统受影响，出现神智不清症状。</p>
<p>张蔚贤医生指，MIS-C症状与儿童心脏病川崎病极之相似，增加断症上的难度。川崎病是急性全身血管发炎性疾病，主要攻击儿童心脏，如患者未有获得适切治疗，可引发心肌炎、心外膜发炎、心瓣倒流、冠状动脉病变等。MIS-C则有可能攻击全身器官，尤其是肠胃，“儿科医生于临床上见到不少MIS-C患者有痾呕肚痛，典型的川崎病患者则很少有此情况。”</p>
<p>他引述美国研究指，12至18岁儿童接种复必泰后可减少患上综合症的机会达91%，惟现阶段未有针对科兴疫苗的数据。但张强调，接种2种疫苗都可减患重症机会，家长决定为儿童接种何种疫苗则属个人选择，可同时考虑到减低儿童患上多系统发炎综合症的因素。他提醒家长，如发现儿童发烧逾4天，近期又曾确诊武肺，应立即进行医疗评估及住院观察。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港传媒人区家麟被捕 疑因撰文批评司法制度</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/11/n13709361.htm</link>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 17:45:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港传媒人]]></category>
		<category><![CDATA[区家麟]]></category>
		<category><![CDATA[司法制度]]></category>
		<category><![CDATA[立场新闻]]></category>
		<category><![CDATA[国安法]]></category>
		<category><![CDATA[香港记协]]></category>
		<category><![CDATA[新闻自由]]></category>

		<description><![CDATA[4月11日早上，香港资深传媒人、中文大学新闻及传播学院专业顾问区家麟被警方国安处以涉嫌违反“串谋发布煽动刊物”罪拘捕调查。消息指，案件与他在“立场新闻”刊登的评论文章有关。香港记者协会发表声明，表示深切关注事件，忧虑将进一步损害香港新闻自由。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】（大纪元记者林一山香港报导）4月11日早上，香港资深传媒人、中文大学新闻及传播学院专业顾问<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8C%BA%E5%AE%B6%E9%BA%9F.html">区家麟</a>被警方国安处以涉嫌违反“串谋发布煽动刊物”罪拘捕调查。消息指，案件与他在“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%8B%E5%9C%BA%E6%96%B0%E9%97%BB.html">立场新闻</a>”刊登的评论文章有关。香港记者协会发表声明，表示深切关注事件，忧虑将进一步损害香港新闻自由。</p>
<p>当日下午1时49分，警方发出新闻稿，指国安处经过深入调查后，于葵涌拘捕一名54岁男子，涉嫌违反香港法例第二百章《刑事罪行条例》第九及十条“串谋发布煽动刊物”罪。新闻稿又指，警方行动仍在进行中，不排除有更多人被捕。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8C%BA%E5%AE%B6%E9%BA%9F.html">区家麟</a>在早上6时被警方国安处上门搜查，晚上约7时，区家麟的律师到警署了解，并代他向前<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AB%8B%E5%9C%BA%E6%96%B0%E9%97%BB.html">立场新闻</a>人员表达谢意。晚上约11时40分，区家麟获准保释候查，须于7月中旬向警方报到。</p>
<p>特首林郑月娥在被问及案件时回应称不评论事件。已宣布参选特首的前政务司司长李家超在被问及案件时回应，他已离开政府，不了解案件细节，任何案件都应交予执法部门。但他强调，言论自由和新闻自由均受《基本法》保障，而《基本法》自回归后一字未改。他声称，港府采取的任何行动都是依法办事。他又指不论任何行业都要奉公守法，才符合法治原则，不应该因为某一宗案件涉及某一些背景的人士而作出不同的揣测。</p>
<h2>与立场新闻案有关</h2>
<p>有消息指区家麟被捕与他在“立场新闻”发表的文章有关，涉及不多于十篇。部分内容多次批评香港司法已死，形容制度不可信。</p>
<p>去年12月29日，香港警方国安处以“串谋发布煽动刊物”罪拘捕“立场新闻”6名现任和前任高层，包括前总编辑钟沛权、署任总编辑林绍桐、前董事周达智、吴霭仪、方敏生和何韵诗。当时，多间传媒披露案件中数篇被指涉及煽动的文章，其中一篇是区家麟在2021年6月撰写的文章《〈苹果〉创刊号社论：我们属于香港》。他在文中批评<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%89%E6%B3%95.html">国安法</a>取代一切保障自由、人权、法治的基石，又指“习惯了自由的香港人，对不合理的禁制，不公平的对待一定不会哑忍，因为天生下来香港人便对自由热烈追求”。</p>
<p>其余涉及立场新闻案的文章包括：前“键盘战线”发言人邝颂晴专访、“欧洲再出发大联盟”的文章《从北爱尔兰抗争经验看香港抗争运动的未来》、维吾尔人批评新疆再教育营的访问；流亡海外人士罗冠聪、许智峯、梁颂恒、张崑阳等撰写的文章，涉及呼吁国际制裁香港。</p>
<h2>记协：忧虑进一步损害新闻自由</h2>
<p>香港记者协会主席、“立场新闻”前采访副主任陈朗昇接受商业电台访问时表示，区家麟有到法院旁听“立场新闻”案件，相信区不会没有预料过自己的文章可能涉案。陈朗昇指“立场新闻”案件仍未完结，法庭仍未确立相关文章是否涉及煽动，他没有预料到警方那么快再出手。</p>
<p>香港记者协会发表声明，对区家麟被捕表示深切关注，忧虑事件将进一步损害香港新闻自由，促请警方尽快交代案情，要求政府保障香港市民依《基本法》所享有的新闻及言论自由。</p>
<p>香港中文大学新闻与传播学院院会、城市大学媒体与传播学科联会、香港恒生大学新闻及传播学系系会、浸会大学传理学会临时行政委员会及树仁大学新闻与传播学系编辑委员会发表联合声明，对拘捕行动表示极度遗憾。他们认为，煽动与新闻报导的界线越趋模糊，使新闻工作者难以釐定，感到不安及恐惧；业界不断加强自我审查，恐怕会削弱作为“第四权”的监察职能。他们呼吁会员关注社会上一切侵犯言论自由的事件，坚守新闻价值。</p>
<p>区家麟1990年毕业于香港中文大学新闻与传播学院，其后加入无线电视新闻部担任记者，他在2001年开始监制和主持时事节目《新闻透视》，2009年3月离开无线新闻部。另外，区家麟在香港电台主持节目《自由风自由Phone》长达11年，但去年6月28日，他突然被通知当晚是他最后一晚主持节目。区家麟现时是中文大学新闻及传播学院专业顾问，曾经常在“立场新闻”、“众新闻”、《明报》等平台上发表时事评论文章。</p>
<p>责任编辑：连书华#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港死亡率较其它地区高 病人组织吁为院舍长者改打复必泰</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/11/n13708717.htm</link>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:05:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[死亡率]]></category>
		<category><![CDATA[高]]></category>
		<category><![CDATA[病人组织]]></category>
		<category><![CDATA[长者]]></category>
		<category><![CDATA[复必泰]]></category>

		<description><![CDATA[政府本周将会公布未来放宽社交距离措施的安排。病人医护权益协进会10日举行记者会，表示本港死亡率较其它防疫措施类似的地区为高，或与疫苗接种率相关。另外，该组织指高效疫苗可减少入院及死亡率，建议政府为院舍长者全面改打复必泰疫苗。
]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月11日讯】（大纪元记者黄柏金<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>报导）政府本周将会公布未来放宽社交距离措施的安排。病人医护权益协进会10日举行记者会，表示本港<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%8E%87.html">死亡率</a>较其它防疫措施类似的地区为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%AB%98.html">高</a>，或与疫苗接种率相关。另外，该组织指高效疫苗可减少入院及死亡率，建议政府为院舍<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%95%BF%E8%80%85.html">长者</a>全面改打复必泰疫苗。</p>
<p>感染及传染病科专科医生林纬逊在记者会上指，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>和纽西兰同样在接近的时间采取社交距离措施，同样设有不同的入境限制，纽西兰在今年2月已经逐渐重新通关，而香港仍然存有不同的社交距离措施。对于香港和纽西兰的分别，林纬逊认为其中关键在于疫苗接种率。</p>
<p>林纬逊表示，纽西兰接种率较香港<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%AB%98.html">高</a>，在疫情初期，纽西兰首剂及第二剂接种率均超过九成；而香港完成接种首剂的市民约为七成，完成疫苗接种率不足五成。另外，纽西兰大部分市民是接种复必泰疫苗，因此相信接种率是两地疫情分别最主要的原因。</p>
<p>他续指，香港每100万人当中的感染<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%8E%87.html">死亡率</a>远超于其它国家和地区。根据数据，本港<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%95%BF%E8%80%85.html">长者</a>及儿童、青少年感染病毒后的死亡率，分别是纽西兰的4倍及12倍，虽然两地均采取入境限制等措施，但香港的病死率明显较纽西兰更高。</p>
<p>病人医护权益协进会亦指，高效疫苗可减少长者入院及死亡率，呼吁政府为院舍长者全面改打复必泰，并建议放宽“沟针”门槛，第一针打了科兴的院友，若本人或家属不反对，第二针可改打复必泰。</p>
<p>对于疫情对儿童的影响，病人医护权益协进会召集人庞朝辉医生表示，现时11岁以下的儿童疫苗接种率只有六成，认为儿童接种疫苗仍需要较长时间处理。又估计复课后儿童感染的风险会提高，加上现时适合儿童的配方药物较少，直言“中咗就睇吓好唔好彩”。</p>
<p>庞朝辉续指，儿童对于遵守社交距离措施的能力始终较成年人弱，例如复课后可能会较多的身体接触，因此需要看教育局的安排和指引。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港增1921宗确诊 65人离世</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/11/n13708673.htm</link>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 02:28:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[儿童接种疫苗]]></category>
		<category><![CDATA[全民快测]]></category>
		<category><![CDATA[受限区域]]></category>
		<category><![CDATA[抗原测试]]></category>
		<category><![CDATA[第五波疫情]]></category>
		<category><![CDATA[卫生防护中心]]></category>

		<description><![CDATA[卫生防护中心昨日公布，新增888宗经核酸检测呈阳性的个案，当中包括18宗输入个案；而经快速测试呈阳性个案则有1,033宗，合共新增1,921人染疫。另外，新增65宗死亡个案。第五波疫情至今累计逾117.5万个案，累计死亡人数达8,557人，最新染疫后病死率为0.727%。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月11日讯】（大纪元记者林一山、叶泽宇香港报导）卫生防护中心昨日公布，新增888宗经核酸检测呈阳性的个案，当中包括18宗输入个案；而经快速测试呈阳性个案则有1,033宗，合共新增1,921人染疫。另外，新增65宗死亡个案。<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E6%B3%A2%E7%96%AB%E6%83%85.html">第五波疫情</a>至今累计逾117.5万个案，累计死亡人数达8,557人，最新染疫后病死率为0.727%。</p>
<p>在18宗输入个案当中，有13宗在机场检测时发现，分别从马尔他、日本、印度、西班牙、法国、菲律宾、土耳其、美国、希腊和印尼抵港；有5宗在检疫酒店快测时发现。政府分别要求日本航空和土耳其航空暂停4月11日至17日由东京和伊斯坦堡飞往香港的航班7天。</p>
<p>昨日没有新增院舍爆发疫情。已有爆发的院舍中，有23间安老院舍再多29名院友确诊，10间残疾院舍再多13名院友确诊。本港至今累计751,122宗核酸阳性检测个案及439,061宗快速<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%97%E5%8E%9F%E6%B5%8B%E8%AF%95.html">抗原测试</a>阳性个案。</p>
<p>公立医院昨日新增53宗死亡个案，涉及23男30女，年龄介乎62岁至104岁，当中50人是65岁以上长者，25人住在院舍。31人没有接种疫苗，9人已接种一剂疫苗，12人已接种两剂疫苗，1人已接种三剂疫苗。</p>
<p>由于数据滞后，3月9日至4月8日再多12人病逝，涉及5男7女，年龄介乎31至93岁。</p>
<p>现时共9,149名确诊患者留医。过去24小时，新增5名病人情况危殆、目前有11人情况严重，62名危殆病人在深切治疗病房留医。过去一日，新增878人出院，6人入院筛查时发现确诊，同房8名病人被列为密切接触者。</p>
<h2><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E6%B0%91%E5%BF%AB%E6%B5%8B.html">全民快测</a>呈报个案 近七成没有病征</h2>
<p>卫生防护中心传染病处首席医生欧家荣表示，“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E6%B0%91%E5%BF%AB%E6%B5%8B.html">全民快测</a>”首两天共录得2,202宗成功确认的呈报阳性个案，他相信部分确诊人士会滞后呈报，因为真实呈报的确诊数字会滞后，预期快测呈报数字仍会上升。</p>
<p>他又指，在“全民快测”之前经快测呈报的42万多宗阳性个案中，有35%患者没有病征。而“全民快测”首两天收到的个案中，有高达68.7%没有病征，反映很多市民是隐性患者。</p>
<p>另外，截止4月3日，卫生防护中心分析了10万多宗18岁以下的儿童个案，当中有48宗被介定为严重或危殆，3岁至17岁占30宗。在没有接种疫苗的情况下，每1万名儿童当中，会有8名儿童出现严重或者危殆；如果接种至少1剂疫苗，数字会下降至每1万名儿童当中，有2名儿童出现严重或者危殆；如果接种了2剂疫苗，每1万名儿童当中，只会有1名儿童出现严重或者危殆，与没有接种疫苗相差8倍。由于即将复课，欧家荣呼吁家长尽快带儿童去接种疫苗。</p>
<h2>鸭脷洲利东邨 东逸楼围封强检</h2>
<p>政府昨日引用《预防及控制疾病（对若干人士强制检测）规例》，作出限制与检测宣告，自下午4时起将鸭脷洲利东邨东逸楼列为“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%97%E9%99%90%E5%8C%BA%E5%9F%9F.html">受限区域</a>”，要求受检人士须于晚上9时前接受核酸检测，政府的目标是在11日下午约1时完成行动。</p>
<p>政府发言人表示，政府审视一篮子因素，包括污水检测病毒量、相关确诊个案情况、其它环境因素等，通过风险评估，决定就相关区域作出限制与检测宣告。</p>
<p>任何于3月28日至4月10日期间曾身处上述大厦内超过两小时的人士，亦须在4月12日或之前接受强制检测。“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%97%E9%99%90%E5%8C%BA%E5%9F%9F.html">受限区域</a>”内，3个月内曾经检测呈阳性结果的人士，包括卫生署已记录的核酸检测阳性个案，以及已向卫生署申报的自行快速<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%97%E5%8E%9F%E6%B5%8B%E8%AF%95.html">抗原测试</a>阳性个案，将无需于强制检测行动中接受检测。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港市民快闪声援乌克兰</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/11/n13708635.htm</link>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 02:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[自由]]></category>
		<category><![CDATA[社民连]]></category>
		<category><![CDATA[俄乌战争]]></category>
		<category><![CDATA[乌克兰]]></category>
		<category><![CDATA[天星码头]]></category>

		<description><![CDATA[俄罗斯入侵乌克兰接近2个月，世界各地先后爆发反战示威，本港近月亦出现零星示威。有市民昨日自发在尖沙嘴天星码头“快闪”示威，声援乌克兰人民。警方在活动开始前部署至少十多名警力在旁监视，又一度发出广播，警告在场人士切勿聚集。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月11日讯】（大纪元记者唐健丰香港报导）俄罗斯入侵<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html">乌克兰</a>接近2个月，世界各地先后爆发反战示威，本港近月亦出现零星示威。有市民昨日自发在尖沙嘴<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A9%E6%98%9F%E7%A0%81%E5%A4%B4.html">天星码头</a>“快闪”示威，声援乌克兰人民。警方在活动开始前部署至少十多名警力在旁监视，又一度发出广播，警告在场人士切勿聚集。</p>
<p>谭先生指，虽然每个人的声音微小，但如果大家都发声和行动的话，便有足够力量逼使俄军从乌撤军，阻止这场战争灾难。谭先生引述警方表示，两人聚集不构成问题，但他们的行为有机会引致他人聚集，要求立即停止。</p>
<p>相隔十多分钟后，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E6%B0%91%E8%BF%9E.html">社民连</a>外务副主席周嘉发与成员余炜彬在码头闸外手持黄色玫瑰和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0.html">乌克兰</a>国旗，为战争丧生的平民默哀一分钟，其后高呼“俄军滚出乌克兰”。他们叫口号期间，一度遭警方的广播声音打断。周嘉发表示，看见乌完兰的人道危机持续，而市民最近亦对局势麻木，因此希望藉本港仅有的发声空间，谴责俄军暴行。余炜彬认为，即使乌克兰远在天边，但俄军侵乌一事会循国际关系伦理，“迟早都会影到香港这里”，港人作为国际公民一份子，应挺身而出声援乌克兰人民抵抗，支持俄罗斯国内反战运动。</p>
<h2>大专生盼港人关注：自己还有发声<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1.html">自由</a></h2>
<p>大专学生阿猫与H（化名）亦有参与快闪示威，同样被警方要求记录个人资料。曾于上月到俄罗斯驻港总领事馆外示威的阿猫表示，明白现时局势敏感，希望她们的行动引起公众讨论，“其实香港还有好多人在关注这件事”，让大家明白如常生活的同时，不要认为布查屠杀与港人无关，“虽然我代表我个人，但相信仍有无数个人在不允许组织的时代在关注事件”。</p>
<p>阿猫认为，由于中俄关系本身友好，中方在乌克兰问题上一直无实质表态，承认在港发声会有一定压力，不过自己仍有发声的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1.html">自由</a>，又不认为这样会威胁到政权。她续指，大专学生会近月接连受打压，促使个别学生发起反战联署，目前已收到千多至二千个签名，亦促使更多同学关注乌克兰议题，即使当中有人争议北约应否兵援乌克兰，并担忧此举会导致战事升级，但是“我们只是讲而已，但他们（乌克兰人民）真的在经历”，强调这不影响俄军行动是“入侵”的事实。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>林郑不知参与全民快测人数 料周二才掌握成效</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/11/n13708623.htm</link>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 01:04:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[全民快测]]></category>
		<category><![CDATA[抗原测试]]></category>
		<category><![CDATA[林郑月娥]]></category>
		<category><![CDATA[疫苗通行证]]></category>
		<category><![CDATA[过渡性房屋]]></category>

		<description><![CDATA[香港政府日前呼吁市民8日起一连3日进行快速抗原测试，成效受外界关注。行政长官林郑月娥昨日在抗疫记者会上指，近日每日阳性呈报个案均有下降趋势，9日快测平台呈报个案有上升300几宗，而且由过往无病征占三成，有病征占七成，9日快测平台呈报的无病征个案占了七成，证明措施有助找出隐型患者。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月11日讯】（大纪元记者唐健丰香港报导）香港政府日前呼吁市民8日起一连3日进行快速<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%97%E5%8E%9F%E6%B5%8B%E8%AF%95.html">抗原测试</a>，成效受外界关注。行政长官<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91%E6%9C%88%E5%A8%A5.html">林郑月娥</a>昨日在抗疫记者会上指，近日每日阳性呈报个案均有下降趋势，9日快测平台呈报个案有上升300几宗，而且由过往无病征占三成，有病征占七成，9日快测平台呈报的无病征个案占了七成，证明措施有助找出隐型患者。</p>
<p>她续指，不能看轻<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E6%B0%91%E5%BF%AB%E6%B5%8B.html">全民快测</a>发现的数字，因为虽然个案未必很多，但均是社区内的传播链，形容“星星之火，可以燎原”。不过记者问及预计快测成效同参与人数，她回应不知道，因估计有市民或在晚上才做快测，并可能在24小时内的最后阶段才呈报阳性个案，相信在4月12日才全面掌握数据。</p>
<p>至于会否仍考虑全民强检，林郑指，会待3日快测结束后再检视，须考虑本港疫情发展、检测能力提升及对市民的影响，故未能确实回应短期内需否启动全民强检，重申监测疫情非单靠每日确诊数字作指标。被问到目前仍有数千宗个案水平下，是否适合放宽社交距离措施，林郑认为，今天疫情已经与以前不同，面对Omicron传播力极强但症状较轻微，再以之前的标准看待已经不适合。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91%E6%9C%88%E5%A8%A5.html">林郑月娥</a>表示，本周将公布3项抗疫重点工作，包括公布复课安排、放宽社交距离措施及交还暂借作隔离设施的公共屋邨及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%BF%87%E6%B8%A1%E6%80%A7%E6%88%BF%E5%B1%8B.html">过渡性房屋</a>。她指，当局已大致疏理逐步复课及需否打针等方面的看法，而现时疫情无反弹，可达到分阶段放宽措施的前提，是时候细化安排。又提到预料可交还2个公屋屋邨的3幢楼及2个过渡性房屋项目。</p>
<p>有人提出<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E8%8B%97%E9%80%9A%E8%A1%8C%E8%AF%81.html">疫苗通行证</a>可适用于学校，林郑表明，不会以有否打针决定学生能否上学，因为上学对学生很重要，有关建议将对学生很不利，尤其有20万名3至11岁学生未打首针，反问“是否忍心令三成学生只可以留在家中网上学习？”强调政府须以学生为本，如每位学生快测阴性才进入学校，相信会较安全，目前仍研究学生进行快测的频率。至于一旦复课后的停课标准，她指须尽量让学生恢复课堂，未来不会轻易停课，尤其是Omicron症状轻微，加上绝大部分教职员已打针，现在措施需以学生利益为依归。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【财商天下】少林寺4.52亿买地 大金主竟在庙中</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/9/n13707350.htm</link>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[社会万象]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[财商天下]]></category>
		<category><![CDATA[财经消息]]></category>
		<category><![CDATA[财经话题]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[少林寺]]></category>
		<category><![CDATA[释永信]]></category>
		<category><![CDATA[寺庙招聘]]></category>
		<category><![CDATA[光孝寺]]></category>
		<category><![CDATA[玉佛寺]]></category>

		<description><![CDATA[众多房企“躺平”，少林寺却逆市拿地？少林方丈释永信一人，就控制着18家企业？寺庙招会计，月薪1万，香火钱有啥可算的？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月09日讯】几天前，河南郑州一则土地竞拍的消息冲上了热搜，原因就是，最终拍到地块的，竟然是“功夫圣地”<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%91%E6%9E%97%E5%AF%BA.html">少林寺</a>。在大陆房地产业一派愁云惨淡的时候，少林寺却在逆袭抢地，这种气势沉稳的逆操作让人们惊讶的发现，果然还是庙中有“乾坤”。而且，无独有偶，同时还有一则寺庙招会计、月薪1万的新闻，也引发了热议。招聘广告上还注明了工作六根清净、免费饭菜、朝九晚五。不少网民感叹说：我佛慈悲啊！我佛还缺会计吗？</p>
<p>大家知道，目前大陆房地产企业深陷债务危机，互联网大厂们也在纷纷裁员，企业和民众都颇有生存压力，然而人们没想到，一抬头却发现，原来寺庙才是深藏不露的大财主。我们今天呢，就来看看，这些新闻到底是怎么回事？大陆宗教界又为什么会有这些奇葩事？</p>
<p><iframe src="https://www.youmaker.com/embed/4fadce11-641c-47ce-9547-62e87a33cb1c?r=16x9&amp;d=816" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<h2>何止进军房地产 <a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%91%E6%9E%97%E5%AF%BA.html">少林寺</a>早成“商业帝国”</h2>
<p>2022年，对中国房地产开发商来说，注定是难熬的一年，我们以土地拍卖市场为例，中指研究院的数据显示，大陆一季度的拿地规模，同比下降了将近六成；百强房企中，有将近七成的企业没有拿地。</p>
<p>然而，就在众多房地产企业不得不“躺平”的时候，千年古刹“少林寺”，却传来了逆势拿地的消息。4月6日上午，郑州以挂牌方式出让了郑东新区的一块商业用地，面积是57.25亩，河南铁嵩数字科技有限公司，以4.52亿元人民币的价格一举拿下。</p>
<p>随后，媒体就发现，这个“铁嵩科技”竟然是一家半个月前刚刚成立的公司，注册资本不多不少，也刚好就是4.52亿元，跟这块地的成交金额一模一样。看起来，这家公司就是为这块地“量身打造”的。</p>
<p>那么，这家公司是谁创办的呢？</p>
<p>铁嵩科技的两大股东，分别是河南铁投综合开发有限公司和河南沅翰实业有限公司。前者“河南铁投”持股51%，后者“河南沅翰”持股49%；前者是由河南省政府全资拥有，后者是由河南少林无形资产管理有限公司控股70%。</p>
<p>这个1998年成立的“少林无形资产公司”，就是河南嵩山少林寺旗下最重要的资产之一，少林寺的诸多商业化运作，都是由这个“少林无形资产”所参与完成的。那么，“少林无形资产公司”的实际控制人是谁呢，他就是少林寺的现任方丈<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%8A%E6%B0%B8%E4%BF%A1.html">释永信</a>。</p>
<p>弄清楚这些公司的关系后，也难怪人们会说，这是少林寺要进军房地产业了。</p>
<p>而且据媒体报导，郑东新区管委会，计划在这个地块上建造一个综合项目，包括文艺演艺中心、艺术展览馆、文创产业园区，还有国际五星级酒店、服务型公寓等等。人们猜测，少林寺参与这个项目，很可能是将来想要在建好的场馆里进行武僧表演，或者播放《少林寺》《少林足球》等一些电影片段，宣传少林功夫。</p>
<p>但其实，这并非少林寺首次涉足房地产业务。“少林无形资产”旗下一家已经被注销的公司，就曾经从事房地产业务。而且，早在2015年2月，少林寺就曾传出过，要在澳洲建四星酒店和高尔夫球场的消息，当时，也是引爆了国内外的网络媒体。不过，后来有媒体报导说，开发计划中的住宅和高尔夫球项目，最终没有在评估委员会获得通过。这之后，就没有再传出过有关这个项目的消息。</p>
<p>不过，少林寺的商业化运作，可是早就开始了。在1998年的时候，少林寺就成立了河南少林寺实业发展有限公司，之后，少林寺通过注册公司、商业演出，出书、作音乐，还有建立分寺、开淘宝店等等，不断扩大商业版图，目前，已经涉及文化、餐饮、药品、服饰等多个领域。同时，少林寺还通过“寺庙托管”，拿到了其它一些寺庙的管理权，和这些寺庙进行收入分成。</p>
<p>所以，少林寺发展“功夫经济”，市场也早就是见怪不怪，而推动少林寺商业化运作的，就是现年57岁、从1999年起就开始担任少林寺方丈的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%8A%E6%B0%B8%E4%BF%A1.html">释永信</a>了。媒体曾经披露，在截至2020年9月的23年中，少林寺共注册了666个商标，超八成带有“少林”字样。</p>
<p>作为少林寺的“掌门人”，释永信却表现的一直是“人在方外、心在红尘”。这些年，有关释永信的奢靡生活也多次引发了关注，曾经有网民爆料，释永信个人的物品中，有一串金丝楠木材料制作的佛珠，当时估价不下上千万，被称为是世界上最贵的佛珠之一。毕竟是千年古刹的大方丈，按理说，有个名贵的佛珠也不难理解。</p>
<p>不过，释永信这个出家人的配置，却让普通常人简直是望尘莫及的。在2013年时，释永信就被曝光有一辆奥迪Q7的豪华代步车，作为名寺的“一把手”，公务需要，有辆车代步也算是正常。可是，后来有人举报了释永信七大罪状，说他名下有多辆百万级的豪车，而且伪造账目侵吞寺庙资产，还用铸造大钟的名义募集善款超过千万元等等。</p>
<p>还不止这些，2011年的时候，释永信还被曝出，在海外最少持有30亿美元的存款，在美国、德国都有别墅，并且包养了一名叫李靖倩的北大女学生，两人还生养了一个小孩，目前母子住在德国。2015年，又有人实名举报释永信，侵占少林寺财产、玩弄女性并生有私生女。</p>
<p>天眼查的数据显示，释永信持有80%股权的“少林寺无形资产公司”，已经先后投资了16家公司，总额将近8,000万元，目前仍然存续的有7家。释永信至今仍然对18家企业拥有实际控制权。</p>
<p>不过，尽管各种举报不断，释永信仍然是一直稳坐方丈宝座，也不用释永信解释，河南省政府就帮着否认了所有指控。从这一次的少林寺拿地，我们就可以看出来，显然，释永信仍然是中共政府的大红人。</p>
<p>事实上，释永信就是中共一手打造的政治和尚。1992年，释永信结识了中共佛教协会原会长赵朴初，虽然前方丈认为释永信的品行不佳，但在赵的提拔下，1999年，释永信当上了少林寺的方丈，后来，释永信又被中共冠上了“中国佛教协会副会长”、“河南省佛教协会会长”的官方头衔，而且连续多届担任中共人大代表。</p>
<p>当然，释永信也没叫中共失望，释永信提出了一个说法，叫做“佛教应与时俱进”。而少林寺，也成了释永信的超级吸金机，同时，释永信也成了官方的摇钱树，进而得以跻身高层，分享权力。</p>
<p>于是，在当地政府的纵容下，释永信利用千年古寺的历史威望，利用大众的信仰，将原本的佛门清修之地，变成了一个满是铜臭的商业帝国。相信，对许多真修的出家人来说，释永信披着袈裟，却以公司大老板的姿态行销全世界的样子，是一个极大的讽刺。</p>
<h2>佛门已非清净地 大陆宗教界乱象丛生</h2>
<p>然而，在中国宗教界，堕落的又岂止是少林寺和释永信。</p>
<p>我们开头提到了，最近，有一则<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%BA%E5%BA%99%E6%8B%9B%E8%81%98.html">寺庙招聘</a>会计的新闻引发了热议。招聘方是广州名寺<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%89%E5%AD%9D%E5%AF%BA.html">光孝寺</a>，已有1,700多年的历史，也是中国第一批重点文物保护单位。光孝寺要招聘的会计职位，不但工作时间规律，早九晚五，周末双休，而且薪水也很有吸引力，转正后的月薪1万块，还有五险一金。</p>
<p>在大陆现今的经济环境下，一个寺庙给出了这么好的待遇，当然是让人惊讶。先不讲薪水高低，在不断内卷的“996”就业环境下，光是“朝九晚五”、“周末双休”，对城市打工人来说，就已经是有十足的吸引力了。</p>
<p>除了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%89%E5%AD%9D%E5%AF%BA.html">光孝寺</a>之外，广东六榕寺、上海玉佛寺、江苏法宝寺等，都招聘过财会相关职位。看来，寺庙是很重视会计业务的，可能有些朋友会觉得，不就是“山头小庙收点香火钱”嘛，用得着专业会计吗？真这么想，那可就错了。</p>
<p>首先，可别小看了寺庙的香火钱。拿少林寺来说，2018年的参观人数就达到了将近200万，以每人80元的票价来算，一年时间，仅释永信所在的少林寺就有1.5亿元的盈利。</p>
<p>其次，现在大一点的寺庙都有自己的慈善基金会。前段时间，知名投资人朱啸虎就提到，当年大陆最大的外卖“饿了么”的10万元“天使投资”，就是来自于上海玉佛寺。不过，玉佛寺后来辟谣说，并非天使投资，只是玉佛寺发起的大学生创业基金，提供的是全额贴息贷款，属于慈善项目。</p>
<p>这家玉佛寺，还在全中国开启了一个寺庙与高校相结合的风潮。2005年，玉佛寺和上海交大安泰经济与管理学院合作，开设了“玉佛寺高级管理人员MBA课程”，首期学员13名，都是寺里的法师和居士。用玉佛寺觉醒法师的话说，这就是“以出世的精神，做入世的事业”。</p>
<p>复旦大学哲学教授王德峰，就在一次讲座中讲过一段故事。他说，自己有一天在复旦校园里遇到了一位身穿袈裟的和尚，这位和尚说，自己是一家寺庙的监院，是来学MBA课程的。王德峰说，自己当时惊讶了一下，心里想，你们庙里的那个钵太大了，大到里面的饭已经多到需要管理的程度了，当年佛陀托的钵可是很小的，装的饭就够一顿吃完的。</p>
<p>不仅如此，大家都知道，自古以来，凡是正统宗教，都是信神的，都是戒色的。佛经中讲，犯色戒者，罪大恶极。然而，如今中国的和尚不但不守戒，还集体嫖娼。2012年，《东周刊》就曾经报导过，有三大古寺的和尚集体嫖娼，这三大古寺中，就有这次招聘会计的广州光孝寺。</p>
<p>事实上，中共宗教界的高层，很多是秘密的中共党员。例如：前中共佛教协会会长赵朴初，就被认为是老牌的中共党员，甚至有人说他是特工。这些人，虽然是有宗教领袖的外衣，但真正的角色，其实也都是为中共党工作的一颗棋子，也正因为有了这样的外衣，中共才能更好地用政治斗争的方式，来控制宗教界，以及信仰的民众们。</p>
<p>我们看，宗教是出世修行的法门，注重的是“彼岸”和“天国”。释迦牟尼，就曾是印度的王子，舍弃尘世中的王位出家，但如今的中共政治假和尚，却鼓励出家人追求现世的幸福与荣华富贵，改变着宗教的教义和内涵。</p>
<p>大家知道，中共自称为无神论的政党，自然是天生仇视一切以信神为基础的宗教信仰的，而中共在中国执政几十年中所干的事，也都是在变异着宗教教义，消灭着中国人对神的信仰，毁坏着人的道德。</p>
<p>而释迦牟尼佛，当年传法时，其实也早就预言过，在他涅槃之后，将有魔王转生成和尚、尼姑，以及男女居士祸乱佛法。释迦牟尼佛还提到，魔道兴盛时会出现气候反常和频繁的天灾人祸，而且社会道德普遍堕落。这样一看，我们现在所处的时代，和释迦牟尼佛所描述的末法末劫的乱象倒是相吻合的，也就难怪这世界如今这么不太平，瘟疫还没去、战争又来了，而且很多预言都在说，更大的灾难还会不断出现，如此看来，就确实令人堪忧了。</p>
<p>不过，释迦牟尼佛也给人类留下了希望，预言说会有新的觉者——弥勒佛，将重新下世度人，人类社会会有一个新的光明的开端，所以，我们现在，也恰好是处在一个非常特别的时期。</p>
<p>财商经济研究所<br />
策划：宇文铭<br />
撰文：李松筠<br />
编辑：蔚然、宇文铭<br />
剪辑：曲歌<br />
监制：李松筠<br />
订阅<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A2%E5%95%86%E5%A4%A9%E4%B8%8B.html">财商天下</a>：<a href="http://bit.ly/3hvUfr7">http://bit.ly/3hvUfr7</a></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港府拘捕六名旁听公民 国际组织促海外法官辞任</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/9/n13707054.htm</link>
		<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 12:39:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[港府]]></category>
		<category><![CDATA[旁听公民]]></category>
		<category><![CDATA[旁听师]]></category>
		<category><![CDATA[对华政策跨国议会联盟]]></category>
		<category><![CDATA[煽动罪]]></category>
		<category><![CDATA[寻衅滋事罪]]></category>
		<category><![CDATA[香港终审法院]]></category>

		<description><![CDATA[香港警方国安处4月6日以“作出具煽动意图的作为”罪拘捕6人。被捕人士包括职工盟前副主席邓建华、苏逸佳、彭满圆、萧云龙（公民记者朝云）、赵美英及李咏琴，6人均为“旁听师”。国际社会相当关注事件，其中有“对华政策跨国议会联盟”（IPAC）对港府予以谴责，同时促请所有海外法官辞任香港终审法院职务。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月09日讯】（大纪元记者理尔香港报导）香港警方国安处4月6日以“作出具煽动意图的作为”罪拘捕6人。被捕人士包括职工盟前副主席邓建华、苏逸佳、彭满圆、萧云龙（公民记者朝云）、赵美英及李咏琴，6人均为“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%81%E5%90%AC%E5%B8%88.html">旁听师</a>”。国际社会相当关注事件，其中有“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E6%94%BF%E7%AD%96%E8%B7%A8%E5%9B%BD%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E8%81%94%E7%9B%9F.html">对华政策跨国议会联盟</a>”（IPAC）对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E5%BA%9C.html">港府</a>予以谴责，同时促请所有海外法官辞任香港终审法院职务。</p>
<p>“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%B9%E5%8D%8E%E6%94%BF%E7%AD%96%E8%B7%A8%E5%9B%BD%E8%AE%AE%E4%BC%9A%E8%81%94%E7%9B%9F.html">对华政策跨国议会联盟</a>”（IPAC）是一个由18个不同国家及欧洲议会，逾170位各国跨党派国会议员组成的一个国际组织。该组织就香港“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%81%E5%90%AC%E5%B8%88.html">旁听师</a>”被捕事件发表声明，谴责<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E5%BA%9C.html">港府</a>以“作出具煽动意图的作为”罪名拘捕前工会领袖、公民记者和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%81%E5%90%AC%E5%85%AC%E6%B0%91.html">旁听公民</a>，并指事件显出香港法治已沦丧。声明提到市民只是在法庭中鼓掌，就被诠译为煽动行为“简直荒谬”，认为煽动意图指控已经被用作全面打压政治反对声音及各种异见的罪名。该联盟促请全球各国政府，向中港官员问责，并制裁违反对香港自由和自治承诺的中港官员，同时促请所有来自海外的法官，辞去香港终审法院的职务。</p>
<h2>“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%85%BD%E5%8A%A8%E7%BD%AA.html">煽动罪</a>”如同大陆“寻衅滋事罪”</h2>
<p>“对华政策跨国议会联盟”的香港倡议统筹邝颂晴向自由亚洲电台表示，港府首次以“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%85%BD%E5%8A%A8%E7%BD%AA.html">煽动罪</a>”拘捕旁听人士，反映香港已再没有任何机制可以制衡港府执行中共旨意。因此即使海外法官继续留任，亦无法发挥捍卫法治的作用。她呼吁海外法官辞职，“停止为香港司法制度涂脂抹粉”。她又指无论是批评政府或是评论防疫政策，港府都可以对市民控以“煽动罪”，反映港府动用“煽动罪”的范围越来越宽广，如同大陆“寻衅滋事罪”一样。</p>
<figure id="attachment_13707062" aria-describedby="caption-attachment-13707062" style="width: 408px" class="wp-caption aligncenter"><a target="_blank" href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2022/04/id13707062-image_2022-04-09T17_28_101-e1649504398162.png"><img class=" wp-image-13707062" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2022/04/id13707062-image_2022-04-09T17_28_101-600x746.png" alt="" width="408" height="508" /></a><figcaption id="caption-attachment-13707062" class="wp-caption-text">“对华政策跨国议会联盟”发表声明，谴责港府以“煽动罪”拘捕旁听师。（IPAC官网截图）</figcaption></figure>
<p>“旁听师”一般指到法庭旁听或声援被捕抗争者的市民。他们认为以实际行动力撑拥有共同价值观的同路人，对被捕或被还押的抗争者来说，有人到场旁听能令他们感动及窝心。此外他们亦会在庭外送囚车离开，希望抗争者在前往被囚禁的路上，可以听到支持他们的呐喊与打气声。这是首次有旁听人士被警方以违反香港法例第200章《刑事罪行条例》第9和10条而拘捕，一经定罪可被判处监禁两年。</p>
<h2>旁听师被指在法院聆讯时故意作出滋扰</h2>
<p>警方国安处4月6日进行拘捕行动，6名被捕者被指触犯“作出具煽动意图的作为”罪。警方称他们涉嫌在各级法院滋扰担任社运案件的外聘检控官。被捕4男2女，年龄介乎32至67岁，全部均为“旁听师”。警方在新闻稿中指6名被捕人士涉嫌于2021年12月至今年1月期间，在包括高等法院、西九龙裁判法院及东区裁判法院等地，旁听聆讯时故意作出滋扰，行为影响司法庄严和法庭运作。另外警方根据法庭手令，搜查6人住所，并检取一批涉嫌与案有关物品，包括串谋到法庭作出滋扰行为的记录。</p>
<p>被捕者之一为职工盟前副主席邓建华，他被指于今年1月4日，在西九龙裁判法院法庭，作出煽动他人行为，意图引起大众对香港司法制度的憎恨。当日是前支联会副主席邹幸彤就2021年煽惑“六四”集结案的裁决日。当邹幸彤陈情时，曾经读出多名“六四”死难者亲属的见证，遭裁判官陈慧敏打断，并称法庭不容许表达政见。其后邹幸彤解释，“难属才是这件案件真正的受害者。他们的见证比我的求情更有需要出现在法庭”，旁听席随即传来掌声。法官陈慧敏当时警告鼓掌者或会被控藐视法庭。虽然“藐视法庭罪”最高可判囚7年，但过往案例刑罚普遍较轻。</p>
<p>当裁判官陈慧敏第三次打断邹幸彤的陈情，称她的政见与审讯案件无关，邹幸彤则再重申“这是本案发生的所有原因”，旁听席再次传来掌声。法官陈慧敏于是要求鼓掌人士，须由庭警抄下身份证资料并离开法庭。</p>
<h2>韦彦德：并无受任何政治压力</h2>
<p>自《港区国安法》实施以来，香港司法环境越见严峻，此前英国最高法院院长韦彦德勋爵（Robert Reed）及副院长贺知义勋爵（Patrick Hodge），已于3月30日宣布辞任香港终审法院非常任法官职务。韦彦德当时表示英国最高法院法官不能够再出任香港终审法院法官，因为相关做法难免会被视作为一个背弃政治自由和言论自由的政权背书。事件被港府及中共指为英国政府 “政治施压”所致。</p>
<p>韦彦德在4月6日解释，他在英国国会一个会议上强调，辞任并未受到任何政治压力，是他主动要求英国外相及司法大臣开会讨论辞任议题。他又指香港政治参与及言论自由持续被侵蚀，在2021年底及今年年初进一步显着恶化。因此他认为海外法官留任香港终院，只会破坏英国最高法院的利益。</p>
<p>责任编辑：连书华#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【军事热点】海军陆战队测试闪电航母概念</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13702703.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 13:00:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时事军事]]></category>
		<category><![CDATA[编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[军事天地]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[E-2D高级鹰眼]]></category>
		<category><![CDATA[F-35B]]></category>
		<category><![CDATA[夏洛山]]></category>
		<category><![CDATA[的黎波里号]]></category>
		<category><![CDATA[美国海军陆战队]]></category>
		<category><![CDATA[军事热点]]></category>
		<category><![CDATA[闪电航母概念]]></category>

		<description><![CDATA[美国海军两栖攻击舰，有史以来第一次搭载16架F-35B闪电战斗机。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%B5%B7%E5%86%9B%E9%99%86%E6%88%98%E9%98%9F.html">美国海军陆战队</a>4月3日，在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9A%84%E9%BB%8E%E6%B3%A2%E9%87%8C%E5%8F%B7.html">的黎波里号</a>（LHA-7）两栖攻击舰上打破了一项纪录，他们在这艘大甲板两栖战舰上装载了16架F-35B闪电II联合攻击战斗机。</p>
<p>3日下午，甲板上的水手们指挥海军陆战队飞行员进入起飞位置，并指挥其它飞行员进入飞行甲板上的停机点。这些战斗机属于海军陆战队225“维京人”和211“威克岛复仇者”两个战斗机攻击中队，这两个中队都驻扎在亚利桑那州的尤马海军陆战队航空站。参加的黎波里飞行作业的F-35B战斗机，在未来一周内可能会增加到18或20架。</p>
<p>海军陆战队第13机群（MAG-13）指挥官查德·沃恩（Chad Vaughn）上校说，“与过去20年相比，我们的战斗方式显然已经发生了改变，需要一套全新的技能。”</p>
<p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/s34bPeJKT1g" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>在今天的威胁环境和未来战斗中，对手的空中能力比美国军队，特别是飞行员过去所面对的任何对手都要强得多。战斗机中队必须有能力在更多、更大和更高层次的联合行动中作战。</p>
<p>海军陆战队第13机群，在去年10月，就开始进行沙漠综合实战演习。在这些综合作战测试中，F-35战斗机飞行员有机会训练如何进行海上机群作战。</p>
<p>美国级<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9A%84%E9%BB%8E%E6%B3%A2%E9%87%8C%E5%8F%B7.html">的黎波里号</a>，设计之初就是为用来支持海军陆战队的空中行动。与现有的黄蜂级大甲板两栖攻击舰相比，该舰拥有更大的燃料储存和更多的武器库，以及先进的指挥、控制和通信系统。</p>
<p>沃恩说，“我们正在研究是否有可能在这艘船上配备更多的飞机。”显然，这艘船是独特的，适合于飞机作战。</p>
<p>这里要提到“闪电航母概念”，这个概念已经被海军陆战队和F-35项目办公室酝酿了好几年，它注定将成为历史中的一页。</p>
<p>2003年的伊拉克战争期间，两栖攻击舰巴丹号（LHD-5）和邦霍姆·理查德号（LHD-6）被称为鹞式航母。在美国和联合部队向巴格达推进时，它们分别为特遣部队提供了两个AV-8B鹞式攻击机中队的空中支援。</p>
<p>自2020年9月起，海上演习已经进行了六个月。的黎波里号甲板指挥官兰（Joel Lang）说，他们同意海军陆战队第13机群与该舰1100名船员和工作人员，一起进行演练，从而共同确定该舰最多可以搭载多少架战斗机，而且从运作的角度明确最佳的战斗机数量。兰说，当把舰艇和飞机作为一个系统放在作战环境中时，它必须是一种最有效的运作方式。</p>
<p>“闪电航母概念”测试活动，定于4月7日结束，这次活动是为了让海军陆战队机群、陆战队员和水兵在发射、回收、移动、操纵以及舰上F-35B喷气机工作时进行演练。沃恩说，我们正在学习如何作为一个海军陆战队机群进行战斗。如何在甲板上有序地运作。</p>
<p>“闪电航母概念”仍是一个探索中的课题，还有很多问题需要回答，比如F-35B战斗机，在没有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/e-2d%E9%AB%98%E7%BA%A7%E9%B9%B0%E7%9C%BC.html">E-2D高级鹰眼</a>预警机支持的情况下，舰队应该如何运作。更广泛的测试将在今年晚些时候进行。</p>
<p>撰文：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E5%B1%B1.html">夏洛山</a>（《大纪元时报》记者，曾经历过十几年的军队生活，主要从事军队的教学和一些技术管理工作）<br />
制作：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%B6%E4%BA%8B%E5%86%9B%E4%BA%8B.html">时事军事</a>制作组<br />
订阅《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%B6%E4%BA%8B%E5%86%9B%E4%BA%8B.html">时事军事</a>-<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E5%B1%B1.html">夏洛山</a>》YouTube频道：<a href="https://bit.ly/3EqiiTG">https://bit.ly/3EqiiTG</a></p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/AqoQ5zZk9W8" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>方仲贤买雷射笔案被判囚九个月</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13703434.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 02:01:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[方仲贤]]></category>
		<category><![CDATA[雷射笔]]></category>

		<description><![CDATA[浸会大学学生会前会长方仲贤涉嫌于2019年8月在深水埗鸭寮街购买10支雷射笔，在警员截查时挣扎逃跑，并在警方检取他的手提电话前“洗机”重新设置。2月初被裁定在公众地方管有攻击性武器罪名不成立，拒捕及妨碍司法公正罪则罪成，并一直还柙候判。法官游德康于7日区域法院判被告即时入狱9个月。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】（大纪元记者高立文香港报导）浸会大学学生会前会长<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B9%E4%BB%B2%E8%B4%A4.html">方仲贤</a>涉嫌于2019年8月在深水埗鸭寮街购买10支<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%B7%E5%B0%84%E7%AC%94.html">雷射笔</a>，在警员截查时挣扎逃跑，并在警方检取他的手提电话前“洗机”重新设置。2月初被裁定在公众地方管有攻击性武器罪名不成立，拒捕及妨碍司法公正罪则罪成，并一直还柙候判。法官游德康于7日区域法院判被告即时入狱9个月。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B9%E4%BB%B2%E8%B4%A4.html">方仲贤</a>2月被判罪成后，原定还押至3月3日求情及判刑，因疫情顺延至昨天在区域法院进行，法官游德康早前拒绝方仲贤保释，他一直还柙。</p>
<p>游德康判刑时指，司法公正是香港不可动摇的基石，必须判阻吓性刑罚以起阻吓作用。被告有预谋行事，相信是在医院冷静一段时间后取出电话SIM卡，重设手机是意图阻挠警方调查。虽然警方仍可透过其它方式取得被告手提电话内容，但语音短讯通话纪录被删，影响控方进行指控，该控罪以监禁9个月为量刑起点。</p>
<p>法官指，被告购买<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9B%B7%E5%B0%84%E7%AC%94.html">雷射笔</a>后警员截查，他作出抗拒行为并逃跑，虽然过程短促，严重性较同类案件低，但裁定被告声称雷射笔作观星之用并非事实，而是有机会在示威时供自己或他人使用以伤害警方，罚款的阻吓性并不足够，该控罪以监禁6星期为量刑起点。</p>
<p>辩方早前求情表示，被告没有任何刑事纪录，承诺不会重犯，建议就拒捕罪判处罚款。被告已获英国格拉斯哥大学及伦敦大学亚非学院取录，前者更给予奖学金资助，认为妨碍司法公正罪可以缓刑处理，让被告可以在本年9月开学。辩方亦呈上被告中学校长、母亲、大学同学等多封求情信，母亲指他在无人愿意担任学生会会长时挺身而出，有理想有承担、品格良好，为人正直善良。</p>
<p>但法官称被告的品格不足以构成减刑，而且认为被告延迟修读大学课程不会对前景造成太大影响，酌情判两项罪名刑期同期执行，入狱9个月。</p>
<p>被告方仲贤被控于2019年8月6日，在深水埗鸭寮街和桂林街一带的公众地方携有攻击性武器，即10个能发出雷射光束的装置；于同日在桂林街135号便利店外抗拒在正当执行职务的警务人员52338林发建；他另涉同日于侦缉警员8702黄汉锋检取其手机为证物前把手机重新设置，倾向并意图妨碍司法公正。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港消费券2022首期5千元昨起派发</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13703411.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 01:50:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[消费券]]></category>
		<category><![CDATA[派发]]></category>

		<description><![CDATA[政府7日起派发2022年第一期5,000元电子消费券，630万名合资格市民可领取。首期电子消费券使用期限为7个月，至2022年10月底。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】政府7日起<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B4%BE%E5%8F%91.html">派发</a>2022年第一期5,000元电子<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B6%88%E8%B4%B9%E5%88%B8.html">消费券</a>，630万名合资格市民可领取。首期电子消费券使用期限为7个月，至2022年10月底。</p>
<p>2021年通过八达通收取电子<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B6%88%E8%B4%B9%E5%88%B8.html">消费券</a>的市民，5,000元消费券会分两期发放，最初先发4,000元，在4,000元用满后的下个月16日将发放余下1,000元。不过因现时八达通卡的储值限额为3,000元，市民可以在消费后领取余下款项。换言之，该4,000元消费券可通过多次拍卡全数领取。</p>
<p>透过AlipayHK、Tap &amp; Go或 WeChat Pay HK登记收取电子消费券的市民，5,000元消费券会发放至其相关账户内。</p>
<p>昨早青衣地铁站有不少市民透过八达通补贴领取站领取电子消费券。在旁协助的港铁职员表示，最多人问为何领不足3,000元以及最后1,000元何时可取。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港科大成功研发新一代杀菌涂层MAP-∞</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13703317.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 01:08:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[科大]]></category>
		<category><![CDATA[研发]]></category>
		<category><![CDATA[新一代]]></category>
		<category><![CDATA[杀菌涂层]]></category>
		<category><![CDATA[MAP-∞]]></category>
		<category><![CDATA[抗菌]]></category>

		<description><![CDATA[疫情严峻令杀菌涂层愈加广泛应用在日常中。科技大学研究团队7日宣布，成功研发新一代多功能杀菌聚合物涂层技术MAP-∞，可有效杀灭细菌、病毒和顽固孢子，当中包括Omicron变种病毒株，有效期可长达五年。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】（大纪元记者郑颢源香港报导）疫情严峻令<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%80%E8%8F%8C%E6%B6%82%E5%B1%82.html">杀菌涂层</a>愈加广泛应用在日常中。科技大学研究团队7日宣布，成功<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A0%94%E5%8F%91.html">研发</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E4%B8%80%E4%BB%A3.html">新一代</a>多功能杀菌聚合物涂层技术<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/map-%E2%88%9E.html">MAP-∞</a>，可有效杀灭细菌、病毒和顽固孢子，当中包括Omicron变种病毒株，有效期可长达五年。</p>
<p>研究团队表示，经<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A7%91%E5%A4%A7.html">科大</a>、法国和英国独立实验室就新涂层的有效及耐用性进行的测试显示，这个升级版涂层<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/map-%E2%88%9E.html">MAP-∞</a>不但能在多种物料和表面维持长达5年的有效期，涂抹了MAP-∞的表面亦能有效杀灭新冠病毒（中共病毒）及其变种株 Omicron 1。另外，长效性表现的环境和老化测试，符合中国与澳洲当局、美国材料和试验协会以及国际标准化组织就消毒、消毒剂、医疗器械和银行卡所颁布的相关标准。</p>
<p>团队续指，升级版涂层采用的全新配方具高黏附性，能有效在十分钟内高效杀灭99.9%细菌及病毒。另可应用在不同物料表面，如皮革、建筑材料、银行卡等，喷洒后物件触感、外观和透明度会保住原有状态。极端环境如水管效能亦同样，有效防止细菌在水管内滋生及形成菌膜（biofilm）减低水管堵塞且不会造成水质污染。</p>
<p>团队盼透过进一步提升抗疫“武器”，即把涂层技术的有效期由3个月延长至5年，能减低社区内的传播风险，协助社区找到方法以持续对付新冠病毒（中共病毒），形容就好比净化自来水般，将抗菌功能普遍融和在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E4%B8%80%E4%BB%A3.html">新一代</a>消费品中成为个中特征。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A7%91%E5%A4%A7.html">科大</a>化学及生物工程学系兼环境及可持续发展学部团队与捷和实业有限公司，早于2020年共同开发并推出首批有效期可持续三个月的多层次<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%80%E8%8F%8C%E6%B6%82%E5%B1%82.html">杀菌涂层</a>（MAP-1），经改良后有效期更可达六个月。除了本港及海外的医院、诊所、护老院、学校、公共交通工具、商场、餐厅及公共场所等设施应用MAP-1，2021年东奥港队代表运动服及装备也有使用。</p>
<p>捷和透露正与不少企业包括公共巴士、升降机、安老院舍、眼镜镜片、电子产品保护贴、信用卡以至民航客机等，讨论广泛应用的可行性。但因喷洒MAP-∞杀菌涂层需以特定技术及在专业工作人员监督下进行，暂未有计划推出家用版，但未来会与研究团队探讨以上的可行性。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>港大副校长罗哲基提早3年请辞</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13703308.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 01:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[港大]]></category>
		<category><![CDATA[罗哲基]]></category>
		<category><![CDATA[连侬墙]]></category>
		<category><![CDATA[人事更替]]></category>

		<description><![CDATA[港大管理层再有人事变动，原定任期至2025年的港大行政及财务副校长罗哲基提早3年请辞。港大回复传媒称，罗哲基以个人理由离开，大学尊重其决定，感谢他在任内尽心为大学服务。大学指，会有措施处理过渡安排，日常运作不会因为人事更替而受影响。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】（大纪元记者叶泽宇香港报导）<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E5%A4%A7.html">港大</a>管理层再有人事变动，原定任期至2025年的港大行政及财务副校长<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%97%E5%93%B2%E5%9F%BA.html">罗哲基</a>提早3年请辞。港大回复传媒称，罗哲基以个人理由离开，大学尊重其决定，感谢他在任内尽心为大学服务。大学指，会有措施处理过渡安排，日常运作不会因为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E4%BA%8B%E6%9B%B4%E6%9B%BF.html">人事更替</a>而受影响。</p>
<p>根据<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E5%A4%A7.html">港大</a>网页简介，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%97%E5%93%B2%E5%9F%BA.html">罗哲基</a>是港大校友，曾于怡和集团工作超过30年，曾任怡和科技行政总裁，亦曾在信和置业有限公司和华懋集团担任高级管理职务，具备丰富商业和公司管理经验。罗哲基在港大的职务包括领导财务、企业、设施管理、人力资源、资讯科技、校园健康及安全管理等范畴。</p>
<p>在去年7月港大学生会评议会事件中，港大宣布不承认学生会地位，罗哲基随后向学生会及其属会发信，要求他们迁出学生会综合大楼，如有属会希望继续使用大楼，要求先向校方登记并就相关使用条款达成协议。</p>
<p>在2020年9月，港大校内的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%BF%9E%E4%BE%AC%E5%A2%99.html">连侬墙</a>”遭多名身份不明者破坏，罗哲基其后宣布收紧校园出入管制，学生及教职员要持有学生证或职员证进入校园，校外人士需要出示相关文件，否则可能要记录个人资料，保安亦会按需要搜袋或随身物品。</p>
<p>现任港大校长张翔2018年上任以来，已有至少5名副校长请辞，包括前副校长（环球事务）高为元、前副校长（行政及财务）康诺恩及前副校长（研究）贺子森等人。</p>
<p>前年年底，港大任命2名清华大学学者申作军和宫鹏分别担任副校长（研究）和副校长（学术发展），一度惹来争议。港大现时仍有两个副校长职务悬空。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港新增2644人染疫 9人离世</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13703294.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:59:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新增]]></category>

		<description><![CDATA[第五波疫情继续回落，卫生防护中心7日公布新增1,368宗经核酸检测呈阳性的确诊个案，包括12宗输入个案，经快速测试呈阳性个案则有1,276宗，合共新增2,644人染疫，另外新增97宗死亡个案，第五波疫情至今累计超过117万宗个案，死亡人数达8,344人，染疫后病死率升至0.71%。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】（大纪元记者林一山<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>综合报导）第五波疫情继续回落，卫生防护中心7日公布<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%A2%9E.html">新增</a>1,368宗经核酸检测呈阳性的确诊个案，包括12宗输入个案，经快速测试呈阳性个案则有1,276宗，合共新增2,644人染疫，另外新增97宗死亡个案，第五波疫情至今累计超过117万宗个案，死亡人数达8,344人，染疫后病死率升至0.71%。</p>
<p>6日没有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%A2%9E.html">新增</a>院舍爆疫，但33间安老院和9间残疾人士院舍再有新个案，共67名院友染疫。本港累计748,110宗核酸阳性检测个案及435,125宗快速抗原测试阳性个案。</p>
<p>公立医院6日新增90宗死亡个案，涉及52男38女，年龄介乎27岁至104岁，当中85人是65岁以上长者，48人住在院舍，44人没有接种疫苗，21人已接种一剂疫苗，17人已接种两剂疫苗，2人已接种三剂疫苗。</p>
<p>新增较年轻的死亡个案，包括一名27岁男病人，患有长期哮喘，没有接种过疫苗。3月16日至18日因哮喘病发送往东区医院，3月16日快测呈阴性，3月18日核酸检测呈阳性，但病毒量非常低，仍获准出院，回家后情况稳定。他6日突然在家中晕倒，救护人员到场时已没有心跳呼吸，送院抢救后不治。未肯定死因。</p>
<p>由于数据滞后，4月5日再多7人病逝，涉及4男3女，年龄介乎72至100岁。</p>
<p>现时共9,769名确诊患者留医。过去24小时，新增12名病人情况危殆、目前有21人情况严重，75名危殆病人在深切治疗病房留医。过去一日，新增1,491人出院，10人入院筛查时发现确诊，同房20多名病人被列为密切接触者。医管局累计共21,364名职员曾经确诊，当中19,608人已返回工作岗位。</p>
<p>卫生防护中心传染病处首席医生欧家荣表示，过去一至两星期，当局不断和教育局商讨4月19日复课后怎样在校园预防疫情传播。而复课后需要再停课的标准，就要视乎当时疫情状况。他希望学生在上学前做检测，如果有症状，就一定要做检测和不要上学。当学校发现确诊个案，也要马上通知卫生防护中心，中心会就个案作调查及适当跟进。有关复课细节仍与教育局商讨中，如有详情会再公布。</p>
<h2>彩兴苑彩荟阁及<br />
安定邨定康楼围封强检</h2>
<p>政府昨日自下午3时起，将九龙湾彩兴苑彩荟阁列为“受限区域”，下午4时起，政府再将屯门安定邨定康楼（不包括位于地下的幼稚园及社会服务单位）划为“受限区域”。政府要求两幢大厦的受检人士于晚上9时前接受核酸检测，政府的目标是在8日中午12时前完成行动。</p>
<p>政府表示，由于近日上述大厦排放的污水样本对病毒检查呈阳性，政府怀疑在大厦内有隐形患者，经评估后相关区域感染风险有机会较高，决定就相关区域作出限制与检测宣告。</p>
<p>任何于3月25日至4月7日期间，曾身处上述大厦内超过两小时的人士，即使在“相关宣告”开始生效时不在“受限区域”内，亦须在4月9日或之前接受强制检测。“受限区域”内，3个月内曾经检测呈阳性结果的人士，包括卫生署已记录的核酸检测阳性个案，以及已向卫生署申报的自行快速抗原测试阳性个案，将无须于强制检测行动中接受检测。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港宪法基本法本年宣传预算达2,600万</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13703267.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:54:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[国安处]]></category>
		<category><![CDATA[基本法]]></category>
		<category><![CDATA[财务委员会]]></category>
		<category><![CDATA[资审会]]></category>
		<category><![CDATA[选委会]]></category>
		<category><![CDATA[香港选举制度]]></category>

		<description><![CDATA[政府向立法会财务委员会提交的文件显示，自去年3月中共改变香港选举制度以来，当局投放逾1,600万元进行宣传。此外，当局去年花费1,700万元宣传《宪法》和《基本法》，而本年相关预算将达2,600万元。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】（大纪元记者张晓慧香港报导）政府向立法会<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%A7%94%E5%91%98%E4%BC%9A.html">财务委员会</a>提交的文件显示，自去年3月中共改变香港选举制度以来，当局投放逾1,600万元进行宣传。此外，当局去年花费1,700万元宣传《宪法》和《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%B3%95.html">基本法</a>》，而本年相关预算将达2,600万元。</p>
<p>政制及内地事务局表示，由去年3月起投放逾1,600万元宣传“完善选举制度”，包括投入公共交通工具广告约336万元，报章广告约280万元，电视、电台及短片275万元，大型户外广告约207万元，海报、小册子及单张约272万元，专题网站及网上广告160万元，以及商用及住宅大厦电视萤幕广告86万元。</p>
<p>去年3月，中共人大改变香港选举制度，候选人资格须受<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%89%E5%A4%84.html">国安处</a>、国安委及<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%84%E5%AE%A1%E4%BC%9A.html">资审会</a>审查，并大幅减少<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%89%E5%A7%94%E4%BC%9A.html">选委会</a>选民人数。去年12月，立法会选举投票率仅30.2%，较2016年立法会选举低28个百分点，较2019年区议会选举低41个百分点。</p>
<p>当局并称，过去3个财政年度（即2019-20、2020-21及2021-22财政年度），分别用约1,500万元、1,200万元和1,700万元宣传《宪法》和《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%B3%95.html">基本法</a>》，而本年度的相关预算为约2,600万元，较去年开支增幅超过五成。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>学校宿舍被揭虐儿 申诉署主动调查教局监管制度</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13703271.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:47:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[学校]]></category>
		<category><![CDATA[宿舍]]></category>
		<category><![CDATA[虐儿]]></category>
		<category><![CDATA[申诉署]]></category>
		<category><![CDATA[调查]]></category>
		<category><![CDATA[教育局]]></category>
		<category><![CDATA[监管制度]]></category>

		<description><![CDATA[申诉专员赵慧贤7日宣布展开主动调查，以审研教育局对智障儿童学校宿舍部的监管。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】（大纪元记者刘沛林香港综合报导）申诉专员赵慧贤7日宣布展开主动<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B0%83%E6%9F%A5.html">调查</a>，以审研教育局对智障儿童<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E6%A0%A1.html">学校</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%BF%E8%88%8D.html">宿舍</a>部的监管。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%94%B3%E8%AF%89%E7%BD%B2.html">申诉署</a>于新闻稿中指，因曾有传媒揭露受教育局资助的智障儿童<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%A6%E6%A0%A1.html">学校</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%BF%E8%88%8D.html">宿舍</a>部涉嫌疏忽照顾寄宿学童，包括不当地使用约束或隔离方法以限制学童的肢体或行动自由，引致有学童受伤，相关事件令公众关注政府是否有适切措施保障在校寄宿智障儿童的福祉及监管智障儿童学校宿舍部的质素。</p>
<p>据该署了解，在2021/22学年，香港共有43所受教育局资助的智障儿童学校，当中有16所附设宿舍部，提供寄宿服务予有需要的中度及严重智障儿童入住。有别一般残疾人士院舍，资助智障儿童学校附设的宿舍部属于学校注册及管辖，于校本管理政策下，学校须负责管理及监察宿舍服务的质素与成效，而教育局则从不同层面监管学校及其宿舍部，以确保学校的管治及运作符合相关法例和指引，包括在2021年9月发布的“特殊学校策划和管理宿舍服务实务指引”。</p>
<p>赵慧贤又称，社会应致力保护及支援残疾儿童，由于寄宿于资助智障儿童学校宿舍部的儿童，均属中度及严重智障，自理能力较低，表达能力有限，即使在宿舍内遇到问题，亦难以向家长或其他人具体说明情况和表达不满。因此认为政府当局有责任维护他们的利益，让他们在安全并有助身心健康成长的环境中生活。因此决定展开主动<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B0%83%E6%9F%A5.html">调查</a>，以审研有关监管是否足够及有效。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港保就业2022取消申请月薪上限</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13703230.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:33:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[保就业]]></category>
		<category><![CDATA[取消]]></category>
		<category><![CDATA[申请]]></category>
		<category><![CDATA[月薪上限]]></category>

		<description><![CDATA[林郑月娥表示，鉴于社会意见及疫情严峻，以及部分初创企业请人不多但薪金较高，今轮计划下将取消合资格申请雇员月薪上限。计划容许大企业为最多1,000名员工申请津贴，另外亦将“剔除名单”改名为“受限名单”，列入名单内的企业也可申请，但不能超过100名雇员；当局亦会再细分行业，如上次被剔除的诊所，今次将只针对大型医疗集团、大型诊所，建造界只针对总承建商（即大判）等。自雇人士及65岁以上雇员也纳入今轮计划，只要有强积金户口纪录，都可受惠。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】（大纪元记者唐健丰<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>报导）林郑月娥表示，鉴于社会意见及疫情严峻，以及部分初创企业请人不多但薪金较高，今轮计划下将<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%96%E6%B6%88.html">取消</a>合资格<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%94%B3%E8%AF%B7.html">申请</a>雇员<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%88%E8%96%AA%E4%B8%8A%E9%99%90.html">月薪上限</a>。计划容许大企业为最多1,000名员工申请津贴，另外亦将“剔除名单”改名为“受限名单”，列入名单内的企业也可申请，但不能超过100名雇员；当局亦会再细分行业，如上次被剔除的诊所，今次将只针对大型医疗集团、大型诊所，建造界只针对总承建商（即大判）等。自雇人士及65岁以上雇员也纳入今轮计划，只要有强积金户口纪录，都可受惠。</p>
<h2>企业<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%94%B3%E8%AF%B7.html">申请</a>津贴 可用去年第4季雇员数目</h2>
<p>计划不再硬性要求申请企业，以2020年的雇员人数作为申请上限，雇主可以去年第4季的雇员数目申请津贴。林郑表示，如果选择以去年第4季的人手数据申请津贴，将较以2020年雇员人数申请的企业，迟4星期才收到津贴。林郑预料，计划下受惠雇员由原先的130万人，将大幅升至约174万人，财政负担增至390亿元，连同防疫抗疫基金及额外10%应急款项，计划总开支达430亿元，稍后将交立法会财委会审批。</p>
<p>林郑月娥指新一轮计划能确保“肥上瘦下”不会出现，因为政府会查核雇员的强积金户口，确保补贴一定交到雇员手上。</p>
<h2>临时失业支援首批六万人 下周二起收一万元</h2>
<p>另外，政策创新与统筹办事处总监何珮玲公布，临时失业支援计划截至6日收到36万宗申请，当中七成申请人有强积金户口；七成人属失业，三成申请者属指定处所下，须放无薪假的员工。</p>
<p>何珮玲说，目前当局每处理10宗申请，大约有3人不符资格，主要因不符合收入规定，或申请人不属指定处所下的雇员。没有强积金户口的人士，由于要提交补充资料，需更多时间检视申请。</p>
<p>当局明（8日）起会向首批6万名合资格申请人，发放短讯及电邮，并将于下周二（12日）起一周内，陆续经自动转账收到款项。首批获支款的主要为本身持强积金户口申请人。已登记的市民7日起可到政府相关网站，查看申请结果。</p>
<p>何珮玲又提醒，申请期剩余不足一星期，为“临时失业支援”计划开设的5个服务中心，会于申请期的最后4天延长服务时间，她呼吁有需要人士尽快申请，如需协助可致电热线。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【财商天下】二十大临近 上海已成火药桶</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13702659.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[天灾人祸]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[编辑推荐]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[财商天下]]></category>
		<category><![CDATA[财经消息]]></category>
		<category><![CDATA[财经话题]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[上海封城]]></category>
		<category><![CDATA[上海军管]]></category>
		<category><![CDATA[中共二十大]]></category>
		<category><![CDATA[动态清零]]></category>
		<category><![CDATA[习近平]]></category>

		<description><![CDATA[民众情绪渐崩溃，上海好似火药桶！一段录音透露中共计划，快速清零有何“诀窍”？军队和武警进驻，习近平要“决战”上海？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】上海的分区封城，原计划是要在4月1日和5日解封的，但是目前，所谓的封控措施已经进一步延长并扩大，而且，新增病例仍然在不断飙升。同时，上海还传出了病例数据造假、医疗资源匮乏、隔离工作混乱等等问题，民众的情绪也处在爆发中。</p>
<p>而在此背景下，中共当局一边强调要快速“社会面清零”，另一边，却派出了大批军队和武警进驻上海。那么，中共要怎样达到快速“清零”的目标呢？它这么做的真正目的又是什么呢？军队和武警进驻，真是为了防疫需要吗？我们今天就来谈谈这些内容。</p>
<h2>上海继续“封城” 次生灾害远超疫情本身</h2>
<p>上海市卫健委6日早上通报，新增本土确诊病例是311例，无症状感染者是16,766例，再次刷新疫情以来的单日新高。同时，上海还决定，要把国家会展中心改建成方舱医院，计划建成后能提供四万多个床位。</p>
<p>那么，方舱医院能救急吗？这两天，网上传出了一段20分钟的录音，录音中，一位上海疾控中心的女负责人明确告诉打电话的男市民，方舱医院的情况很糟糕、病房很紧张、卫生状况很差。并说，整个上海医疗资源严重不足，隔离点没有房间，120也没有车。</p>
<p>另外，这位负责人还提到，民众在“健康云”上看到的阴性检测结果是假的，阳性病例都是疾控中心打电话通知的。这位女官员还表示，专业机构也要被逼疯了，因为专业人员说的话根本就没人听。比如她本人早就提出了，轻症、无症状的，就在家里隔离，不用转走，但提了N次也没有人听。</p>
<p>这位女士还说了一段更为大胆的话，她说，现在全部把这个病变成了一个政治性的疾病，花了这么多人力、物力、财力，就在做一个防流感的事，现在有哪个国家防流感这么防的？</p>
<p>有网民透露说，这位说话大胆的女官员，是上海市浦东新区疾控中心传染病防治与消毒管理科的主任朱谓萍，是一位曾经在2003年SARS时期，得到国际认可的疾控专家。不过，这通电话录音曝光后，立刻被封杀了，朱谓萍本人目前的情况如何，网上也没有更多的消息，当然，我们都希望她一切安好。</p>
<p>从这位疾控中心女专家的讲话中，大家也可以看到，中共目前防疫政策所造成的次生灾害，已经远远大于病毒本身了。</p>
<p>同时，更让人无法理解的是，上海的防疫措施，还把幼小的婴幼儿强制从父母身边带走进行隔离，这种对中共来说的正常操作，却吓坏了多家驻上海的外国机构。3月31日，法国驻上海总领事馆迅速给上海市外办写了一封公开信，信里面用不容质疑的口气说：“我们要求在任何情况下，都不要将父母与孩子分开。”可这种人之常情，对从不讲人性而只讲党性的中共政府来说，反而是无法理解的。</p>
<p>现在，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>已经超过十天了，有不少上海百姓，不仅要面临经济停顿、没有收入的问题，甚至要马上面临饿肚子的惨况了，因为不让民众出去买东西，在网上抢菜又抢不到，外卖也送不进来，菜价还在飞涨。</p>
<p>网上已经有民众说，家里的东西都吃完了，现在吃饭就像数米一样，一粒儿一粒儿很节约地吃。另外，在一段录音电话中，上海一位居委会主任告诉一位女市民，她现在是要菜没菜、要人没人，居民都上门来闹，但她也没办法，这份工作已经是在要她的命了。</p>
<p>这位居委会主任还表示，如果政策不改，上海真是要乱了，并寄希望于中共副总理孙春兰的到来，能够让情况好转。</p>
<p>但是，孙春兰来了之后，情况就能好转了吗？</p>
<h2>上海防疫大转弯 <a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A8%E6%80%81%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">动态清零</a>是政治任务</h2>
<p>4月3日，在上海视察的“钦差大臣”孙春兰讲话说，要坚持“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A8%E6%80%81%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">动态清零</a>”的“总方针不犹豫、不动摇”，“要坚决打赢疫情防控的大仗、硬仗”，做到“不漏一户、不落一人”。4月4日时，又强调说，要“努力用最短时间实现社会面清零目标”。</p>
<p>听上去，官腔十足，但是让人疑惑的是，病毒看不见、摸不着，又没有完全有效的药物和疫苗，奥米克戎的传播力又这么强，而且绝大部分都是无症状感染者，中共是怎么肯定就一定能打败病毒、实现清零呢？而且，如果真像中共当局所说的，98%左右的病例都是无症状感染，那中共，为什么还要搞这么“大阵仗”的清零措施呢？</p>
<p>我们都知道，中共的这些数字，是不可信的。</p>
<p>大家看到，自这一波疫情以来，上海市政府并没有报告任何一宗死亡病例。如果按照官方的数字，从2020年疫情爆发以来，上海一共才报告了7宗疫情死亡病例，而最近的一例，是发生在两年前的4月8日。</p>
<p>然而，财新在4月2日的发文中提到，上海东海老年护理医院发生大规模感染，医护和护工被转移隔离，一些老人无人照顾，也有老人去世。但是，这个报导目前已经被删除了。</p>
<p>另外，《华尔街日报》报导说，有知情人士透露，上海东海老年护理医院至少有100名去世的患者是染疫人员。另一家大型老年护理机构“同康医院”，也爆发了大规模感染。但是，民众看到的消息是，上海市政府，没有报告过任何老年护理中心的疫情和死亡病例。</p>
<p>也就是说，上海现在报告的病例很可能都是人为造假。</p>
<p>其实，中共自己也知道很难清零，尤其是在上海这样一座超大城市，但是就像中共自己说的，“清零”是一个政治任务。在4月1日的一个会议上，中共国家卫健委强调，全系统要把疫情防控，“作为当前压倒一切的政治任务”。</p>
<p>我们知道，这之前，上海一直实行所谓“精凖抗疫”，直到3月26日，上海市疫情防控领导小组还在记者会上说，上海不能封城，因为对全国甚至于全球经济都有影响。但是，转眼第二天，也就是3月27日的晚上，上海就突然宣布28日要封城了。</p>
<p>这个急转弯的背后，显然就是北京高层施压的结果。因为对于中共最高层而言，今年秋天就要举行二十大，“维稳”是当局反复强调的首要任务。虽然<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3.html">习近平</a>之前已经改口称要采取更有效措施，用最小的代价防控疫情，但是如果上海不能很快阻止疫情蔓延，就很可能成为中共高层内斗的一个焦点。</p>
<p>目前，中国已有多个省市因为上海疫情外溢而出现确诊病例，上海的“精准抗疫”也因此被讽刺为“精凖外溢”，这也是让北京对上海施压的一个原因，要求上海也要“动态清零”。</p>
<p>当然，这并非是北京当局的一时糊涂，背后一定是有着深层原因的。</p>
<p>我们知道，上海是江泽民集团的老巢，是反习派的大本营，虽然现在的市委书记李强是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3.html">习近平</a>的人马，但是上海公开表态不能“清零”，也等于是跟习中央叫板了。所以，这些政治因素，可能就成为现阶段北京坚持要“动态清零”的一个重要原因。</p>
<p>除此之外，中共坚持推行“动态清零”还有一个非常重要的目的，那就是为了证明，和欧美等西方国家相比，中共的抗疫战略非常成功。虽然，奥米克戎已经被证明就是一个大号的流感，虽然传播力强，但是没有什么致命性，但是中共还是要把疫情说得非常严峻。</p>
<p>所以，直到4月5日，中共官媒新华社的报导，仍然在强调病毒“对高龄、严重基础病患者有严重威胁”。而很多不明真相的民众，也把这个奥米克戎病毒看作是洪水猛兽，所以自愿接受封城和管控。</p>
<p>而且，中共通过这个疫情，也达到了更加严密控制社会的目的。所以，病毒没有被封控住，中共倒是把人民都给封控住了，也难怪有民众怀疑说，或许中共原本就是这个打算，不是封控病毒，而是封控人。</p>
<p>在社交媒体上，很多人对限制自由、食物短缺，还有隔离点的恶劣条件表示不满。但是现在，记录上海疫情的文章被删除，微博也关闭了评论，上海老百姓已经没有地方可以申诉了。有推特用户调侃说：“上海终于有个区清零了，那就是评论区。”</p>
<h2>举全国之力决战“上海” 习近平或面临生死较量</h2>
<p>不过，既然习近平不得已要举全国之力决战“上海”，就一定要打赢这场抗疫之战，不然怎么下得了台呢？那么，面对不断飙升的疫情数字，中共要怎样奇迹般地达到“清零”的目标呢？</p>
<p>最近，网上传出了一位网民“上海大爸”的语音。这位网民表示，现在的清零是一场政治运动，早在3月10日之前，上海的疫情数字就已经有上万例了，是官方公布的10倍，这么大的数字，数据“清零”是不可能的，只能把标准降下来。</p>
<p>怎么办呢？“上海大爸”说，一周左右的时间，就会把无症状感染者认定为不是新冠病人，不作为上报的数字，就“清零”了。他说，上海的管控政策已经到了极限，这么大一个城市，封第一个7天还正常，第二个7天，情绪已经暴动了，到了第三个7天，你就是要他死了。所以，一定会“清零”，4月底一定会结束。</p>
<p>他还表示，孙春兰到上海了，这个事情结束了，领导班子也会调整的。</p>
<p>从“上海大爸”这段语音中，可以看出三层意思：第一，上海一定会“清零”，办法就是把标准降下来，也就是说，这个病毒在中国也得“听党话跟党走”。第二，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>不能太久，否则民众会起来造反的。第三，上海抗疫政策的变化，背后就是政治角力，上海现在的领导班子会调整，这样看来，李强的仕途很可能会受到影响。</p>
<p>除了这些因素外，我们看到，中共还想借着这次“政治清零”给自己贴金，所谓“在我党的英明领导下，抗疫取得巨大成功”，为二十大增添政治筹码。此外，大规模搞核酸检测，也可以趁机大捞一笔。所以说，中共做事的动机从来都不是那么单纯和简单的。</p>
<p>不过，我们现在看到的情况是，上海的持续封城，已经导致民怨越来越大，真有可能起来反抗，网上已经听到有人公开在喊“打倒共产党”了。</p>
<p>目前，支援上海的，除了中国15个省份的将近4万名医务人员以外，还有一个特殊群体，那就是中共军队，在4月3日，2,000多位军人已经连夜赶赴上海。但自由亚洲电台报导说，各地武警和医护人员，已经有大约十万人抵达上海。</p>
<p>有学者就说，是怕上海出事，现在把部队都开进来了，一个小区门口派驻一个持枪的特警，因为小区的老头、老太都管不住了。</p>
<p>而且，这段时间，网上还传出了多起暴力画面，内容是穿着防护衣的“大白”对上海民众拳打脚踢。有民众说，在这些影片中的“大白”，动作娴熟、训练有素，很可能是武警、部队、派出所公安。</p>
<p>不过，中共派出军队，除了要对民众维稳之外，还可能是为了防止政变。网上传出消息说，上海已经变为战区了，东部战区司令成了上海抗疫战区司令，上海实质上已经进入军管戒严。</p>
<p>如果这些消息属实的话，那就说明，习近平目前面临的政治危机，可能是一场生死较量，以至于他必须为了打赢这场“战斗”而孤注一掷了。而事态发展到这一步的话，这对上海，乃至对整个中国在政治和经济上的冲击，都将难以估量。</p>
<p>财商经济研究所<br />
策划：宇文铭<br />
撰文：李松筠<br />
编辑：蔚然、宇文铭<br />
剪辑：曲歌<br />
监制：文静<br />
订阅财商天下：<a href="http://bit.ly/3hvUfr7">http://bit.ly/3hvUfr7</a></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【时事军事】中共昼夜军演 摸不到美军脉络</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13700402.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 13:00:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时事军事]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[军事天地]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[夏洛山]]></category>
		<category><![CDATA[南中国海]]></category>
		<category><![CDATA[美国海军]]></category>
		<category><![CDATA[林肯号航母打击群]]></category>
		<category><![CDATA[辽宁号航空母舰]]></category>
		<category><![CDATA[海军陆战队]]></category>
		<category><![CDATA[中共]]></category>
		<category><![CDATA[肩并肩22]]></category>

		<description><![CDATA[美军正在进行改变西太平洋游戏规则的变革，中共军演也随着改变，但似乎不得要领。]]></description>
				<content><![CDATA[<p style="padding-left: 0px;">【大纪元2022年04月07日讯】<span style="color: #800080;">今日社会，武器和军队作用，被赋予比杀戮更深的意义。强大的军力，往往用作威慑，维持世界和平，及人类安全。战争，虽然变得隐蔽，但从未停止。【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%B6%E4%BA%8B%E5%86%9B%E4%BA%8B.html">时事军事</a>】带您到最前面，看清正邪之争的细节和真相。</span></p>
<p>目前在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%97%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B5%B7.html">南中国海</a>，中美正在同时开展大规模的军事演习，尽管这些演习在行动部署上并没有直接针锋相对，但也充满战略对峙的意味。</p>
<p>3月23日，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%B5%B7%E5%86%9B.html">美国海军</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%8F%B7%E8%88%AA%E6%AF%8D%E6%89%93%E5%87%BB%E7%BE%A4.html">林肯号航母打击群</a>（CSG）通过圣伯纳迪诺海峡进入南海北部地区后，中共宣布在南海北部地区进行连续的军事演习。同时，辽宁号航空母舰继续与其战斗群在渤海进行训练。</p>
<p>3月30日央视的新闻画面显示，中共军队在东海和南海沿岸正在进行昼夜演习，号称这是针对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%B5%B7%E5%86%9B.html">美国海军</a>在该地区的活动而采取的相应行动。</p>
<p>由052D淄博号驱逐舰和054A扬州号护卫舰率领的中共海军舰队，在东海进行了两天的实弹演习。演习包括水下侦察、防空和舰对舰攻击。</p>
<p>在海南岛附近海域涉及071型两栖船坞登陆舰的另一场夜间演习中，中共海军陆战队05式两栖步兵战车和两栖突击车进行了夜间登岛训练。在更早的演习中，中共还出动歼-10B和歼-10BS战斗机进行远距离跨区域机动。</p>
<p>中共近期一系列演习与以往的区别是，有针对性地根据美军行动部署进行训练。一个是演习区域集中在中国东部和南部海域，原因是美军飞机通常从韩国、日本、菲律宾及其它靠近中国东南沿海地区的基地起飞，并到这些地区进行近距离侦察。另一个特点是，中共这些演习强调在午夜和黎明之间的行动能力，原因是近期美国飞机和军舰的活动总是在午夜和凌晨2点之间进行。</p>
<p>据台湾方面的观察，中共海军2021年在黄海、东海和南海一共进行了将近100次夜战训练，其中70次训练在午夜和拂晓之间进行。而在2020年，全年夜战训练仅有30次，其中也只有11次发生在午夜和拂晓之间。</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/OFUie0sjIns" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>自3月28日以来，大约9000名美国和菲律宾士兵一直在进行七年以来最大规模的联合军事演习，即“肩并肩22”军演，这也是美国和菲律宾之间广泛军事和外交互动的一部分。此次演习是在解决了美菲《访问部队协定》（VFA）问题后举行，其规模比去年扩大了十倍。演习主要在菲律宾西北部地区进行，靠近台湾和有争议的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%97%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B5%B7.html">南中国海</a>。演习将持续到4月8日。</p>
<p>与此同时，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%8F%B7%E8%88%AA%E6%AF%8D%E6%89%93%E5%87%BB%E7%BE%A4.html">林肯号航母打击群</a>继续在菲律宾水域行动。3月25日，林肯号航母打击群进入南海。近期美国海军进入南海的航行路线已有很大改变，之前都是绕过广东至巴布亚群岛海域，进入巴士海峡，现在改成通过菲律宾的圣贝纳迪诺海峡进出南海。菲律宾群岛有多条进入南海的通道，这些水道都比较狭窄，可以成为美国海军舰队的天然屏障。不论是圣贝纳迪诺海峡，还是菲律宾苏禄海通往南海的出海口，都已成为美军进出南海的关键通道。</p>
<p>在过去几个月的行动中，美军多次利用菲律宾群岛进出南海，实现在南海海域快速机动的作战意图。美军近期在太平洋地区一系列军演的目的之一，就是熟悉菲律宾群岛进出南海的航行路线，这也是美军改变西太平洋作战思想的一个具体表现。</p>
<p>目前，美国海军和海军陆战队的作战思想正处于转型期。海军陆战队将不再作为第二支陆军部队发挥作用，而是通过对中国和印太地区，建立和保持全天候作战能力，为未来可能的冲突做准备。</p>
<p>美国海军正在建立新的特遣部队，以便同步指挥控制海军和海军陆战队两栖部队，并提升海军陆战队在战区的综合作战能力。新特遣部队的任务是将现有部队的部署统一到海军两栖部队指挥之下，包括部署两栖准备小组（ARG）、海军陆战队远征部队（MEU）以及侦察和反侦察部队（RXR）。</p>
<p>海军陆战队司令大卫·伯杰（David Berger）将军解释了新成立的特遣部队的意义。他说，部队的设计是在任何竞争激烈的战斗空间，加强海军远征作战能力，使部队能够在比今天更多样化的环境、区域和情景中作战，并赢得胜利。</p>
<p>重新设计的海军特遣队主要支持海军行动，强调海军陆战队与海军的紧密联系。海军陆战队甚至能够帮助舰队发现和攻击敌方潜艇，以前这是不可想像的，可以说从根本上改变了游戏规则。</p>
<p>在夏威夷组建的海军陆战队第三濒海团，就是一支新的装备反舰导弹的海军陆战队，该部队是美国海军计划在太平洋地区组建三支此类部队中的第一支部队，专门针对来自中共不断上升的威胁。</p>
<p>海军陆战队助理指挥官（ACMC）埃里克·史密斯（Eric Smith）将军说，该部队预计由2000名海军陆战队员组成，包括75到100名海军陆战队员组成的低信号、远距离、高机动性部队。这些小分队将在敌对导弹的射程范围内，即所谓的武器交战区内行动。在战时，这些快速移动的部队，可以在遥远的印太地区，实现对拥有新技术作战能力部队的快速部署。</p>
<p>该部队火力支援协调员史蒂夫·斯坦斯伯里（Steve Stansbury）少校说，肩并肩22军演是海军陆战队沿岸军团参加的第一次演习。对该军团来说，进入第一岛链是一次重大行动步骤，这也是该团未来主要的行动方向。</p>
<p>在肩并肩22军演期间，海军陆战队正在与菲律宾海岸警卫队合作，调用海军陆战队的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）进行模拟打击。演习的主要目的是使部队熟悉菲律宾海域的作战环境，包括在该海域进行目标识别，以便在菲律宾复杂的安全挑战中，提供可靠的海岸防御能力。</p>
<p>中共一直以其东风系列导弹（所谓航母杀手）对美军舰队构成的威胁得意洋洋。实际上，美军的战术调整已经很大程度上削弱了中共的导弹威胁，林肯号航母打击群在南海的积极行动以及进入南海的航线变化，已经说明问题。</p>
<p>美国海军正在采用全新的战法，应对南海地区新的对峙态势，并确保在中共反舰导弹威胁环境下，舰队的航行安全。穿越菲律宾群岛的几条航线对于美国海军而言，已经驾轻就熟。在菲律宾群岛的掩护下，中共反舰导弹无法对美军构成实质性威胁。而这里可以成为美军的依托，使航母战斗群的打击力量，即使在不进入南海的情况下也能够覆盖南海大片海域，这等于在很大程度上削弱了中共反舰导弹对航母构成的威胁。</p>
<p>美国海上力量从舰队到海军陆战队，正在针对印太地区新的作战环境经历一场深刻的变革。预示着未来中美在西太平洋的对峙态势和作战模式会发生变化，这种变化远不是作战区域和行动时间的改变所能解释的。</p>
<p>中共的一系列军演，也跟随美军在西太平洋军演步伐，在作战区域和行动时间上与美军重合。这种做法看起来似乎有其针对性，但实质上无异于隔靴搔痒。</p>
<p>撰文：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E5%B1%B1.html">夏洛山</a>（《大纪元时报》记者，曾经历过十几年的军队生活，主要从事军队的教学和一些技术管理工作）<br />
制作：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%B6%E4%BA%8B%E5%86%9B%E4%BA%8B.html">时事军事</a>制作组<br />
订阅《时事军事-<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E5%B1%B1.html">夏洛山</a>》YouTube频道：<a href="https://bit.ly/3EqiiTG">https://bit.ly/3EqiiTG</a></p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/AqoQ5zZk9W8" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【有冇搞错】布恰惨剧 俄乌和谈成泡影</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13700356.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 13:00:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[时政评论]]></category>
		<category><![CDATA[有冇搞错]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[俄乌战争]]></category>
		<category><![CDATA[基辅]]></category>
		<category><![CDATA[苏联红军]]></category>
		<category><![CDATA[泽连斯基]]></category>
		<category><![CDATA[乌克兰]]></category>
		<category><![CDATA[第一次世界大战]]></category>
		<category><![CDATA[第二次世界大战]]></category>
		<category><![CDATA[仇恨]]></category>
		<category><![CDATA[布恰]]></category>

		<description><![CDATA[布查惨案激发的民族国家仇恨，使得和谈已成不可能。俄乌战争从政治利益计算变成了复仇。
]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%89%E5%86%87%E6%90%9E%E9%94%99.html">有冇搞错</a>》。4月7日。</p>
<p>3月29日，俄罗斯国防部副部长亚历山大‧福明（Aleksandr Fomin）宣布，俄罗斯对乌克兰的军事行动取得了“阶段性的胜利”，转入第二阶段，俄军将减少<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9F%BA%E8%BE%85.html">基辅</a>和切尔尼戈夫方向的作战行动，转而“彻底解放”顿巴斯地区。</p>
<p>“阶段性胜利”这个词，是我从中共宣传用语中借过来的，亚历山大‧福明说的是第一阶段军事行动基本完成。</p>
<p>3月31日，美国情报部门证实，俄军在乌克兰北部进攻首都<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9F%BA%E8%BE%85.html">基辅</a>的部队开始后撤，乌克兰军队并未采取大规模的追击行动。到了4月4日，乌克兰军队逐渐收复被俄罗斯军队占领了一个月的基辅北部和西北部的城镇。</p>
<p>但在基辅西北方，距离基辅市中心大约20公里的一个小镇布恰（Bucha），爆出了震惊全球的屠杀画面。而这个小镇，注定成为这次<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89.html">俄乌战争</a>的一个重要转折点。</p>
<p>根据乌克兰方面的报导，布恰一个小镇中，发现了两百具平民的尸体，有的被集体掩埋，有的是零零散散地直接陈尸街头。从电视上展示出来的画面中，死者有男有女，有的街上行走时被枪杀，有人在骑自行车被击中，还有人身边散落一地的马铃薯。</p>
<p>俄罗斯否认是俄军所为。俄罗斯的媒体说，一些尸体，根本就是演员，而乌克兰安排的这场所谓的屠杀，目的是要破坏已经有点成功的俄乌谈判。</p>
<p>虽然我们尚不敢完全断定这次布恰惨案是俄军所为，但俄军确实有非常糟糕的历史。无论是沙俄军队，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%BA%A2%E5%86%9B.html">苏联红军</a>军队，都有军纪糟糕、军官放任士兵抢劫行凶的传统。早期沙俄东扩，哥萨克人打头阵，本来就是亡命之徒，就不用说了。二战期间，苏联红军在德国抢劫强奸极为严重，在中国东北的罪行更令中国人深恶痛绝。满洲国在1945年工业产值超过日本，尤其是重工业，铁路里程冠绝亚洲，比日本本土还多。结果苏联红军进入之后，把工厂设备全数拆走运回苏联，甚至铁路轨道都拆走。这是官方的，军队中军纪之差，抢劫之盛，强奸之多，更是引起东北中国人极大愤慨。后来斯大林把远东军团调回，换上了近卫军团，军纪才有改善。</p>
<p>如果是法庭审案，恐怕也要先看一下原告被告的历史的，以前有犯罪历史的，恐怕嫌疑就更大。</p>
<p>4月5日，乌克兰总统<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA.html">泽连斯基</a>（Volodymyr Zelensky）到了布恰这个刚刚被收复的小镇视察，随后他对西方媒体说自己震惊得说不出话来。当天，他受邀在联合国安理会上做出了讲话，发誓要追究下达杀害平民命令的人，以及执行杀平民命令的人的罪责，他呼吁安理会立即采取行动，他批评作为维护世界和平的联合国已经失去作用。至少，泽连斯基表示，“应该把俄罗斯赶出联合国”。</p>
<p>我们可以肯定地说，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%BD%E8%BF%9E%E6%96%AF%E5%9F%BA.html">泽连斯基</a>的所有要求都无法做到，都不现实，无法实现。但没有人能够质疑他的愤怒。</p>
<p>布恰的惨剧，凶手是谁？到底是怎么发生的？我们不敢断然下结论。国际战争法庭和不少国际组织，目前都派人前往，正在调查。西方媒体的报导中，有布查镇居民出来，讲述他们目击的情况。我相信，很快就有一个大致的结论。</p>
<p>泽连斯基和乌克兰人有理由愤怒。</p>
<p><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/A_oWdAUYbB0" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>我想要强调的是，布恰镇事件，将成为整个<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89.html">俄乌战争</a>的一个转折点，它很可能将促使这场战争的性质发生巨大变化。俄乌两国，开战初期小心翼翼限制战争规模，精心选择攻击目标，处心积虑算计成果，希望能够通过战场上的比较优势，通过谈判和外交，转化成为自己地缘政治利益上的成果。</p>
<p>但这一切，都可能因此发生彻底的改变。在人类历史上，这样的事情发生过很多次。</p>
<p>二战爆发初期，德国空军一次失误，把炸弹投在伦敦市中心，造成了巨大的人命伤亡。英国立即以眼还眼，派出机群轰炸柏林，由此双方展开了毫无限制的你死我活的全面战争，战争行为从追求军事胜利，变成了政治、民族和国家生存意志的全面较量，这比军人在战场上的行动更加残酷，更加恐怖。</p>
<p>比如中国，对日战争300万军人死伤，但老百姓的伤亡人数近千万；比如前苏联，900万军人伤亡，1200多万平民伤亡；德国，550万军人伤亡，350万平民伤亡。在战况激烈的被占领国，这种情况更为严重，比如荷兰，1.7万军人伤亡，28万平民受害；更厉害的如波兰，24万波兰国防军伤亡，550万平民死亡。</p>
<p>战争并不总是这样的。比如第一次世界大战，战况最激烈最持久的法国，军人死亡人数140万，但死于战争的平民，只有4万人，与第二次世界大战比较，平民和军人死伤数字的比例可以说天差地别。</p>
<p>第二次世界大战的伤亡总计，军人伤亡2200万至2500多万，平民伤亡3700万至5500多万，平民伤亡是军人伤亡的1.7倍到2.2倍。而第一次世界大战，军人死亡970万，由于军事行动造成的平民死亡约95万，平民死亡人数是军人的十分之一。如果加上战争造成的间接死亡人数，第一次世界大战平民死亡人数约680万，是军人死亡人数的三分之二左右。</p>
<p>第一次世界大战和第二次世界大战的区别在那里？为什么造成如此不同的结果。</p>
<p>我的答案是，仇恨，全社会全民族的仇恨。第一次世界大战是政府的战争，是国家利益的战争，但第二次世界大战，变成了民族的战争，和价值观的战争。后者必然释放出仇恨这个恶魔，而这个恶魔一旦被释放，恐怕很难很难再被限制住。</p>
<p>中国对日本的八年抗战，从1937年7月7日卢沟桥事变开始的。7月7日，日本军部的命令，是要求驻华北日军“惩罚29军”，而尚未有大规模对华战争的命令。</p>
<p>7月29日，在北平附近的通州，驻防的冀东防共自治政府保安队，趁着当地日军调走兵力薄弱的机会，发起对通州城内的日本平民的大屠杀。这个事件，在后来的远东国际军事法庭审判中，日方对侵华战争起始原因的讲述中有纪录。日方称通州当地420名日本侨民受到袭击，超过百名日本侨民，多数是老弱妇孺被抢劫、强奸、凌辱和杀戮。通州保安队总共杀死235名日本和韩国侨民。30日，日军杀回通州，报复杀害通州中国百姓700余人。</p>
<p>日本报刊当时的报导，称中国为“暴支”，日本妇孺被屠戮残害的图片在日本媒体刊登，日本举国激愤，陆军部遂下达全面战争命令。在南京大屠杀的前导日军中，就有日军以“向暴支复仇”作为战斗动员。南京大屠杀，正是在这种仇恨的情绪之下发生的。</p>
<p>通州事件的对日仇恨，又可以追溯到1894年甲午战争日军在旅顺的大屠杀。仇恨一旦形成，必将代代相传，难以消失。</p>
<p>我们回到乌克兰战争。布恰镇惨剧，正是这样一个事件。</p>
<p>俄罗斯和乌克兰原本是兄弟之邦，同文同种。俄罗斯5500万家庭中，约有1200多万有乌克兰血统，而有俄罗斯血统的乌克兰家庭就更多，全国约一半人在家主要说俄语，如同现在广东一半人在家讲国语或其它北方方言差不多。一旦仇恨形成，变成血海恨河，再也无法止住相互的攻击。</p>
<p>我们谈到理性，仇恨当然属于非理性的范畴。但非理性并不全都是不好的。比如英雄气质，大家都喜欢，其实属于非理性的一种东西。比如宗教信仰，也是非理性范畴的。综观人类历史，非理性因素的贡献，其实不亚于人类理性，比如包容和平等，比如己所不欲勿施于人，比如爱，等等。人类文明并不是一加一这种逻辑理性给加出来的。</p>
<p>但是仇恨、愤怒、怨恨、妒忌等等，都是属于人类非理性的负面的东西，这个世界，一旦被加入了这些负面的非理性因素，就像是水里面被下了毒一样，想要解决会非常困难。</p>
<p>俄乌战争，原先是关于地缘政治，关于国家利益，关于国家安全的战争，这是一种理性范畴的东西，因为可以计算，可以推论，可以用逻辑来衡量来权衡利弊，所以可以妥协，可以讨价还价。但仇恨却不能。</p>
<p>有位乌克兰布恰镇的老伯，对着美国电视媒体说，我们永不忘记，永不原谅，不是不原谅俄罗斯领导人和那些军人，而是不原谅这个国家的所有人。</p>
<p>所以，俄罗斯在乌克兰这场战争看来将变成一个持久的冲突战争，西方支持的小乌克兰，与后继无力的大俄罗斯之间的持久战。这样的战争，似乎必然走向两个阵营政治全面对抗，经济全面分隔，感情全面撕裂的地步。而中俄专制阵营对抗美欧自由阵营，必然是未来世界对抗的主轴，而且中共，而不是俄罗斯，将成为西方阵营的主要敌人。</p>
<p><a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/06/WhatsApp-Image-2020-02-25-at-7.05.58-AM-5-e1591716028541.jpeg"><img class="aligncenter size-large wp-image-12173417" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2020/06/WhatsApp-Image-2020-02-25-at-7.05.58-AM-5-600x337.jpeg" alt="" width="600" height="337" /></a></p>
<p>石山角度：<a href="https://www.youtube.com/channel/UC_x4TYTL7Ibhs0JPuHVQY1A">https://www.youtube.com/channel/UC_x4TYTL7Ibhs0JPuHVQY1A</a></p>
<p>责任编辑：连书华#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>消息指职工盟前副主席邓建华等六人 遭港国安处拘捕</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13700862.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 01:38:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[邓建华]]></category>
		<category><![CDATA[国安处]]></category>
		<category><![CDATA[拘捕]]></category>

		<description><![CDATA[警务处国家安全处6日宣布，国安处早上于全港不同地区采取执法行动，拘捕4男2女，他们涉嫌“作出具煽动意图的作为”。消息指，被捕人士包括职工盟前副主席邓建华。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】（大纪元记者叶泽宇香港综合报导）警务处国家安全处6日宣布，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%89%E5%A4%84.html">国安处</a>早上于全港不同地区采取执法行动，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8B%98%E6%8D%95.html">拘捕</a>4男2女，他们涉嫌“作出具煽动意图的作为”。消息指，被捕人士包括职工盟前副主席<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%82%93%E5%BB%BA%E5%8D%8E.html">邓建华</a>。</p>
<p>有媒体6日引述消息，一些涉及近年社会事件的案件，有旁听人士涉嫌言语攻击律政司聘用为检控官的大律师。<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%82%93%E5%BB%BA%E5%8D%8E.html">邓建华</a>等人被捕相信与此有关。</p>
<p>警务处国家安全处上午11时23分宣布，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%89%E5%A4%84.html">国安处</a>早上于全港不同地区，包括天后、旺角、牛头角、荃湾、上水及长洲，采取执法行动，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8B%98%E6%8D%95.html">拘捕</a>4男2女，年龄介乎32至64岁，他们涉嫌违反《香港法例》第200章《刑事罪行条例》第9和10条“作出具煽动意图的作为”罪。被捕人士现正被扣留调查。</p>
<p>警方称，调查显示被捕者涉嫌于去年12月至今年1月期间在不同法院，包括高等法院、西九龙裁判法院及东区裁判法院，旁听聆讯时故意作出滋扰行为，影响法庭运作。警方亦根据法庭手令，搜查被捕人住所，并检取一批涉嫌与案有关物品，包括串谋到法庭作出滋扰行为的纪录。</p>
<p>另外，警方国安处上月底曾搜查全港多个与职工盟相关地点，带走前主席黄逎元、前副主席邓建华及前司库钟松辉协助调查。在囚的前秘书长李卓人亦受查。据悉，警方今年2月去信已启动解散程序的职工盟，要求提交资料，而职工盟未有依时提交资料。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港上环暴动案13人 判囚42至48个月</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13700854.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 01:30:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[遮打集会]]></category>
		<category><![CDATA[警民冲突]]></category>
		<category><![CDATA[上环]]></category>

		<description><![CDATA[2019年7月28日下午的遮打集会演变成严重警民冲突，多名抗争者被捕，其中在上环文华里附近涉及15人的案件，其中不认罪的14人早前全部被裁定罪成，另外一名男学生认罪。本案为区域法院案件，昨天安排在西九龙法院大楼判刑，其中13名被告被判即时入狱42至48个月，另外两人则分别判入劳教中心及教导所。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】（大纪元记者高立文香港报导）2019年7月28日下午的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%81%AE%E6%89%93%E9%9B%86%E4%BC%9A.html">遮打集会</a>演变成严重<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AD%A6%E6%B0%91%E5%86%B2%E7%AA%81.html">警民冲突</a>，多名抗争者被捕，其中在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E7%8E%AF.html">上环</a>文华里附近涉及15人的案件，其中不认罪的14人早前全部被裁定罪成，另外一名男学生认罪。本案为区域法院案件，昨天安排在西九龙法院大楼判刑，其中13名被告被判即时入狱42至48个月，另外两人则分别判入劳教中心及教导所。</p>
<p>法官练锦鸿判刑时指，事发时瘫痪了半个港岛，对公众造成极大滋扰，政府及商户亦要花钱维修设施，亦破坏了香港的国际声誉。他指抗争者自以为有高尚理念，但行为却令社会进一步分化。当时市民被归类为黄蓝阵营，没有中间路线，抗争者变得专制，导致社会处于恐惧，反而收窄香港的自由，破坏了社会谐和互信，情况在短期难以修复。</p>
<p>法官指，暴动案发现场当中有人分派物资、以手势指挥抗争者动向等，认为案中有多个组织策划安排，抗争者曾向警方掷催泪弹头、汽油弹等，是挑衅执法者。他又称事件中没造成伤亡“并非因他们的节制，而是因警方的严谨策略”。</p>
<p>练锦鸿表示考虑过被告均没有案底，属入世未深的年青人，“相信是受别有用心的人、不负责任的关键意见领袖，鼓吹他们参与这场‘血腥嘉年华’。”他又指他们非十恶不赦，不少人富有理想勇于付出，相信假以时日会成为社会接班人，但每个人都要为自己的行为付出代价，希望他们经一事长一智。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港政府吁周五六日全民快测</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13700848.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 01:23:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[全民]]></category>
		<category><![CDATA[快测]]></category>

		<description><![CDATA[政府呼吁在本月8日至10日将进行“全民快测”。卫生防护中心6日表示，如果发现阳性的话，需要于24小时内申报。感染及传染病医学会副会长林纬逊昨早在港台一个节目表示，不少市民忧虑验出阳性后入住社区隔离设施，故不愿做测试或呈报，他建议政府清晰交代送往隔离设施的条件，市民能否自行选择在家隔离。
]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】（大纪元记者袁康妮、沈长信、叶泽宇<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>报导）政府呼吁在本月8日至10日将进行“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E6%B0%91.html">全民</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BF%AB%E6%B5%8B.html">快测</a>”。卫生防护中心6日表示，如果发现阳性的话，需要于24小时内申报。感染及传染病医学会副会长林纬逊昨早在港台一个节目表示，不少市民忧虑验出阳性后入住社区隔离设施，故不愿做测试或呈报，他建议政府清晰交代送往隔离设施的条件，市民能否自行选择在家隔离。</p>
<p>市民在“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E6%B0%91.html">全民</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BF%AB%E6%B5%8B.html">快测</a>”时，不用呈报阴性结果，若果发现阳性，需要于24小时内透过网上平台或24小时热线1836119申报。卫生防护中心总监徐乐坚在昨早的疫情记者会上详述“全民快测”呈报过程，需要申报的市民要先输入个人资料及可接收短讯的电话号码，以便传送电子版隔离文件，再上传阳性结果相片，之后会获发隔离令，整个过程需时10至15分钟。</p>
<p>卫生署会了解患者家居情况，是否适合在家隔离或要到隔离设施，核实个案后再作治疗安排。徐乐坚指系统每小时可处理约6万个个案，系统只接受新的阳性呈报个案，署方会提供医疗支援及物资包等。</p>
<p>他提到如患者家庭成员中有高风险人士，即70岁或以上长者、5岁或以下小童、怀孕28周或以上孕妇及免疫力较弱人士，或者居住在㓥房、笼屋等共用厨厕的居住环境，则不适合家居隔离。</p>
<h2>林郑说不担心市民不申报</h2>
<p>整个“快测”属自愿性质，被问到有何诱因去做。行政长官林郑月娥指措施能减少病毒传播风险，相信市民每日都想了解自己的健康状况，从而采取保护自己及家人的程序，亦令大家更早适应使用快速抗原测试。当社会在复元后，如需要用快速抗原测试，不需担心不懂使用。她指有关措施有利政府掌握社区感染情况，早日截断传播链，令本月21日可放宽社交距离措施及学校复课，不担心市民因为需入住隔离设施而不申报。</p>
<p>她指虽然确诊数字一直回落，但是相比过去几波疫情，每日最高确诊人数只有约150宗，现时仍有约3,000宗，是相当高的数字。而根据运输及房屋局的数字，市民出行情况由半个月前约428万次，到本月1日增加到540万次，她呼吁市民不能掉以轻心。</p>
<p>署理民政事务局局长陈积志则指，至今已在全港18区派发265万个防疫服务包，当中11.6万个是“逐家逐户”派发，预计日内可完成向全港270万户派发服务包的工作，较原定7日时间早2日完成。如果有市民未收到防疫服务包，或者快速检测套装已用完，也可于7日起到全港90个补领站领取。</p>
<h2>社协指不少长者不懂做快测 快测平台申报遇困难</h2>
<p>社区组织协会干事连玮翘昨早于港台节目表示，在先前疫情高峰时，社协收到多宗市民求助，包括有长者怀疑自己确诊，但不清楚如何进行快速测试。社区组织协会的员工人手不足，难以去长者家中教学，即使想发教学短片予长者，亦苦于对方没有智能手机。她又指快测包上的文字小而且没有教学图，长者或因操作错误，以致流鼻血。</p>
<p>连玮翘表示，现时疫情情况已有好转，政府及相关组织增加有关快速测试的宣传，市民更容易接触相关资讯。但根据社协的记录，街坊普遍对于全民快速检测反应不热烈，毕竟不少长者和街坊已经确诊并康复，进一步减低进行快测的动力。</p>
<p>市民对于如何申报网上平台仍有困难，连玮翘表示即使市民的快速测试结果呈阳性，都未必懂得向当局网上平台申报。很多长者不懂得使用电子科技，所以确诊亦会选择不申报，或者迟申报。现时推行疫苗通行证，未有申报就难以取得阳性证明。长者需要协助才能发电邮予卫生署申报阳性结果，但普遍会迟一个月才收到回复，同时发短讯叫当事人前往电子平台申报。接通电话申报热线非常困难，连玮翘建议政府增加其它渠道申报结果。</p>
<h2>市民或因不想入隔离设施 不呈报阳性结果</h2>
<p>感染及传染病医学会副会长林纬逊昨早在港台一个节目表示，市民不想做快速测试或呈报阳性的一个原因，是不想进入社区隔离设施，他建议当局清楚交代有关准则，包括什么条件才要入住隔离设施，能否自行选择居家隔离等。</p>
<p>不过林纬逊指，全民快测若能找出高传染性患者，能避免放宽社交距离措施时疫情死灰复燃，或复活节假期间疫情反弹。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>疫下逾八千人离世 林志釉促林郑交代 会否成立独立调查委员会</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13700821.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 01:10:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[疫情]]></category>
		<category><![CDATA[离世]]></category>
		<category><![CDATA[林郑]]></category>
		<category><![CDATA[调查委员会]]></category>

		<description><![CDATA[本港疫情至今已有逾8,000人离世，香港病人政策连线主席林志釉6日于电台节目中称，港府于2003年沙士后成立独立调查委员会进行调查，令家属得知患者离世原因，而行政长官林郑月娥早前已表明不会寻求连任，他认为林郑月娥应该交代会否于余下任期，为疫情成立独立调查委员会，以审视疫情对社会整体的伤害，及透过调查给予市民一个交代。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】（大纪元记者刘沛林香港综合报导）本港<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>至今已有逾8,000人<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%BB%E4%B8%96.html">离世</a>，香港病人政策连线主席林志釉6日于电台节目中称，港府于2003年沙士后成立独立<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%A7%94%E5%91%98%E4%BC%9A.html">调查委员会</a>进行调查，令家属得知患者离世原因，而行政长官<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>月娥早前已表明不会寻求连任，他认为林郑月娥应该交代会否于余下任期，为疫情成立独立<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%A7%94%E5%91%98%E4%BC%9A.html">调查委员会</a>，以审视疫情对社会整体的伤害，及透过调查给予市民一个交代。</p>
<p>林志釉指2003年沙士后政府所成立的独立调查委员会，并非为要追究责任，正如一些死因研讯，目的也不是要追究责任，而是给家属一个交待，知道死者发生了什么事，是什么原因致死。他又指，可能下任特首上任后会忙于组班，未必能处理调查工作，希望<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>月娥交代是否会成立独立调查委员会。</p>
<p>至于林郑月娥5日透过新闻稿，代表特区政府向因<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A6%BB%E4%B8%96.html">离世</a>者表达深切哀悼，并向其家属和亲友致以最深切慰问，但林志釉认为，有关新闻就如工作报告，除开首对离世者表示悼念外，之后的篇幅只是交代政府做了什么，并非真诚哀悼。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>田北辰忧封关影响英语教师供应 教育局认为无实质理据</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13700781.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 01:00:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[封关]]></category>
		<category><![CDATA[影响]]></category>
		<category><![CDATA[英语教师]]></category>
		<category><![CDATA[供应]]></category>

		<description><![CDATA[教育局会为合资格公营中小学提供一名“以英语为母语的英语教师”（下称“英语教师”）。议员田北辰关注本港长时间封关下英语教师的供求情况，指不少英语教师因思乡等原因离港，而从外地聘请英语教师困难。教育局书面回复指，英语教师离任原因众多，并无实质理据将他们离任，或是否到港任教的决定归因于本地的强制检疫措施。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】（大纪元记者叶泽宇香港综合报导）教育局会为合资格公营中小学提供一名“以英语为母语的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E6%95%99%E5%B8%88.html">英语教师</a>”（下称“英语教师”）。议员田北辰关注本港长时间<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%85%B3.html">封关</a>下<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E6%95%99%E5%B8%88.html">英语教师</a>的供求情况，指不少英语教师因思乡等原因离港，而从外地聘请英语教师困难。教育局书面回复指，英语教师离任原因众多，并无实质理据将他们离任，或是否到港任教的决定归因于本地的强制检疫措施。</p>
<p>“英语教师”计划自1998年起在公营学校推行。根据当局提供的数字，过去5个学年，中学的英语教师离职率介乎8%至13%，最高的是2020/21学年的13%；小学的英语教师离职率介乎11%至16%，最高的是2019/20学年的16%。</p>
<p>教育局局长杨润雄书面回复表示，英语教师的留任率和离职率大致稳定，现阶段未见有供求失衡的问题。当局亦向有关教师提供多项除基本薪金外的福利，包括特别津贴、医疗津贴、现金留任奖励等，鼓励他们留任。另一方面，局方会酌情批准已届退休年龄的英语教师延任，以及容许聘用临时英语教师以填补英语教师空缺。</p>
<p>当局指，英语教师离任原因众多，包括退休、与家人团聚、到其它国家任职或生活等；而英语教师是否来港任教的决定，应基于其不同的个人考虑。</p>
<p>杨润雄称，抵港时的强制检疫是外防输入的重要环节，相信英语教师乐于配合，又称将英语教师离任或是否到港任教的决定归因于本地的强制检疫措施，并无实质的理据。</p>
<p>他说，虽然过去两年的招聘工作受到全球疫情<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BD%B1%E5%93%8D.html">影响</a>，但仍有足够英语教师填补空缺，当局预期2022／23学年仍可招聘到足够的英语教师满足公营学校的需求。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港宏景花园第三座及欣田邨逸田楼围封强检</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13700727.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:33:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[宏景花园]]></category>
		<category><![CDATA[围封]]></category>
		<category><![CDATA[强检]]></category>

		<description><![CDATA[因应大厦排放的污水样本对病毒检查呈阳性，怀疑在大厦内有隐形患者，政府昨日先后将屯门欣田邨逸田楼及钻石山宏景花园第三座列为“受限区域”，要求大厦内人士接受强制检测。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】（大纪元记者林一山、叶泽宇<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>报导）因应大厦排放的污水样本对病毒检查呈阳性，怀疑在大厦内有隐形患者，政府昨日先后将屯门欣田邨逸田楼及钻石山<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%8F%E6%99%AF%E8%8A%B1%E5%9B%AD.html">宏景花园</a>第三座列为“受限区域”，要求大厦内人士接受强制检测。</p>
<p>政府自下午4时起，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%B4%E5%B0%81.html">围封</a>屯门欣田邨逸田楼列为“受限区域”，求受检人士在晚上9时前接受强制检测，目标是在7日下午约1时完成行动。</p>
<p>下午4时半起，政府将钻石山<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%8F%E6%99%AF%E8%8A%B1%E5%9B%AD.html">宏景花园</a>第三座划为“受限区域”，要求受检人士在晚上9时前接受强制检测，目标在7日中午约12时完成行动。</p>
<p>任何于3月24日至4月6日期间，曾身处上述大厦内超过两小时的人士，即使在“相关宣告”开始生效时不在“受限区域”内，亦须在4月8日或之前接受强制检测。由于涉及变异病毒株以及考虑到相关感染风险，审慎起见，已接种疫苗以及近日已进行检测的人士均仍须接受检测。</p>
<p>“受限区域”内，3个月内曾经检测呈阳性结果的人士，包括卫生署已记录的核酸检测阳性个案，以及已向卫生署申报的自行快速抗原测试阳性个案，将无需于强制检测行动中接受检测。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港当局指有逾2万职员曾确诊</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13700670.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:19:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[确诊]]></category>

		<description><![CDATA[5日没有接获新的院舍出现个案，但在已爆发疫情的院舍当中，有41间安老院舍新增确诊个案，涉及55名院友；有4间残疾院舍亦有新增确诊个案，涉及6名职员。至今已经有超过1千间院舍爆发疫情，约4万8千名院友染疫，染疫院舍职员则有约1万2千人。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】（大纪元记者林一山<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>综合报导）5日没有接获新的院舍出现个案，但在已爆发疫情的院舍当中，有41间安老院舍新增<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A1%AE%E8%AF%8A.html">确诊</a>个案，涉及55名院友；有4间残疾院舍亦有新增确诊个案，涉及6名职员。至今已经有超过1千间院舍爆发疫情，约4万8千名院友染疫，染疫院舍职员则有约1万2千人。</p>
<p>本港累计746,742宗核酸阳性检测个案及433,849宗快速抗原测试阳性个案。</p>
<p>公立医院4日新增84宗死亡个案，涉及53男31女，年龄介乎43岁至102岁，当中77人是65岁以上长者，40人住在院舍。50人没有接种疫苗，21人已接种一剂疫苗，11人已接种两剂疫苗，2人已接种三剂疫苗。</p>
<p>由于数据滞后，2月22日至4月4日再多27人病逝，涉及14男13女，年龄介乎36至95岁。该名36岁死者患有长期病，包括大动脉剥离、心内膜炎和晚期肾衰竭，曾进行换心瓣手术，需要洗肚。3月30日入院筛查期间发现<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A1%AE%E8%AF%8A.html">确诊</a>，曾处方口服药，但情况一直差，4月4日离世。</p>
<h2>染疫后病死率升至0.71%</h2>
<p>目前，共有10,068名确诊患者留医。过去24小时，新增13名确诊患者情况危殆、目前8名患者情况严重，74名危殆病人于深切治疗病房留医。过去一日，共有665名患者出院，10人在入院筛查时发现确诊，同房10名病人被列作密切接触者。医管局累计共21,337名职员曾经确诊，其中19,449人已康复重返工作岗位。</p>
<p>第五波疫情至今，共有8,247人离世，染疫后病死率升至0.71%。其中有320名死者为18岁至59岁，占整体死亡个案3.9%；7,917名死者为60岁或上，占整体死亡个案96%；5,850名死者为80岁或以上，占整体死亡个案70.9%。</p>
<p>67.2%死者从未接种疫苗，染疫后病死率为3.26%；21.4%死者已接种一剂疫苗，染疫后病死率为0.97%；11.4%死者已接种两剂疫苗，染疫后病死率为0.14%；已接种三剂疫苗的死者，染疫后病死率为0.03%。</p>
<p>80岁或以上死亡个案方面，未接种疫苗的染疫后病死率为16.6%，已接种一剂疫苗的染疫后病死率为6.9%，已接种两剂疫苗的染疫后病死率为3.4%，已接种三剂疫苗的染疫后病死率为1.04%。</p>
<h2>院舍爆发情况仍然高企</h2>
<p>卫生防护中心总监徐乐坚形容，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>疫情从3月初高峰下降，在过去3天，每日约有3千宗个案，虽然疫情趋势回落，但水平仍然相当高，社区上有很多传播链。假期活动多，人流密集，不排除疫情有反弹风险，他呼吁市民减少不必要聚会和活动。</p>
<p>徐乐坚指，过去一星期仍有265间院舍呈报确诊个案，平均每日有41间至91间院舍呈报，反映院舍爆发情况虽然从高位回落，但仍然高企，他呼吁不能松懈，要继续严格执行防疫措施。截至5日，有约44,700名院友已接种第一剂疫苗，安老院舍院友接种率达54%，残疾院舍院友则达69%，部分院友因确诊而未能接种。当局目标在4月15日前为院友接种第二剂疫苗，以及为早前康复的院友接种第一剂疫苗。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【财商天下】波音陷危机 国产C919机会来了？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13700383.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[视频]]></category>
		<category><![CDATA[视频推荐]]></category>
		<category><![CDATA[视频新闻]]></category>
		<category><![CDATA[财商天下]]></category>
		<category><![CDATA[财经消息]]></category>
		<category><![CDATA[财经话题]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[东航空难]]></category>
		<category><![CDATA[C919]]></category>
		<category><![CDATA[波音737]]></category>

		<description><![CDATA[东航空难，波音再成中美博弈砝码？C919是国产飞机？能够替代波音？美国破惊天大案，跟C919有关？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】目前，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%9C%E8%88%AA%E7%A9%BA%E9%9A%BE.html">东航空难</a>已经过去两星期了，失事飞机的两个黑匣子也都已经送到了美国国家运输安全委员会（NTSB）实验室，相关的破译工作可能要一两周的时间。可以看到，出事的东方航空，在空难发生后立刻停飞了所有的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%A2%E9%9F%B3737.html">波音737</a>-800客机，在还不能确定空难是不是飞机技术故障引发的之前，暂停该系列飞机很正常。</p>
<p>不过，伴随着停飞，大陆网络上立刻就出现了一些声音，比如什么“先上C919吧，波音的全停了”。那么中国国产的C919大客机是怎么回事，真能替代波音和空客吗？在中美关系进入僵局之时，这一次的空难，又是否会让波音再次陷入危机呢？今天我们就来聊聊这个话题。</p>
<p><iframe src="https://www.youmaker.com/embed/d0066ef8-ddf6-442d-88a9-7878aa4ab22a?r=16x9&amp;d=788" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<h2>波音再次陷入危机？</h2>
<p>这次出事的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%A2%E9%9F%B3737.html">波音737</a>-800新世代，是航空界的主力机型。根据波音的数据，在1998年到2020年间，波音一共交付了将近5,000架，远远超过波音销售的任何其它的商用飞机。</p>
<p>对于波音公司本身，以及波音的737系列机型来说，中国都是一个重要的市场。数据显示，在全球投入使用的2.5万架客机中，有大约17%是波音的737-800新世代，其中中国就有将近1,200架，其次是欧洲，有将近1,000架，美国有将近800架。</p>
<p>同时，中国也是波音飞机的第二大市场，仅次于美国，而在去年时，波音也预测，到2040年，中国的商用飞机将翻一番。</p>
<p>正是因为巨大的航空市场，买不买波音飞机，也成了中共要胁美国的一个砝码。大家看到，每当中美关系出现矛盾时，中共就会减少波音的订单，然后去买法国的空中客车，这就像是中共的一个发糖游戏。</p>
<p>比如，在1995年到1996年的台海危机时，中美关系处于低潮，当时中共就购买了60架欧洲空客，而在97到98年中美关系升温时，中共就又转回美国，购买了60架波音。同样，在2017年中美贸易战开打后，中共也是一样的游戏，几乎不再从波音购买飞机，而欧洲空客，从2018年到2021年却差不多向中国交付了将近600架飞机。</p>
<p>近期，拜登政府因为俄乌战争的问题对北京持续施压，这一次的东航失事，本以为中共不会配合调查，不过，媒体已经报导，失事飞机的两个黑匣子已经被送到美国的实验室，那么，难道中共就不担心黑匣子里有什么不利于自己的消息吗？</p>
<p>其实，也不难看出，中美双方正在做一些利益交换，由于美国在俄罗斯的问题上需要中共的“合作”，所以美国祭出了一些小动作，比如对中兴通讯“松绑”，取消了部分中国商品关税，以及在中概股问题上和中共接近达成协议等等，而中共在东航坠机事件的调查上，表面上也表现得颇为配合。至于背后的真相，对外界可能就是谜了，也或许中美双方会签署什么保密协议。</p>
<p>据《纽约时报》引述专家的说法，认为东航坠机，黑匣子受损严重的话，可能会导致一些数据丢失。不过彭博社在报导中，引述了飞机记录仪技术顾问的看法，认为数据是存储在电脑晶片上的，即使遭到损坏，数据还是可以提取到的。到底是否可以拿到数据，一两个星期以后就会知道了。届时，是不是波音飞机自己的技术问题，也就有了大致的结论了。</p>
<p>我们开头提到了，大陆网络上，出现了要用国产飞机代替波音飞机的声音。事实上，中共确实一直希望，能和波音还有空客，在民航客机上竞争一下。</p>
<h2>国产C919可替代波音？</h2>
<p>我们这里就会说到中国的国产机型C919了。从2008年开始，中共国企——中国商用飞机有限责任公司，开发了一款据说可以和波音737，以及空客A320竞争的飞机，这个飞机就是C919。C919是大陆首架国产的中型客机，专为短程到中程的航线设计，属于单通道150座级，标配168个座位，最多可容纳190个座位。</p>
<p>中共原来计划是在2014年进行首飞，2016年交付使用，但实际上一拖再拖。首飞从2014年推迟到2015年、2016年，最后是在2017年5月进行。交付使用则拖到2022年。而这一次发生空难的东方航空，将成为C919飞机的首个客户。</p>
<p>不过C919一直受到争议，一个争议就是C919到底是不是国产飞机？中共媒体宣称，C919是中国具有完全自主知识产权的、新一代大型喷气式客机。但多家媒体报导，C919的机头、机身、机尾、机翼等，就是外面的“壳子”，都来自中国企业，但是，动力、航电、飞行控制等关键部分，却是来自外国企业。</p>
<p>而德国《法兰克福汇报》的一张插图更是显示，C919的八大部件中，只有机翼和尾翼是中国的，其他6个部件中，有4.5个是来自于美国公司，1个来自德国，0.5个来自法国。</p>
<p>中共官媒解释说，这架国产客机实现将近60%的国产化，并力争实现100%的国产化。不过，华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）中国商务和经济高级顾问兼理事会主席Scott Kennedy，直接否定了中共大飞机全面国产化的前景。他说，C919客机只是名义上的中国飞机，所有能让这款飞机飞起来的东西都是西方的。也就是说，中国国产化的部分，应该都是在飞机飞不起来的地方。</p>
<p>其中，C919使用的LEAP-1C引擎，是由CFM国际公司研发生产的，这家公司是美国通用电气和法国赛峰公司的合资公司。2020年初，美国政府曾考虑，停止向CFM国际公司发放向中国出口LEAP-1C引擎的许可证。</p>
<p>当时，中国航空工业发展研究中心的高级工程师就说过一句话，“此时停止供应引擎，无异于釜底抽薪”。那就是说，没有这个引擎，C919就会泡汤。</p>
<p>蒂尔集团的副总裁、航空分析师理查德·阿布拉菲亚（Richard Aboulafia）说得更直接，他说，“没有西方的引擎和航空电子系统，中国根本无法做成。真正的挑战不是造飞机，真正的挑战是引擎和航空电子设备，这是飞机的肌肉和大脑。”</p>
<h2>偷窃技术？</h2>
<p>相信中共也很清楚，没有西方技术，C919就不会是一架飞机。所以为了实现弯道超车，中共就用上了黑客和间谍来获取这些技术。</p>
<p>2015年，美国医疗保险巨头安森（Anthem）公司和美国人事管理办公室（OPM）相继被黑客入侵，导致大量人员的个人资讯被窃。美国当局在调查这两宗案件时，竟然揭出了一起惊天大案，而且和C919客机有关。</p>
<p>2019年10月，美国网络安全公司CrowdStrike发布了一份报告，揭示出了这宗案件的细节。由中共国家安全部主导的黑客团队，对那些给C919客机提供部件的外国公司，进行了多年的系统性攻击，目的是获取所有和C919有关的科技商业机密和知识产权。</p>
<p>报告披露，中共此项知识产权盗窃行动小组，被称为“涡轮熊猫”（Turbine Panda），这个黑客团队在2010至2015年间，攻击了美国电子仪器和机电设备公司阿美特克（Ametek）、美国多元化高科技制造企业公司霍尼韦尔（Honeywell）、法国航空航天及防务安全高科技跨国公司赛峰集团（Safran）、美国燃气轮机及涡轮制造商凯普斯通（Capstone）和通用公司（GE），以及其它多家C919的供应商，获取了商业机密。</p>
<p>2016年，在进行了近6年的不间断的黑客攻击之后，中国航空引擎集团（AECC）推出了CJ-1000AX引擎，用于C919飞机，取代了此前由外国承包商制造的引擎。这个CJ-1000AX引擎，和CFM国际公司生产的引擎LEAP-1C和LEAP-X，有着多种相似性。</p>
<p>正是由于2015年黑客的攻击，引起了美国的注意，于是顺藤摸瓜，发现了这个技术盗窃案件，随后，陆续抓捕了相关的犯案人员。</p>
<p>首先是黑客之一的俞平安（Yu Pingan），他是在洛杉矶参加一个安全会议时被捕的。此后，中共就禁止中国的研究人员参加海外的安全会议。</p>
<p>紧接着，对“涡轮熊猫”最大的打击，是在2018年4月的时候，负责招募内部间谍的江苏省国安厅官员徐延军（Xu Yanjun）在比利时被捕，几个月后被引渡到美国受审，2021年11月，徐延军被陪审团裁定有罪，罪名中包括，试图窃取有关飞机引擎风扇专有技术。</p>
<p>2018年8月，华裔男子郑小清（Xiaoqing Zheng）被捕。他被指涉嫌盗取通用电气公司的航空涡轮机技术，并泄露给中国公司。同年9月，在美国的中国公民季超群（Ji Chaoqun）被起诉，原因是他为江苏国安厅情报人员招募工程师和科学家。</p>
<p>2018年10月时，美国司法部宣布起诉10名中国公民，包括情报官员和受其指挥的黑客。这些人被指控涉嫌窃取美国的航空技术。</p>
<p>美国专家认为，中共对外国航空公司的攻击不会停止，为什么呢？因为C919飞机并没有达到中共政府所期望的成功，而且距离完全国产客机还有很多年的距离。</p>
<h2>C919的“今世前生”</h2>
<p>在C919客机之前，中国商飞公司还在2016年时，投入营运了支线飞机ARJ21。这种机型是一种中型支线飞机，可容纳90名乘客，专门为不到3小时的短途飞行而设计。</p>
<p>和C919相同，ARJ21在机身、零部件方面，比如轮胎、起落架、引擎，基本上都是从西方进口，在中国组装的。ARJ21的框架基本上就是麦道MD-80飞机，它的机翼是由乌克兰的安东诺夫设计局（Antonov Design Bureau）设计的，它的引擎，则是来自美国的普惠公司（Pratt＆Whitney）。</p>
<p>不过，需要说明的是，ARJ21和C919都没有获得美国联邦航空管理局（FAA）颁发的适航认证。而没有这个认证，就几乎不可能把客机卖到中国境外。</p>
<p>事实上，到目前为止，ARJ21和C919的订单也几乎都是来自中国的航空公司，例如，首家获得ARJ21的是成都航空公司，而成都航空有48%的股份是中国商用飞机有限责任公司所持有的，所以，成都航空也算是自己人捧场了。</p>
<p>而关于C919，中共自己说，已经拿到了全球23家企业的订单，不过，其中只有两家看起来是海外航空公司，一个是德国普仁航空，另一个是泰国都市航空。</p>
<p>有意思的是，这家德国普仁航空，原来是中国普仁集团在德国投资的子公司，只不过是在2014年在德国吕贝克买了个机场，就成了德国企业了，不过这家公司后来宣布破产了。而另一个泰国都市航空，是一家以中国大陆市场为主的航空公司，不过，也已经在2016年结束业务，和中国商飞签订的购机合约也宣告作废。</p>
<p>这就又要说回东航了，截至目前，中国商飞收到的815份订单中，只有东方航空的5架C919客机的订单是确认的。所以，如果以后东航真的不飞波音737了，国产C919确实会成为可能的替代机型了。但是，乘客会愿意选择波音、空客，还是C919呢？</p>
<p>财商经济研究所<br />
策划：宇文铭<br />
撰文：陈思雨<br />
顾问：李庭千<br />
编辑：蔚然、宇文铭<br />
剪辑：曲歌<br />
监制：李松筠<br />
订阅<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%A2%E5%95%86%E5%A4%A9%E4%B8%8B.html">财商天下</a>：<a href="http://bit.ly/3hvUfr7">http://bit.ly/3hvUfr7</a></p>
<p>责任编辑：连书华</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港特首人选出炉 李家超或成首位武官特首</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13700296.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 19:27:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[热门新闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港特首]]></category>
		<category><![CDATA[李家超]]></category>
		<category><![CDATA[武官]]></category>
		<category><![CDATA[政务司]]></category>
		<category><![CDATA[香港选举制度]]></category>
		<category><![CDATA[中联办]]></category>
		<category><![CDATA[港澳办]]></category>
		<category><![CDATA[国安公署]]></category>

		<description><![CDATA[下一任香港特首人选似乎已经出炉。4月6日，政务司司长李家超（Lee Ka-chiu）宣布辞职，准备参选特首。李家超是首名出身警队的政务司司长，或将成为首位担任特首的武官。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】（大纪元记者张晓慧香港报导）下一任<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%89%B9%E9%A6%96.html">香港特首</a>人选似乎已经出炉。4月6日，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E5%8A%A1%E5%8F%B8.html">政务司</a>司长<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85.html">李家超</a>（Lee Ka-chiu）宣布辞职，准备参选特首。李家超是首名出身警队的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E5%8A%A1%E5%8F%B8.html">政务司</a>司长，或将成为首位担任特首的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%AD%A6%E5%AE%98.html">武官</a>。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85.html">李家超</a>6日下午举行记者会宣布已经辞去政务司司长职务，如获中央政府批准其请辞，准备参加下一任行政长官选举。根据法例，问责官员需辞职后才能取得参选资格。记者会不设答问环节，中英文发言全长共约5分钟。有记者高呼问他是否唯一获得北京“祝福”的参选人，李家超没有回应便离开。<br />
<strong>听新闻：</strong></p>
<div class="sounder-widget" style="width: 100%; height: 100%;" data-url="https://embed.sounder.fm/play/310893"></div>
<p><script> (function() { var qs, js, q, s, d = document, gi = d.getElementById, ce = d.createElement, gt = d.getElementsByTagName, id = 'soun_der', b = 'https://embed.sounder.fm'; if (!gi.call(d, id)) { js = ce.call(d, 'script'); js.id = id; js.src = b + '/embed.js'; q = gt.call(d, 'script')[0]; q.parentNode.insertBefore(js, q);}})(); </script></p>
<div style="font-family: Sans-Serif; font-size: 12px; color: #999; opacity: 0.5; padding-top: 5px;">powered by <a style="color: #999;" href="https://sounder.fm?utm_campaign=saas&amp;utm_source=sounder.fm-Episode&amp;utm_medium=sounder&amp;utm_content=sounder-embedded-poweredbysounder&amp;utm_term=EN" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sounder</a></div>
<p><strong>（听更多请至“听纪元”平台）</strong><br />
在中共改变<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%80%89%E4%B8%BE%E5%88%B6%E5%BA%A6.html">香港选举制度</a>后，这届特首选举局势扑朔迷离。在特首选举因疫情从3月推迟到5月后，除了个别政界外人士表示有意参选外，港府高官均对是否参选讳莫如深。特首林郑月娥直至本周才以“够钟返屋企”（回归家庭的时候到了）为由宣布不寻求连任，而李家超在宣布参选当日早上仍拒绝回应参选传闻。直到中共驻港机构中联办在6日早上接见选委后，香港政府下午才公布李家超辞职。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%89%B9%E9%A6%96.html">香港特首</a>由选举委员会选举产生。在去年中共改变<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%80%89%E4%B8%BE%E5%88%B6%E5%BA%A6.html">香港选举制度</a>后，中共完全操控近1,500名选委，其中没有民主派人士。参选人需获得不少于188名选委提名，才有入闸资格。</p>
<p>4月6日早上，中共驻港机构中联办接见选委，据报导会面时提及李家超是唯一候选人。选委及其他亲共人士都纷纷表态支持李家超。</p>
<p>资深媒体人何良懋（Victor Ho）在大纪元《珍言真语》节目中表示，现任特首宣布退场的方式令人感到“好勉强、被迫退场”的味道，而进场的候选人看起来也谨小慎微，没有号令群雄的王者风范，只是行礼如仪地接班。他分析，从特首进场方式可以看出，下届特首将是历届特首当中最弱势的一个。</p>
<p>何良懋认为，李家超如果担任特首会有三项弱点，第一是学历低；第二是政务方面的经验不足，因他出身警队，“TG（催泪弹）、水炮车专业好熟”，但不够熟悉香港官场脉络、政府架构；第三是他在北京控制下自治权力最低，是执行者，而非决策者，如同“特首人形纸板公仔”，预计实际掌权的是中共驻港机构中联办、港澳办及国安公署等。</p>
<p>现年64岁的李家超是首名出身警队的政务司司长，因没有大学学历及缺乏统领政府经验受到外界质疑。1977年，他在中学毕业时加入警队，2010年晋升为副警务处长。他在2012年成为问责官员，担任保安局副局长，并在2017年升任保安局局长，去年中升任政务司司长。</p>
<p>李家超在保安局任内推行的不少政策被批评损害人权，包括2017年的高铁“一地两检”，容许大陆执法人员在香港西九龙站口岸执法；2018年引用《社团条例》取缔香港民族党；2019年修订《逃犯条例》引发大规模反送中抗议，他也是负责镇压的主要官员之一。在2020年中共推行《港区国安法》后，他担任国安委成员。他因执行国安法与林郑月娥等人遭美国制裁。</p>
<p>李家超也奉中共命令竭力打压媒体，包括去年警方国安处对《苹果日报》与“立场新闻”大搜捕事件，引用《国安法》冻结资金，迫使两间传媒机构停业。李家超形容被捕的新闻工作者是“害群之马”，呼吁新闻界向他们“齐声说不”。</p>
<p>在香港爆发Omicron疫情后，李家超的民望更趋低迷。根据香港民研今年3月7日至11日进行的民调，李家超的支持评分和民望净值均创他上任政务司司长以来新低，支持度评分为34.8分，民望净值为负14个百分点。</p>
<p>外界普遍认为，如果李家超出任特首，说明中共未来5年对港政策以“国安”为重。何良懋表示，中共为了应对未来5年可能的台海或南海冲突，要靠拿枪的人管理香港，将香港变成军事冲突时的补给基地。</p>
<p>经济学家、财经专栏作家罗家聪（Law Ka-Chung）也在《珍言真语》节目表示，如果李家超是中共挑选的特首人选，反映中共看重“国安”超过经济。他预计，新特首上任后会按中共指示逐步将香港变成大陆城市，不排除会像大陆一样实施资金管治，香港的优势将逐步消失。</p>
<p>责任编辑：连书华#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>募资额减九成 港交所首季IPO跌出世界前五</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13699964.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 14:16:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[中国／两岸三地]]></category>
		<category><![CDATA[中国经济]]></category>
		<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[大陆政治]]></category>
		<category><![CDATA[大陆新闻]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[财经]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[香港财经]]></category>
		<category><![CDATA[港交所]]></category>
		<category><![CDATA[IPO]]></category>
		<category><![CDATA[募资金额]]></category>
		<category><![CDATA[国安法]]></category>
		<category><![CDATA[清零政策]]></category>
		<category><![CDATA[国际金融中心]]></category>

		<description><![CDATA[2022年第一季度，香港交易所IPO（首次公开募股）募资金额同比锐减九成，全球IPO排名已跌出前五强。IPO是香港交易所的核心业务，专业人士认为，多因素导致投资者对香港资本市场信心不足。
 ]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月06日讯】（大纪元专题部记者李思齐采访报导）2022年第一季度，香港交易所IPO（首次公开募股）<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8B%9F%E8%B5%84%E9%87%91%E9%A2%9D.html">募资金额</a>同比锐减九成，全球IPO排名已跌出前五强。IPO是香港交易所的核心业务，专业人士认为，多因素导致投资者对香港资本市场信心不足。</p>
<p>香港交易所（<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E4%BA%A4%E6%89%80.html">港交所</a>）今年第一季度的新股融资表现为2013年以来最差，上市新股的数量由去年的35只减至15只，其中三只是不融资、以介绍形式上市的新股。虽然在港交所2022年企业日（3月29日）网上传媒答问会上，港交所行政总裁欧冠昇（Nicolas Aguzin）已表示，正在处理约170个IPO申请，但港交所IPO从去年全球第二（德勤排名）跌至第六，甚至落后于沙特证券交易所的表现。</p>
<p>4月5日，天钧政经研究员宋维骏（Albert Song）对大纪元表示，“对于资本市场来说，最主要的是信心。当下<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%AF%E4%BA%A4%E6%89%80.html">港交所</a>（的表现）主要体现就是投资者对资本市场的信心不足。”宋维骏在中国金融行业有27年的从业经验，专注中国政治和经济领域方面的研究。</p>
<p>“反送中”运动之后，中共实施《港区<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E5%AE%89%E6%B3%95.html">国安法</a>》，香港的政商环境每况愈下。此外，还有中共的监管行动，如打击蚂蚁集团上市，以及对很多科技和互联网企业通过监管方式处以高额罚款。宋维骏认为，“香港作为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E9%99%85%E9%87%91%E8%9E%8D%E4%B8%AD%E5%BF%83.html">国际金融中心</a>的地位已经动摇了。在这种情况下，投资者肯定有担忧，如果投资了这样的企业，无论是中概股也好，港股也好，都存在政治风险。”</p>
<p>中概股和港股有连带效应，有一些在美国上市的企业也在香港上市，如阿里巴巴；其在美股的表现也会打击投资者在港股的信心。</p>
<p>股市是经济的晴雨表，投资者和资本市场是用“脚”投票的。过去两年多期间，很多资本已从香港转移到了新加坡，包括一些富人在改变资产传承的计划，包括资产转移和资金的变化等等。</p>
<p>中共的防疫“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6%E6%94%BF%E7%AD%96.html">清零政策</a>”也伤了外资，引发外资撤退。香港美国商会和香港欧洲商会分别于今年1月和3月发布了调查报告，披露会员企业都有相关性的心理动摇。尤其是香港欧洲商会于3月24日发布的报告显示，近半受访的在港欧洲公司正在考虑2023年搬迁。宋维骏认为，这都打击了香港作为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%BD%E9%99%85%E9%87%91%E8%9E%8D%E4%B8%AD%E5%BF%83.html">国际金融中心</a>的地位。</p>
<p>从国际经验来看，能否有“人才”也是建成国际金融中心的主要因素之一。香港总商会1月份做的一项调查显示近期的移民潮导致人才严重流失，约38%的受访公司因此受影响，并且约35%的公司认为人才短缺问题会加剧。3月29日，特首林郑月娥在与国际商务委员会约130名成员线上开会时承认，“香港人才流失是不争的事实”。同时申请来港工作的签证总数下降了三分之一，其中金融服务行业的签证申请下降了23%。</p>
<p>香港证监会（SFC）主席雷添良、行政总裁欧达礼（Ashley Alder）于立法会财经事务委员会说明证监会新一年度预算时承认，去年受累金融业界人才争夺战，以及港人移民潮的影响，证监会去年人手流失率高达12%。</p>
<p>就港交所的未来发展，行政总裁欧冠昇（Nicolas Aguzin）在企业日上表示，“新股市场融资是港交所业务的核心”，港交所将不断完善上市机制，增强吸引力。他于2021年5月24日加盟港交所，之前为摩根大通私人银行国际市场首席执行官。</p>
<p>责任编辑：连书华#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港增3254宗确诊 87人离世</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13698163.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 01:32:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[新增]]></category>
		<category><![CDATA[确诊]]></category>

		<description><![CDATA[卫生防护中心昨日公布，新增1,658宗经核酸检测呈阳性的个案，包括16宗输入个案，经快速测试呈阳性个案则有1,596宗，合共新增3,254人染疫，另新增87宗死亡个案。第五波疫情累计总确诊个案达116万5千宗，死亡人数达8,136人。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月06日讯】（大纪元记者林一山<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>综合报导）卫生防护中心5日公布，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%A2%9E.html">新增</a>1,658宗经核酸检测呈阳性的个案，包括16宗输入个案，经快速测试呈阳性个案则有1,596宗，合共新增3,254人染疫，另新增87宗死亡个案。第五波疫情累计总<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A1%AE%E8%AF%8A.html">确诊</a>个案达116万5千宗，死亡人数达8,136人。</p>
<h2>国泰CX216航班涉五<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A1%AE%E8%AF%8A.html">确诊</a>者</h2>
<p>在16宗输入个案当中，有14宗在机场检测发现，2宗在检疫酒店发现。当中5名确诊人士乘搭国泰CX216航班从英国曼彻斯特抵港，3名确诊人士乘搭国泰CX704航班从泰国抵港，1名确诊人士乘搭国泰CX829航班从加拿大抵港、1名确诊人士乘搭国泰CX104从澳洲抵港，3名确诊人士乘搭卡塔尔航空QR818航班由多哈转机抵港，分别在土耳其、荷兰及卡塔尔登机；余下1名确诊人士乘搭TG600航班由法国抵港。</p>
<p>由于卡塔尔航空从多哈来港的QR818航班，以及国泰航空从曼彻斯特来港的CX216航班，有3名或以上的乘客确诊，6日起至4月12日禁止相关航班路线着陆<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>。</p>
<h2>增87宗死亡个案</h2>
<p>4日没有接获新的院舍出现个案，但在已爆发疫情的院舍当中，有91间安老院舍<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%A2%9E.html">新增</a>确诊个案，涉及119名院友和10名职员；有22间残疾院舍亦有新增确诊个案，涉及26名院友和11名职员。第五波疫情至今，有787间安老院和290间残疾人士院舍曾出现新冠个案或爆发。</p>
<p>本港至今累计核酸745,253宗阳性检测个案及432,561宗快速抗原测试阳性个案。</p>
<p>公立医院4日新增81宗死亡个案，涉及55男26女，年龄介乎60岁至100岁，当中78人是65岁以上长者，38人住在院舍，54人没有接种疫苗，14人已接种一剂疫苗，12人已接种两剂疫苗，1人已接种三剂疫苗。</p>
<p>由于数据滞后，2月21日至4月3日再多6人病逝，涉及4男2女，年龄介乎59至97岁。</p>
<h2>染疫后死亡率升至0.7%</h2>
<p>目前，共有9,965名人留医。过去24小时，新增12名患者情况危殆、24名患者情况严重，71名危殆病人于深切治疗病房留医。过去一日，共有1,447名患者出院，4人在入院筛查时发现确诊，同房5名病人被列作密切接触者。医管局累计共21,319名职员曾经确诊，其中19,388人已康复重返工作岗位。</p>
<p>第五波疫情至今，共有8,136人离世，染疫后病死率升至0.7%。其中有315名死者为18岁至59岁，占整体死亡个案3.8%；7,802名死者为60岁或上，占整体死亡个案95.9%；5,765名死者为80岁或以上，占整体死亡个案70.9%。</p>
<h2>政府要求8日至10日<br />
每日做一次快速抗原测试</h2>
<p>卫生防护中心传染病处首席医生欧家荣估计，社区内仍有大量传播链，呼吁市民切勿在现时关键时间掉以轻心，复活节假期要做好防疫措施。他表示，明白现时不少人感到很大压力，尤其是有家属确诊和病逝，卫生署已经设立相关热线提供支援。</p>
<p>对于政府要求全港市民于本月8至10日每日进行一次快速抗原测试，并在24小时内呈报阳性结果。欧家荣指，此举有助政府在短时间内找出社区的隐形个案，从而更掌握疫情实况和趋势。呼吁市民利用政府派发的快速抗原测试试剂进行自愿检测，越多市民参与，便越容易发现隐形个案。</p>
<p>他又说，快速测试阳性结果申报平台每分钟可处理一千宗呈报个案，届时若有大量市民呈报阳性结果，系统有能力应付，社区隔离设施也足够容纳新增患者。</p>
<p>医院管理局总行政经理（质素及标准）刘家献提醒，长者如果不懂得使用快速检测试剂，应向家人或社工等求助。而60岁以上的长者如果检测结果呈阳性，即使有轻微不适也应该尽快求医。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>林郑曾与温和泛民关系良好 推送中掀社会运动成转捩点</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13698138.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 01:19:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[林郑]]></category>
		<category><![CDATA[泛民]]></category>
		<category><![CDATA[送中]]></category>
		<category><![CDATA[社会运动]]></category>
		<category><![CDATA[转捩点]]></category>

		<description><![CDATA[特首林郑月娥4日在记者会上，正式宣布不会参选下任特首，任期至6月30日结束后。林郑2017年7月1日出任特首，5年期间香港经历翻覆天地的改变。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月06日讯】（大纪元记者理尔、林一山香港综合报导）特首<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>月娥4日在记者会上，正式宣布不会参选下任特首，任期至6月30日结束后。林郑2017年7月1日出任特首，5年期间香港经历翻覆天地的改变。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>当初的竞选口号为“同行”、“We Connect”。2017年3月，她在特首选举中击败大部分民主派选委支持的曾俊华，以777票当选特首。在当选后至上任之前的几个月，她积极与民主派修补关系和争取支持，尝试建立“有得倾”的开明形象和努力洗去“北京钦点”的标签。例如她增加每年50亿元教育经常性开支，成功获得教协和时任教育界立法会议员叶建源的支持。</p>
<p>2017年5月17日，由温和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B3%9B%E6%B0%91.html">泛民</a>功能组别议员组成的“专业议政”与候任特首林郑月娥会面，公民党立法会议员郭荣铿会后赞赏林郑，称她“好希望修补现时行政立法关系、好希望修补社会撕裂，我觉得她是认真的”。</p>
<p>林郑月娥2017年7月1日起出任特首。2017年11月，立法会辩论她的首份《施政报告》“致谢议案”，她成功争取到“专业议政”3名立法会议员叶建源、李国麟和梁继昌投下“赞成”票。</p>
<p>2018年3月，林郑月娥破天荒出席民主党党庆，更捐款3万元。在社交网站分享晚宴相片时，亦写上“#大和解”标签。不过林郑随后解释，是工作人员“自作主张的行为”，对事件引起民主党不便和建制派不安感到不好意思。</p>
<p>2018年，林郑月娥吸纳郭荣铿提议的“一手物业空置税”建议，郭荣铿被建制派戏称为“林郑契仔”。</p>
<h2>修订逃犯条例引涟漪效应</h2>
<p>林郑月娥与民主派关系开始变差的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%BD%AC%E6%8D%A9%E7%82%B9.html">转捩点</a>，大约在2018年强推被指“割地卖港”、违反《基本法》的高铁“一地两检”方案。2018年6月，立法会三读通过《广深港高铁（一地两检）条例草案》。</p>
<p>至2019年2月，政府以“陈同佳杀人案”为由，宣布修订《逃犯条例》，揭开了“反<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%81%E4%B8%AD.html">送中</a>运动”的序幕。2019年6月9日，民阵举办第三次反修例游行，要求撤回《逃犯条例》修订，有103万人参加游行。当晚，政府发出新闻稿，宣布《逃犯条例》将如期于6月12日在立法会进行二读辩论。6月12日当日，4万人包围立法会大楼，原定举行的立法会二读被迫延期。警方暴力镇压示威，大量市民受伤，林郑月娥发表电视讲话，以“暴动”形容事件，令民怨火上加油。</p>
<p>同年6月15日，林郑月娥宣布暂缓修例工作。当晚，梁凌杰在金钟太古广场外墙挂横额反对《逃犯条例》，意外坠下死亡。6月16日，逾200万人游行要求撤回《逃犯条例》修订，追究警暴。随后，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%BF%90%E5%8A%A8.html">社会运动</a>越演越烈，并发生更多警民冲突，林郑月娥拒绝成立独立调查委员会检视警暴问题。9月4日，林郑月娥宣布正式撤回《逃犯条例》修订。</p>
<p>在反<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%81%E4%B8%AD.html">送中</a>运动爆发后，林郑月娥无法解决越来越多的政治问题，最终北京2次出手介入，彻底改变了香港政治生态，包括在2020年6月订立港区《国安法》和2021年修改香港选举制度，令大量民主派政治人物和示威者入狱和流亡，并从议会中消失，公民社会全面瓦解。</p>
<p>美国于2019年通过《香港人权与民主法案》，林郑月娥于2020年被美国制裁，包括无法使用银行服务，林郑月娥需以现金收取特首薪金。</p>
<h2>第五波疫情抗疫不力</h2>
<p>今年2月中，香港第五波疫情失控，每日新增数千宗确诊个案，林郑月娥随即向北京请求援助，派出医护人手、兴建隔离设施等。随后一个月，香港每日新增数万人确诊，至今逾7千人死亡、逾百万人染疫，安老院舍更成为了重灾区。过去1个多月，公立医院超负荷，病床摆放在露天停车场，遗体堆满医院，暴露医疗政策问题。不少建制派借此批评林郑政府抗疫不力。Now新闻台4日播出民建联主席李慧琼的访问，她表示，欣赏林郑对工作全情投入，但在预备第五波疫情，做得强差人意。</p>
<p>另外全国港澳研究会副会长刘兆佳形容，林郑任内先后面对修例风波和疫情，“无论多努力，无可避免出现差错，令她管治愈趋困难，造成中央出手的新局面”。《香港01》报导，中大政治与行政学系高级讲师蔡子强表示，北京对林郑的不满始于修例风波，一定程度显示她稳定不到香港局面；北京下重手解决，也招来国际社会的批评，而林郑民望亦徘徊在20、30分低位。林郑不能连任，不能简单归因于修例风波或疫情，问题核心是林郑施政表现既无法得到中央认可，同时也得不到香港市民和政界人士支持。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>钟剑华指李家超 未必有能力驾驭香港</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13698121.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 01:06:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[李家超]]></category>
		<category><![CDATA[驾驭]]></category>

		<description><![CDATA[香港民意研究所副行政总裁钟剑华日前在本报节目《珍言真语》中表示，林郑不连任即是香港会有新特首，而北京支持的人选会反映中共之后会如何管治香港。如果中共想继续打压香港的公民社会，就会从香港的鹰派人物中选人，例如李家超、邓炳强、梁振英、叶刘淑仪。如果有关传闻属实，李家超就肯定是得到北京的祝福。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月06日讯】（大纪元记者叶泽宇<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>综合报导）香港民意研究所副行政总裁钟剑华日前在本报节目《珍言真语》中表示，林郑不连任即是香港会有新特首，而北京支持的人选会反映中共之后会如何管治香港。如果中共想继续打压香港的公民社会，就会从香港的鹰派人物中选人，例如<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85.html">李家超</a>、邓炳强、梁振英、叶刘淑仪。如果有关传闻属实，李家超就肯定是得到北京的祝福。</p>
<p>钟剑华提到，特首选举早前被押后，相信是北京在人选上有犹疑。他认为，当局可能考虑过新特首或要能走出国际，缓和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>处境，恢复国际金融中心的属性，这就需要一个“无咁鹰派”的人物，政府内部陈茂波是一个人选，一些商界人士亦可能是人选。</p>
<p>而<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85.html">李家超</a>仍在美国等国家的制裁名单上，这意味着若他当选特首，将没有机会如前几任特首一样去美国等国家访问。</p>
<h2>反修例期间 李家超表现差</h2>
<p>另外，李家超去年6月上任政务司司长。钟剑华指，林郑在很多事情上都大包大揽，没有给李家超太多机会表现，相信林郑都视他为一个对手。而且李家超在反修例期间的表现拙劣，遭到质问无法很好解释，要靠林郑解围，反映他作为保安局局长都不称职，亦得不到市民认同。</p>
<p>钟剑华续指，他个人相信在过去30多年，中共在不同部门，如法律、警察、海关等部门安插了不少人手，李家超可能就是其中一个。而李家超替换时任政务司司长张建宗亦不是林郑的选择，相信是中央指派。</p>
<p>另外，对于李家超可能参选，网民的言论都颇负面，甚至有人说，“突然都觉得林郑月娥几好㖞”。钟剑华亦担心，李家超未必有能力<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A9%BE%E9%A9%AD.html">驾驭</a>香港，认为以李家超过去几年表现出的能力，大家对下届政府毋需有太大幻想。</p>
<p>他说：“以李家超个人背景和条件，以至他过去几年做保安局局长，至到政务司长所表现出的能力，我相信大家都无需要对这届政府再有什么特别大的幻想。因为佢本身不是有能力<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A9%BE%E9%A9%AD.html">驾驭</a>（香港）的人，佢只是警察出身，做保安局副局长之前只做过助理警务处长，本身对政府的行政完全无经验，对于香港这个国际金融中心，在财经、商务、社会福利上，他可以算是基本上完全空白，找他做特首可以想像到反映的心态，只是将焦点放在政治打压，香港未来一两年，我相信都会延续现在这种比较负面的趋势。”</p>
<p>钟剑华感慨，香港的特首是“一蟹不如一蟹”，香港的命运走向衰败，是既有人的因素，亦有历史的因素。他指，若李家超出任特首，亦要留意新的政务司司长人选，可能是特首的后备人选。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>林郑宣布不竞逐连任特首</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13698095.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:53:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[北美新闻]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[美国政治]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[林郑]]></category>
		<category><![CDATA[不竞逐]]></category>
		<category><![CDATA[连任]]></category>
		<category><![CDATA[特首]]></category>

		<description><![CDATA[4月3日，林郑月娥出席疫情记者会时被问及会否参选，她当时回应：“适当时候我会公布个人意向，但此刻不是适当时候，请大家再等一等。”4月4日，林郑月娥召开记者会，正式宣布不会参选下任特首，表示自己的任期6月30日完成后，将结束42年的公职生涯。她感谢大陆中央、港澳办、中联办、国安公署、中共外交部驻港特派员公署、中共驻港军方、各司局长、全体公务员、行政会议非官守议员、立法会、司法机关、特首办、礼宾府及家人，但她没有表示感谢“香港人”。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月06日讯】（大纪元记者林一山、高立文香港报导）4月3日，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>月娥出席疫情记者会时被问及会否参选，她当时回应：“适当时候我会公布个人意向，但此刻不是适当时候，请大家再等一等。”4月4日，林郑月娥召开记者会，正式宣布不会参选下任<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%89%B9%E9%A6%96.html">特首</a>，表示自己的任期6月30日完成后，将结束42年的公职生涯。她感谢大陆中央、港澳办、中联办、国安公署、中共外交部驻港特派员公署、中共驻港军方、各司局长、全体公务员、行政会议非官守议员、立法会、司法机关、特首办、礼宾府及家人，但她没有表示感谢“香港人”。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E9%83%91.html">林郑</a>透露自己在2021年3月两会时，已向北京表达不寻求<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%BF%9E%E4%BB%BB.html">连任</a>的意愿，并得到北京理解和尊重。她说唯一的考虑是家庭。她称北京对她的决定表示理解及尊重，惟其它与北京沟通的内容不能公开分享。她表示，在未来不足3个月内，会继续领导管治团队做好四方面工作，分别是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%89%B9%E9%A6%96.html">特首</a>选举、稳控第五波疫情、主权移交25周年，以及政府换届的交接工作。</p>
<p>关于李家超可能参选特首，林郑拒绝评论任何参选人，但证实直至记者会，都未收到任何官员的辞职信。</p>
<p>《星岛日报》和《香港01》率先于4月3日报导，政务司司长李家超将参选特首。无线新闻4日亦报导，有“权威消息”李家超将会辞职参选。</p>
<figure id="attachment_13698116" aria-describedby="caption-attachment-13698116" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a target="_blank" href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2022/04/id13698116-9abc25df305b224f497b4e6c4a7c03d9.jpg"><img class=" wp-image-13698116" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2022/04/id13698116-9abc25df305b224f497b4e6c4a7c03d9-450x300.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a><figcaption id="caption-attachment-13698116" class="wp-caption-text">特首林郑月娥（左图）2022年4月4日宣布不会竞逐<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%BF%9E%E4%BB%BB.html">连任</a>，近日有消息传政务司司长李家超将参选特首。（大纪元资料图片）</figcaption></figure>
<p>李家超虽然还没有动静，但是已引来大批记者连日在其何文田寓所外守候，昨午他乘坐驾离开屋苑时，只是隔着车窗向守候的传媒挥手示意，没有回应是否参选特首。</p>
<p>另一边厢，中联办似乎有所动静，有消息指，中联办将约见一众选委代表，而多名选委昨日现身西环，包括全国政协常委林建岳、立法会议员张国钧、陈颖欣等，相信因为要先领取检测樽，待检测阴性后，今日就会与中联办相关人士会面。多名选委表示暂时未有重量级人物找他们提名，有选委估计，今日的会面与特首选举具体提名安排有关。</p>
<p>修改后的特首选举制度，选举委员会在制度上共有1,500名成员，但由于部分委员同时是两个界别的成员，所以今届实际上只有1,488名选委。每名特首选举参选人必须取得不少于188名选举委员会委员提名，分别在五大界别中各取得不少于15名选委提名，并在递交提名后，交由资格审查委员会确认参选资格。◇</p>
<p>责任编辑：李薇</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>香港屯门及长沙湾四大厦昨围封强检</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13698078.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:43:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[亚洲]]></category>
		<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>
		<category><![CDATA[香港要闻]]></category>
		<category><![CDATA[污水样本]]></category>
		<category><![CDATA[受限区域]]></category>
		<category><![CDATA[强制检测]]></category>
		<category><![CDATA[长沙湾怡阁]]></category>

		<description><![CDATA[因应上述大厦排放的污水样本对病毒检查呈阳性，政府怀疑在大厦内有隐形患者，昨日下午4时起分别在屯门及长沙湾将4幢大厦划为“受限区域”，要求大厦内的人士接受强制检测。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月06日讯】（大纪元记者麦碧、林一山<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>报导）因应上述大厦排放的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%A1%E6%B0%B4%E6%A0%B7%E6%9C%AC.html">污水样本</a>对病毒检查呈阳性，政府怀疑在大厦内有隐形患者，昨日下午4时起分别在屯门及长沙湾将4幢大厦划为“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%97%E9%99%90%E5%8C%BA%E5%9F%9F.html">受限区域</a>”，要求大厦内的人士接受<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%BA%E5%88%B6%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">强制检测</a>。</p>
<p>政府昨日自下午4时起，分别围封屯门欣田邨喜田楼（不包括欣田邨办事处及地下商铺）、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%95%BF%E6%B2%99%E6%B9%BE%E6%80%A1%E9%98%81.html">长沙湾怡阁</a>苑怡康阁、怡欣阁、怡秀阁，要求受检人士在晚上9时前接受<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BC%BA%E5%88%B6%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">强制检测</a>，目标在6日下午约1时完成行动。</p>
<p>任何于3月23日至4月5日期间，曾身处上述大厦内超过两小时的人士，即使在“相关宣告”开始生效时不在“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%97%E9%99%90%E5%8C%BA%E5%9F%9F.html">受限区域</a>”内，亦须在4月7日或之前接受强制检测。由于涉及变异病毒株以及考虑到相关感染风险，审慎起见，已接种疫苗以及近日已进行检测的人士均仍须接受检测。</p>
<p>“受限区域”内，3个月内曾经检测呈阳性结果的人士，包括卫生署已记录的核酸检测阳性个案，以及已向卫生署申报的自行快速抗原测试阳性个案，将无须于强制检测行动中接受检测。◇</p>
<p>责任编辑：陈玟绮</p>
]]></content>
			</item>
	</channel>
</rss>
