<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>自由广场 | 大纪元</title>
	<atom:link href="https://www.epochtimes.com/gb/nsc993.htm/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.epochtimes.com</link>
	<description>大纪元新闻网</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 11:08:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh_CN</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>【网海拾贝】全世界在解封，中国却越来越像露天监狱</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/17/n13713632.htm</link>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 08:14:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[封闭]]></category>
		<category><![CDATA[监狱]]></category>
		<category><![CDATA[供应链企业]]></category>
		<category><![CDATA[新冠]]></category>
		<category><![CDATA[感染]]></category>
		<category><![CDATA[核战争]]></category>

		<description><![CDATA[【全世界都在解封，中国却越来越像露天监狱】上海现在的情况让我觉得最荒谬的是，两年前，原始毒株比奥密克戎杀伤力大得多，没有疫苗也没有特效药，小区被“封闭”的那段时间也只不过是把这种一点用都没有松松垮垮的锁挂在门上。全世界的防疫措施慢慢放松的同时，中国却变得越来越像露天监狱。“人祸”这个词就是为了形容今天的形势而发明的。——@kevinbebak]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月17日讯】</p>
<p>【全世界都在解封，中国却越来越像露天<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9B%91%E7%8B%B1.html">监狱</a>】上海现在的情况让我觉得最荒谬的是，两年前，原始毒株比奥密克戎杀伤力大得多，没有疫苗也没有特效药，小区被“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E9%97%AD.html">封闭</a>”的那段时间也只不过是把这种一点用都没有松松垮垮的锁挂在门上。全世界的防疫措施慢慢放松的同时，中国却变得越来越像露天<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%9B%91%E7%8B%B1.html">监狱</a>。“人祸”这个词就是为了形容今天的形势而发明的。——@kevinbebak</p>
<p>【继续封控？资本家都知道疼了】4月14日消息，小鹏汽车创始人、董事长何小鹏在朋友圈发文，称如果上海和周边的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BE%9B%E5%BA%94%E9%93%BE%E4%BC%81%E4%B8%9A.html">供应链企业</a>还无法找到动态复工复产的方式，五月份可能中国所有的整车厂都要停工停产了。华为余承东就何小鹏的发言，在朋友圈发文：上海如果不能复工复产，5月之后所有科技/工业产业涉及上海供应链的，都会全面停产，尤其是汽车产业！经济损失/代价将会很大！4月中旬开始，部分企业就已经开始因上海等<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E9%97%AD.html">封闭</a>导致供应链断供停产了。——上海是2022大跃进试点城市，你们这些资本家妨碍加速师千秋大计，小心中纪委找茬收拾你们。</p>
<p>【几十万确诊无一死亡的上海“奇迹”】 “<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0.html">新冠</a>”在武汉出现之初，大家批评过信息及疫情处理的不透明。那些批评并未批错，但跟上海这种几十万确诊无一死亡的“奇迹”相比，那时的信息及疫情处理简直已经太透明了。两年的自吹自擂和自我膨胀让这个国家再也无法面对现实，倒车不知要开往哪个年代。——@lu_changhai</p>
<p>【上海小区居民发SOS：快崩溃了】近日上海一小区发出【SOS】紧急呼救，称自4月1日封控后<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%84%9F%E6%9F%93.html">感染</a>日益严重，迄今每栋楼都有阳性患者，小孩和老人高烧不退，药品紧缺；而居委会濒临瘫痪，垃圾堆成山，“让你自生自灭”，“请求媒体扩散消息，外界给予关注”。——@china_epoch</p>
<p>【全国掀起了歧视上海人的浪潮】有一名男子从上海骑共享单车12日来到广德，被民众举报后被抓去隔离。广德县委宣传部微信公众号“幸福广德”次日发布消息称，事情原委是，4月12日上午10时许，广德市哈啰共享单车一名员工在广德市区团结路一红绿灯路口等红灯时，发现一辆哈罗共享单车上装有较多物品，这让他觉得不太正常，随即将车辆编码输入后台查询。后台显示：此共享单车之前在上海，后经辗转停留在广德。该工作人员考虑到目前防疫形势严峻，便立即报警。此共享单车由湖南人陈某某骑行，4月6日从上海出发，准备前往湖南省，路过广德时因手机没电，便在广德市升平街的手机店内购买充电宝。目前陈某某已经被集中隔离，核酸检测结果为阴性。——@xiahuashengru：雄冠歧视链最顶端的上海人，现在坠入了底流，比徐州丰县还低的底。全国掀起了歧视上海人的浪潮，穷尽一切手段，“不惜一切代价”，“集中力量办大事”，到处围追、堵截、举报。上海人讲究的腔调，体面，海派…荡然无存。看到一句话“我中了一枪，我看不见凶手，因为他站在光里~”</p>
<p>【美台再次踩破中国的红线，中共又警告】美国6位参议员正式访问台湾。台湾国总统蔡英文接见美国联邦现任参议院代表团！蔡英文发推说：感谢美国参议员和这个高级代表团的代表来到台湾加强双边关系的支持。我们将继续与我们的美国伙伴密切合作，促进该地区的稳定与繁荣。中共非常生气，他们警告美国和台湾并宣布在“台湾周边”战备军事演习。</p>
<p>【泽连斯基：逾9100万人可在3小时内死亡】周五，泽连斯基在基辅接受美国有线电视新闻网塔珀采访时表示，俄罗斯总统普京可能在乌克兰战争期间的某个时候使用核武器或化学武器。普林斯顿大学《科学与全球》的研究人员估计，如果俄罗斯使用战术核武器，俄罗斯、美国和北约盟国的超过9100万人可能在3小时内死亡。研究人员创建了一个模拟，显示即使来自俄罗斯的一次“核警告射击”也可能迅速升级为核战争。</p>
<p>【这次我什么也不写，因为我对那片土地死心了】上海发生的一切，都在武汉发生过。那时我还比较天真，在国内探亲，我写了很多诗，格律诗和现代诗记录历史。每天看很多资讯、哭，结果我被中国人民骂成狗，极其下流恶俗暴虐的语言。为什么？他们也骂方方。这次我什么也不写，没有共情，没有灵感，不是因为忧心加拿大的安危，是因为我对那片土地死心了。——@Museroomer</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>一个普通上海高中生的自白和发问</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/17/n13713613.htm</link>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 07:47:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[新冠防控]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[言论自由]]></category>

		<description><![CDATA[一位上海的高一学生，在家被关了十几天后，想要说点什么，于是写下了这篇“一个普通上海高中生的自白和发问”，并在4月15日发到了网上。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月17日讯】一位上海的高一学生，在家被关了十几天后，想要说点什么，于是写下了这篇“一个普通上海高中生的自白和发问”，并在4月15日发到了网上。</p>
<p>他在文中告诉我们，现在和妈妈住在学校旁边租的小房子里，宣布网课之前原来的小区已经被隔离。所以他们只能蜗居在一个没有任何熟人和朋友的老式小区里。他的爸爸年后去了长春工作，自从2.19之后就三人两地，再也没有见过面。</p>
<p>他说，他心知肚明他的情况已经属于上乘，家里没有人失业父母正常工作，他正常上学生活，妈妈也没让我他饿一顿肚子，每天都能荤素搭配。小区人数虽少，团不到特别能满足口腹之欲的食物，但居委和志愿者们每天都尽心尽力，开团、送运井井有条。但他仍然有不满，对这座城市。</p>
<p>“从小在这座城市长大、生活，我自认从来没少爱国这个国家和这个城市半分。无论有外国的朋友还是外地的朋友来问我，我永远说我庆幸出生于中国，我热爱我的家乡上海。在上海疫情爆发初期，我看着网上对它扑面而来的辱骂和诋毁，非常愤怒。当时我全力支持上海的防疫政策。居家就居家，快递停运就停运。我以为伴随着大部分上海人民的全力配合和支持，上海定能不负众望，快刀斩乱麻。而现在，我只觉得羞愧和无助。”</p>
<p>他回顾道，他对上海防疫开始失望始于第一次知道一位护士一位延误哮喘治疗而去世的消息后。伴随着越来越多的人因为各种疾病（癌症、心脏病、发烧）去世，他开始怀疑“人命”在他们眼中的定义现在究竟是什么。</p>
<p>他一直自认幸运，家人朋友没有经历这种痛苦，但在他昨天崩溃的时候发了一条朋友圈以后，他才发现朋友中有外婆得病需要做手术却“无医可治”，伯祖父病逝在 ICU 却无法举办葬礼，更有不只一位朋友全家自从抗原呈阳性后 48 个小时都没有被告知下步措施。他知道上海现在比他和他的朋友们生活的艰难的人大有人在，所以在发现连他们身边都有这样的惨案时，他甚至不敢想像其他的普通人是如何度过这一危急时刻。“不对，不是时刻，是持续时间冗长的时期。”</p>
<p>他说，老人不会用手机抢菜，一顿分成三顿吃，顿顿吃白粥米糊并非隔离。他家楼上八十岁的老太太自从确诊阳性，到抗原阴性这一周的时间，除了居委发起居民给她送过一次牛奶，他们没有其他措施；普通人需要在半夜死死地盯着屏幕用比平时高几倍的价格才能勉强抢到食物，甚至吃不到水果和绿叶菜；团长和志愿者每天忙到飞起，天天凌晨睡觉凌晨起床；本来应该畅通无阻地送到居民手中的菜需要居委吵架才能拿到；无论是12345还是疾控中心电话，永远打不通或者忙线。</p>
<p>“在每天无数条新闻和阵阵呼救声中，我有一种快要溺毙的窒息感。”</p>
<p>他质问道：我们的要求过分吗？不死人，能吃到自己喜欢的东西，能够偶尔下去放风放松心情。他不敢相信这是在 2022 年的上海需要奢望的生活方式，不相信这是在2022的上海达不成的生活质量要求。退一万步讲，他可以在特殊时期暂时放弃他的胃和自由，但他们不能看着他白白地被圈禁在家里，甚至还要苟延残喘的维持马斯洛需求理论中最低级的两层：生理和安全，但什么也不作为。</p>
<p>他说，现在在上海死去的人，全都不是死于新冠，而是死于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0%E9%98%B2%E6%8E%A7.html">新冠防控</a>。他对于共存还是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>不发表个人看法。但他要发问：他们还把与新冠病毒无关的病当病吗？还把非阳性的人命当人命吗？</p>
<p>有人看不清，有人看得清。但所有看得清的人的陈述都被禁言。而当所有人的真实的诉求都被静音封杀，这个城市还有救吗？无论是最初的《求救》，还是昨日的《上海人的忍耐已经到了极限》，甚至是今天列出的上海市目前死者的名单，都被一一封掉，他们把“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A8%80%E8%AE%BA%E8%87%AA%E7%94%B1.html">言论自由</a>”四个大字记在心里了吗？“言论自由”是很书面化的词，但它反映出真正被禁锢的是什么？是人心，是知晓真相的基本权利。</p>
<p>“网页包含违法或违规内容，被多人投诉，为维护绿色上网环境，已停止访问。”他说，当这行冰冷的文字映入眼底的时候，一句句大声的质问在心底蠢蠢欲动，想要破口而出：难道知道真相是违法吗？难道为那些因疫情而逝去的人们默哀是违规内容吗？难道让人们的呼救被人听到是可耻的吗？如果我们这些身处困境中的人都没有知晓真相的权利，那我们到底还剩下了什么？</p>
<p>文中还说，在近一个月铺天盖地的信息潮水中，有那么一条在一片骂声中消失，却如扔进水里的石头激起千层浪的宣告——“东方卫视抗疫特别节目”。这则消息显得如此的刺耳荒谬：普通的老百姓忧心忡忡地握着家里最后的余粮、焦虑着怎样才能抢到快要超过支付能力的食物，甚至已然食不果腹，打开电视，看见的却是一群红光满面的、完全不愁衣食住行的明星，轻飘飘地唱着跳着，说着这是对我们的支持。更大的问题是节目本身——“晚会”本就带有某种庆祝、娱乐性质，一边是饿着肚子，基本生理需求都得不到解决的老百姓，一边却是载歌载舞，营造出一幅国泰民安甚至欢喜的景象，难道真的会有人认为后者能对前者有什么激励作用吗？这样一个晚会，以一种高高在上的、俯视的姿态，居高临下地往底层的人民处抛下一些轻飘飘的光，然后便无视下方真实的嚎哭和诉求，没有任何同理心而我行我素，对真实的民众的声音则干脆漠视。帮帮忙，从上面传下来的遥远的歌声帮助不了上海人民！</p>
<p>这位高中生在文章的最后说：</p>
<p>“我们需要的是做实事的人，不是与普通百姓阶级断层、且没有任何同理心的人。我们需要的是实际的帮助，不是权高位重者居高临下的施舍的光亮、抛出的诱饵，甚至还希望被施舍者弯腰鞠躬、感恩戴德。马斯洛需求理论的五级是一层一层往上叠加的，空中阁楼建不起来，多巴胺和血清素也不能当饭吃。</p>
<p>无论我们振聋发聩的呐喊是否终究会被歌舞升平和民康物阜粉饰太平，我们仍然要竭尽全力地发声，因为这是我作为一个高中生唯一能做的。”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>观雨堂主：结束吧！“我爱你，中国”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/17/n13713568.htm</link>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 06:29:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中共病毒]]></category>
		<category><![CDATA[全面封城]]></category>
		<category><![CDATA[上海封城]]></category>
		<category><![CDATA[叶佩英]]></category>

		<description><![CDATA[2022年4月初开始，上海陷入全面封城，2000余万人口的大城市突然停摆，那种恐慌程度，远非三年大饥荒与十年浩劫中的武斗所能相比。不久网上传闻，歌唱家叶佩英离世。鄙人孤陋寡闻，蜗居斗室看网上消息，才知叶佩英是歌曲《我爱你，中国》的原唱者。《我爱你，中国》最初作为电影《海外赤子》主题曲面世，歌曲又由叶佩英在各地演唱3000余场次，成了家喻户晓的名曲，而作为深情爱着中国的歌唱家，叶佩英却早已帮独生宝贝女儿移民美国。后来电视里听《我爱你，中国》，演唱者是殷秀梅。殷秀梅嗓音无可挑剔，每唱《我爱你，中国》，好像真是声情并茂。加上旋律优美豪放，我在银屏前侧耳细听，不觉就有点动情。有趣的是，同样以一曲《我爱你，中国》表达自己爱国情怀的歌唱家殷秀梅，据说也早已加入美国籍。同样一个“爱”字，爱“国”与爱一个人，不知是否有别。如果一个女人天天高唱“我爱张三”，到结婚登记的时候，却坚持非李四不嫁，该如何解释？不过在选择终身定居国的时候，在选择成为哪国公民的问题上，“明修栈道，暗度陈仓”对于成功人士而言，大概不足为奇。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月17日讯】2022年4月初开始，上海陷入<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E9%9D%A2%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">全面封城</a>，2000余万人口的大城市突然停摆，那种恐慌程度，远非三年大饥荒与十年浩劫中的武斗所能相比。不久网上传闻，歌唱家<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%B6%E4%BD%A9%E8%8B%B1.html">叶佩英</a>离世。鄙人孤陋寡闻，蜗居斗室看网上消息，才知叶佩英是歌曲《我爱你，中国》的原唱者。《我爱你，中国》最初作为电影《海外赤子》主题曲面世，歌曲又由叶佩英在各地演唱3000余场次，成了家喻户晓的名曲，而作为深情爱着中国的歌唱家，叶佩英却早已帮独生宝贝女儿移民美国。后来电视里听《我爱你，中国》，演唱者是殷秀梅。殷秀梅嗓音无可挑剔，每唱《我爱你，中国》，好像真是声情并茂。加上旋律优美豪放，我在银屏前侧耳细听，不觉就有点动情。有趣的是，同样以一曲《我爱你，中国》表达自己爱国情怀的歌唱家殷秀梅，据说也早已加入美国籍。同样一个“爱”字，爱“国”与爱一个人，不知是否有别。如果一个女人天天高唱“我爱张三”，到结婚登记的时候，却坚持非李四不嫁，该如何解释？不过在选择终身定居国的时候，在选择成为哪国公民的问题上，“明修栈道，暗度陈仓”对于成功人士而言，大概不足为奇。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>与<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%B6%E4%BD%A9%E8%8B%B1.html">叶佩英</a>之死无关，只是时间巧遇而已。但若说封城与叶佩英爱的那个“国”无关，看来说不过去。找出《我爱你，中国》的歌词重读，希望寻觅作者、歌者对中国如此深情的原委，发现如果把歌词中“我爱你，中国”、“我的母亲，我的祖国”之类不断重复的口号，以及“我爱你青松气质”、“我爱你红梅品格”等空洞词组暂且搁置，剩下部分显示，从作者到歌者对“国”的爱，全是因为在这个“国”有“春天蓬勃的秧苗”、有“秋日金黄的硕果”、有“碧波滚滚的南海”、有“白雪飘飘的北国”，还有“家乡的甜蔗”、“群山巍峨”、“淙淙的小河”。如果“家乡没有甜蔗”，境内也没有“碧波滚滚的南海”，爱“国”可以打点折扣吗？看近期被俄罗斯入侵的乌克兰，那里没有“甜蔗”，至于“碧波滚滚的南海”大概也谈不上。然而乌克兰人用生命保卫自己国家的激情，全世界都深受感动。</p>
<p>翻开历史书，当蒙古铁骑、满洲铁骑先后入侵中原之后，不知这片土地上是否也有“春天蓬勃的秧苗”与“秋日金黄的硕果”，然而“碧波滚滚的南海”与“白雪飘飘的北国”是早已存在的，那时怎么就没人高唱《我爱你，中国》？原来爱国爱的就是“春天的秧苗”、“秋日的硕果”，再加上“南海”与“北国”。可惜在大饥荒年代，无论“春天的秧苗”，还是“秋日的硕果”，都无法改变从“北国”到“南海”，近4000万人活活饿死的命运。电影《海外赤子》公映在1979年，正是“十年浩劫”结束后的第三年，《我爱你，中国》的作者与原唱者，怎么能罔顾一个不久前曾经的基本事实：到处是肃杀的斗争，随意抄家成风，大批“牛鬼蛇神”惶惶不可终日，举国陷入全面疯狂，子女揭发批斗父母、学生暴力殴打教师、夫妻反目为仇等现象比比皆是、触目惊心。仅北京一地在1966年8月内，被打死加上被迫自杀的教师多达千余人，这究竟是中国的“青松气质”？还是中国的“红梅品格”？至文革中后期，国民经济已临近崩溃的边缘，食不果腹、衣不蔽体的当然是底层贫民，这是用“春天蓬勃的秧苗”与“秋日金黄的硕果”就能掩盖得了的吗？</p>
<p>“我爱你，碧波滚滚的南海……我爱你，淙淙的小河”，听到此不禁联想起《海外赤子》首映，与《我爱你，中国》首唱四年前的1975年。这一年8月8日午夜，河南驻马店一带在大跃进时期匆忙建造的62座中小型水库，暴雨下终于溃坝，驻马店、许昌、周口等工业区30余县市，突然洪水滚滚狂泻，无数房屋被冲毁，1015.5万男女老幼在睡梦中惊醒，瞬间丧失生命。一个星期后，困在水中的人口依然有200万。直至8月20日，还有42万早已无家可归的人们浸泡在淙淙的水中。这段时间内，人们在报纸上看到的，是各种抗洪救灾的光辉事迹。请问：这究竟是中国的“青松气质”？还是中国的“红梅品格”？难以想像的是，仅仅四年后叶佩英就唱响《我爱你，中国》。</p>
<p>叶佩英首唱《我爱你，中国》的第10年——1989年春夏之交，中共军队驾着坦克车、装甲车，带着机关枪进入北京，他们的对手是手无寸铁的青年学生。6月4日屠城开始，从长安街到天安门广场在光天化日下成了屠场，四万余学生与民众为争取民主自由惨遭毒手，其中一万余学生遭机枪扫射或坦克碾压。刽子手们有恃无恐，又10年后的1999年，当《我爱你，中国》借助银屏不断播放的时候，屠刀又开始指向法轮功学员，接踵而来的是对人体器官的野蛮活摘，活摘的人体器官包括从心脏、肝、肺直到眼角膜，活体来源主要是法轮功群体以及新疆维吾尔穆斯林。在中共指挥下，借助国家机器、党政军警、司法机构与医疗机构的系统配合，惨绝人寰的活摘器官成了刽子手们发财的产业支柱。如此滔天罪行与黑暗，就是叶佩英、殷秀梅高调赞美的“青松气质”与“红梅品格”吗？</p>
<p>而今《我爱你，中国》的歌声，已被城市的怒吼声淹没。这倒不是因叶佩英撒腿西去，也不是因殷秀梅早就是美国公民。2018年川普贸易战终于让人们发现，所谓“中国”事实上就是“中共国”。两年后<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E7%97%85%E6%AF%92.html">中共病毒</a>全球肆虐，武汉封城首当其冲，接着是西安，今年三月起上海渐陷水深火热，四月初完全停摆，食品供应链断裂、高架上外来蔬菜受阻腐烂、困在斗室内的老人饿得跪下流泪、低层官员趁机敛财、白衣志愿者粗暴执法……这些暂且不论，两千多万人口的超大城市，三甲医院数、医护人员数要算全国第一。通常情况下每日有多少病人到医院求诊？而今肾病血透病人、癌症复发病人、心脑血管病突发者、哮喘病人、高烧幼儿、分娩的妇女……，一概被救护车、医院拒之门外。多少人死于非命、还有人被逼疯、有人从高楼跳下、有老妇愤怒指责上海高层官员、还有官员遭记者怒呛……</p>
<p>一曲《我爱你，中国》，曾经令中共高层心花怒放，也曾经让无数小红粉们心潮澎湃。他们没料到，曲中“春天蓬勃的秧苗”、“秋日金黄的硕果”，还有“我爱你森林无边；我爱你群山巍峨”，如今成了对中共的讽刺。尽管歌曲没有提到一个“党”字，但通篇都在为中共站台粉饰、掩盖罪恶。叶佩英、殷秀梅们一边吃着蘸人血的馒头，一边高唱《我爱你，中国》，现在到该收场的时候了。不错，世界上只有一个中国，但这个中国绝不应该是罪恶、非法的中共国——中华人民共和国，而是中华民国。</p>
<p>叶佩英去了，就让她把《我爱你，中国》也带去吧！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>金浴凤：哀清零</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/17/n13713507.htm</link>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 03:29:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[一代粉红]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[顺天者昌]]></category>

		<description><![CDATA[上海繁华何处寻，哀鸿怨夫遍凄音；
堂上公仆寂声色，尊下蝼蚁空陈情。
百年朽党走肉矣，一代粉红犹倾心；
顺天者昌逆丑亡，最终谁将被清零？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月17日讯】</p>
<p>上海繁华何处寻，哀鸿怨夫遍凄音；<br />
堂上公仆寂声色，尊下蝼蚁空陈情。<br />
百年朽党走肉矣，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E4%BB%A3%E7%B2%89%E7%BA%A2.html">一代粉红</a>犹倾心；<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A1%BA%E5%A4%A9%E8%80%85%E6%98%8C.html">顺天者昌</a>逆丑亡，最终谁将被<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>？</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>东方霞：观大陆疫情治理有感</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/17/n13713502.htm</link>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 03:23:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[六月飞雪]]></category>
		<category><![CDATA[红魔]]></category>

		<description><![CDATA[六月飞雪三月瘟 灾出有因疫有根
不知反省浑浑斗 一似当年鬼上身
僵死红魔僵坐起 半瘫党国半闭门
可叹人间清明日 须待残红褪旧痕]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月17日讯】</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%AD%E6%9C%88%E9%A3%9E%E9%9B%AA.html">六月飞雪</a>三月瘟 灾出有因疫有根<br />
不知反省浑浑斗 一似当年鬼上身<br />
僵死<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%A2%E9%AD%94.html">红魔</a>僵坐起 半瘫党国半闭门<br />
可叹人间清明日 须待残红褪旧痕</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>理悟：十悔逢红朝</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/17/n13713500.htm</link>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 03:14:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[入党]]></category>
		<category><![CDATA[镇压百姓]]></category>
		<category><![CDATA[善恶有报]]></category>
		<category><![CDATA[遭天谴]]></category>

		<description><![CDATA[一、老帅悔
悔为红朝冲
伪政立战功
抢权窝里斗
哪个得善终

二、蒋公悔
蒋公真英雄
抗战劲不松
剿共何手软
后患悔无穷

三、港民悔
两制成画饼
民主一脚蹬
血旗云遮日
后妈虎狼行

四、农民悔
苦累被低端
穷困好心酸
早知党妈恶
谁上井冈山]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月17日讯】</p>
<p><strong>一、老帅悔</strong><br />
悔为红朝冲<br />
伪政立战功<br />
抢权窝里斗<br />
哪个得善终</p>
<p><strong>二、蒋公悔</strong><br />
蒋公真英雄<br />
抗战劲不松<br />
剿共何手软<br />
后患悔无穷</p>
<p><strong>三、港民悔</strong><br />
两制成画饼<br />
民主一脚蹬<br />
血旗云遮日<br />
后妈虎狼行</p>
<p><strong>四、农民悔</strong><br />
苦累被低端<br />
穷困好心酸<br />
早知党妈恶<br />
谁上井冈山</p>
<p><strong>五、当官悔</strong><br />
步入仕途心喜欢<br />
谁知黑幕暗无边<br />
欺上瞒下贪淫斗<br />
除善扬恶<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%81%AD%E5%A4%A9%E8%B0%B4.html">遭天谴</a></p>
<p><strong>六、活摘悔</strong><br />
治病救人称天使<br />
挖心掏肝杀人死<br />
活摘器官千古罪<br />
天怒人怨千夫指</p>
<p><strong>七、警察悔</strong><br />
警察为民好风光<br />
实为党妈手中枪<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%95%87%E5%8E%8B%E7%99%BE%E5%A7%93.html">镇压百姓</a>打前站<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%96%84%E6%81%B6%E6%9C%89%E6%8A%A5.html">善恶有报</a>自遭殃</p>
<p><strong>八、光棍悔</strong><br />
计生杀婴任党掏<br />
四亿冤魂嚎红朝<br />
保男做女<br />
阴阳失调<br />
党这光棍苦难熬<br />
悔为计生漏<br />
不如被做掉</p>
<p><strong>九、妇女悔</strong><br />
锁链复火烧<br />
劫难渐次高<br />
悔为红朝女<br />
凄惨泪涛涛<br />
注：江苏徐州爆出凄惨“铁链女”一案至今没有一个合理说法，又爆江苏江阴“火烧女”死因成迷。疑是上访被拘押打死后又火烧，非是自焚身亡。</p>
<p><strong>十、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A5%E5%85%9A.html">入党</a>悔</strong><br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A5%E5%85%9A.html">入党</a>只为向上蹿<br />
光宗耀祖多权钱<br />
谁想额头打兽印<br />
多亏三退保平安</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】这次上海封城，最值得国人思考是什么？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/16/n13712983.htm</link>
		<pubDate>Sat, 16 Apr 2022 06:50:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[上海封城]]></category>
		<category><![CDATA[一党专政]]></category>
		<category><![CDATA[政权]]></category>

		<description><![CDATA[【这次上海封城，最值得国人思考是什么？】建立在一党专政和领袖独裁基础上的中国的政治制度，最可怕的地方，就是已经形成了制度惯性。这不仅使得享有权力的人久而久之对行使不受监督的权力上瘾，而且会产生除了独裁者自然死亡之外，找不到纠正机制的严重问题。以这次上海的情况为例就可以看出，原本上海市政府曾经打算根据疫情的发展灵活调整防疫措施，不再坚持根本不可能的“清零”政策；但“清零”政策作为习近平自我标榜的政绩之一，不容挑战和质疑，否则就会被认为威胁到领袖的权威和政权的稳定。因此，上海市政府只能在这个2500万人的大城市，用最笨和最蛮横的办法压制疫情。这一切，都是为了所谓的全党统一。事实很 清楚，不结束极权制度，中国人还会面对更多的人祸、官祸。不要说什么大国崛起，人民是否还能正常生活，未来都是大问题，这才是这次上海封城，最值得国人内心思考的问题。——王丹]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月16日讯】</p>
<p>【这次<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>，最值得国人思考是什么？】建立在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%80%E5%85%9A%E4%B8%93%E6%94%BF.html">一党专政</a>和领袖独裁基础上的中国的政治制度，最可怕的地方，就是已经形成了制度惯性。这不仅使得享有权力的人久而久之对行使不受监督的权力上瘾，而且会产生除了独裁者自然死亡之外，找不到纠正机制的严重问题。以这次上海的情况为例就可以看出，原本上海市政府曾经打算根据疫情的发展灵活调整防疫措施，不再坚持根本不可能的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>”政策；但“清零”政策作为习近平自我标榜的政绩之一，不容挑战和质疑，否则就会被认为威胁到领袖的权威和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E6%9D%83.html">政权</a>的稳定。因此，上海市政府只能在这个2500万人的大城市，用最笨和最蛮横的办法压制疫情。这一切，都是为了所谓的全党统一。事实很清楚，不结束极权制度，中国人还会面对更多的人祸、官祸。不要说什么大国崛起，人民是否还能正常生活，未来都是大问题，这才是这次<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>，最值得国人内心思考的问题。——王丹</p>
<p>【墙国内乱正在萌芽，正在酝酿】4月14日，上海浦东新区张江镇纳什国际社区人才公寓，政府强行征用出租公寓驱赶500多居民，下午1点，人民群众冲破封锁，走上了街头，爆发大规模抗议和冲突！最后这些居民遭到中共强力镇压，并抓走不少人。现场一片哭嚎声。——@543d0m：这情形，该说是进入战争模式还是北朝鲜模式？墙国内乱正在萌芽，正在酝酿，而且能预见这场内乱一发不可收拾。八九六四刚开始时，谁能想到会掀起那么大一场民主运动？柏林墙倒塌前，谁觉得他会倒塌？前苏联解体的时候，谁又能想到？任何一个独裁<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E6%9D%83.html">政权</a>，无论看起来多强大，坍塌时只是一瞬间的功夫。</p>
<p>【如此政策全国搞三年，饿死三千万太可能了】浦东陆家嘴地段梅园新村3月28日封至今，政府仅发给了4根萝卜，4根芹菜，一卷面条，一包香肠，2.5斤米。近2万人口。居民电话：15618685146 怎么办？迫不得已，我给上海市安全部门打电话，你们不解决，我就推特爆料！//@moreless：以前看书上写三年大饥荒饿死三千万，没有切身体会还将信将疑。现在看上海这么搞，一个行政命令下来，全体在家呆着不许出门，出门就铐起来。如此政策全国搞三年，饿死三千万太可能了。——@citizenzjcn</p>
<p>【上海男子向视察领导喊话“没吃的”后被抓】4月14日，在Reddit上有一则视频流传，视频中一群领导疑似正在视察社区情况。这时突然一名男子叫道：“领导，我们有话说，这里，能不能听我们说一说，我们现在这里，要什么没什么，买都买不到。”这时，这群领导开始抬头看向居民楼并且询问什么情况。男子继续说：“吃的，团购也买不到，然后网上也买不到，然后我们这里网上要发东西，我们也不知道。然后有多少病人我们也不知道，小区里没有公布”。这时楼下视察的领导给出了回复，但是视频中听不到领导们说了什么。男子听了之后回复“好的好的”，然后领导们挥手致意离开现场。之后，又有一段视频，是这名男子被几名身穿白色防护服的警察带走的现场，这名男子高喊“记住，一个倒下，千千万万站起来，你们一定要站起来，不能跪下去。”而这段视频的拍摄者看到这一幕还忍不住笑出了声。</p>
<p>【阅读量最高的公号文章】《上海人民的忍耐已经到了极限》，格桑写的这篇已经是有史以来我所看到的阅读量最高的公号文章了，后台阅读量超2000万（此文留言区的第一条评论是：删帖的人不得好死！跟帖高达六十万）。——@shifeike</p>
<p>【关键时刻政治来关心你了】灾难来临时，没有一个人是无辜的。不关心政治本身就滋养了独裁，关键时刻政治来关心你了，你只能乖乖服从。——@elska68236</p>
<p>【小粉红快来给俄爹哭丧】2021年5月，中国党媒吹牛X说俄军“莫斯科”号可以再战30年，让敌人胆寒！但是今天被乌克兰导弹击中了之后，俄罗斯军舰Moskva已在黑海沉没。现代战争，这些史前巨兽都是活靶子。被击沉的俄罗斯巡洋舰“Moskva”上共有500多名俄罗斯海军军人。现在已有多艘俄罗斯救援船聚集在“Moskva”最后沉没海域地点进行救援工作。但由于目前水温很冷，不太可能救起很多幸存者。因为在这么冷的海水中，落水者很难长时间抓住舰船的碎片。</p>
<p>【战时的乌克兰就医仍很方便】以前在乌克兰手机只能买地铁票，但是随着战事的吃紧，乌克兰开发了很多战时手机app，方便乌克兰人日常需要，尤其是就医是非常方便的。通过手机app方便找到附近医院，与战前没有区别。泽连斯基承诺不会因为战争而影响乌克兰人的各种日常医院服务，而且可以免费就医，没有发生过因为无法就医等死的病例。</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>袁斌：他们没有死于新冠，却因新冠而死</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/16/n13712971.htm</link>
		<pubDate>Sat, 16 Apr 2022 06:06:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[新冠]]></category>

		<description><![CDATA[4月14日，
刚过完71岁生日的
上海小提琴家陈顺平，
因腹痛无法就医，
在经过了一整夜剧痛煎熬后，
绝望至极，
从顶楼跳下身亡！

谁能告诉我，
没有死于新冠，
却因新冠而死的上海人，
究竟有多少？

仅仅我知道的就有:
东方医院护士周盛妮，
虹口区卫健委官员钱文雄，
网信证券副总裁韦桂国，
经济学家郎咸平的母亲，
宝山区市民蔡云涛
55岁的市民陈伟……
这个名单还在不断加长。

他们有的是因为有病
无法及时就医而离世的，
有的是因为无法承受工作压力
而撒手人寰的，
也有的是因为工作过劳走的，
还有活活饿死的。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月16日讯】</p>
<p>4月14日，<br />
刚过完71岁生日的<br />
上海小提琴家陈顺平，<br />
因腹痛无法就医，<br />
在经过了一整夜剧痛煎熬后，<br />
绝望至极，<br />
从顶楼跳下身亡！</p>
<p>谁能告诉我，<br />
没有死于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0.html">新冠</a>，<br />
却因<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0.html">新冠</a>而死的上海人，<br />
究竟有多少？</p>
<p>仅仅我知道的就有:<br />
东方医院护士周盛妮，<br />
虹口区卫健委官员钱文雄，<br />
网信证券副总裁韦桂国，<br />
经济学家郎咸平的母亲，<br />
宝山区市民蔡云涛<br />
55岁的市民陈伟……<br />
这个名单还在不断加长。</p>
<p>他们有的是因为有病<br />
无法及时就医而离世的，<br />
有的是因为无法承受工作压力<br />
而撒手人寰的，<br />
也有的是因为工作过劳走的，<br />
还有活活饿死的。</p>
<p>一位死者的女儿在微博上控诉道：<br />
“我爸就这样活活被拖死了！<br />
四点多的时候人还能说话走路，<br />
你们不送医院，人死了有地方抢救了？！<br />
难道非要把人逼死，医院才收吗？！”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>美国是全球最大人权赤字国？央视被网民骂翻</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/15/n13712475.htm</link>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:22:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[种族灭绝]]></category>
		<category><![CDATA[镇压]]></category>
		<category><![CDATA[人权报告]]></category>
		<category><![CDATA[铁链女]]></category>
		<category><![CDATA[觉醒年代]]></category>

		<description><![CDATA[4月12日，美国国务卿布林肯发布美国国务院《2021年国别人权报告》中，强调俄罗斯在入侵乌克兰中犯下的暴行，也点名批评了中国等多个专制国家的人权状况。布林肯在发布会上点名中国时指出：“我们还看到政府任意拘留个人以图在双边关系中获得筹码的情况有所增加。中国政府继续在新疆对主要是穆斯林维吾尔人以及其他少数民族实施种族灭绝和危害人类罪。侵蚀香港的基本自由和自治，并在西藏进行有系统的镇压。”]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月15日讯】4月12日，美国国务卿布林肯发布美国国务院《2021年国别<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%9D%83%E6%8A%A5%E5%91%8A.html">人权报告</a>》中，强调俄罗斯在入侵乌克兰中犯下的暴行，也点名批评了中国等多个专制国家的人权状况。布林肯在发布会上点名中国时指出：“我们还看到政府任意拘留个人以图在双边关系中获得筹码的情况有所增加。中国政府继续在新疆对主要是穆斯林维吾尔人以及其他少数民族实施<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A7%8D%E6%97%8F%E7%81%AD%E7%BB%9D.html">种族灭绝</a>和危害人类罪。侵蚀香港的基本自由和自治，并在西藏进行有系统的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%95%87%E5%8E%8B.html">镇压</a>。”</p>
<p>据“中国数字时代”报导，4月13日，央视官方微博@央视新闻 发表评论回击美国的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BA%BA%E6%9D%83%E6%8A%A5%E5%91%8A.html">人权报告</a>”，并发起话题“美国就是全球最大的人权赤字国”。此话题得到许多蓝V官媒转发，经过一天的发酵后冲上热搜，深夜时分，话题下的评论里聚集了大量网友嘲讽、抨击中国官方的声音。</p>
<p>根据微博话题广场上的留言来看，网友的不满主要来源于官方对近期疫情和社会事件的不当处置，包括对丰县<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%93%81%E9%93%BE%E5%A5%B3.html">铁链女</a>的消极应对、上海封控导致的民不聊生，以及近期两家官媒共青团中央和北京晚报对“极端女权”的指责等等。也有网友提到了很多根深蒂固的长期社会和政治问题，例如996、教育、房价、女性权益、无言论自由等等。很多人惊讶于如此多的网友聚集在一起勇敢发声，认为这实属简中互联网罕见，并将其称之为“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A7%89%E9%86%92%E5%B9%B4%E4%BB%A3.html">觉醒年代</a>”。</p>
<p>以下评论由中国数字时代编辑搜集自网络：</p>
<p>“延迟退休，996，12小时黑白两夜倒的工作制度，房价上天，利率上天，工资最低，人权中国最有人权啦哈哈哈操！”</p>
<p>“有幸在这个没有网管的凌晨见证了人民觉醒的开始。这个tag的实时微博撕毁了所有伪装的岁月静好。人民的嘴是捂不住的。”</p>
<p>“谁把女儿送去阿美利加读书了？”</p>
<p>“有时间说m国先关注一下自家好吗？听了上海的那个通话录音真的很难过，还有好多人民群众的生死存亡问题都没解决呢啊。”</p>
<p>“要不去墙外说？墙内说给谁听？不是说给丑国听的吗？墙内叭叭丑国跟别国又看不到。去twi上说呗，搞个趋势一待半天。”</p>
<p>“天天打着不干涉他国内政的幌子大量报道国外负面新闻，意识形态不同互相抹黑可以理解，但国内防疫形式如此情况下还不忘着报道这些新闻，就难免让人怀疑你的用心，我们不是没有判断能力，不是你们几条新闻就能忽悠的了的！”</p>
<p>“我爱我的国，但是你不能天天乱搞就想着怎么洗大家的脑壳，树立一个除了中国处处是豺狼的楚门世界，天天高举旗帜，大肆宣扬，那些位如果九泉下有知的话，这个点已经来掐你脖子了。”</p>
<p>“确实老美比不上中国，毕竟中国一半人口都是社会毒瘤，怎么可能造成人权赤字呢？”</p>
<p>“真的无语 90年代拉去结扎，20年代你生三胎，上海人民饿着肚子 抢着三倍高价菜，今天上海下雨，很冷，希望睡在街头无家可归的人们能够得一处安寝。”</p>
<p>“还好爱熬夜见证了这一切，原来我们都懂只是只有审核员睡了我们才能有言论自由，不妨碍明天起来一切消失，开始岁月静好。”</p>
<p>“嗯嗯，我们虽然给人家家门口贴封条，杀宠物，浪费医疗资源让更多急重症患者错失治疗，但我们统计死亡数字可是0呢！”</p>
<p>“任何人错过这个tag我都会伤心的！真正令我伤心的是 哪怕大家现在骂得再厉害 心里也都清楚早晚会被捂嘴 可能是被删帖 可能是被炸号 也可能直接话题无法查看 我们的人权体现得多么淋漓尽致啊！”</p>
<p>“治不了病、吃不上饭、没有工作、无休止的隔离、极端女权、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%93%81%E9%93%BE%E5%A5%B3.html">铁链女</a> 这些和我们中国人有什么关系呢？还是关心关心美国吧！美国比较重要！”</p>
<p>“太监谈性生活。”</p>
<p>“都别说了，我怕装甲车出动。”</p>
<p>“专注自家，一出事给对家买热搜算什么本事？”</p>
<p>“大半夜的又发动群众斗阿美了？秦始皇摸电门赢痳了赢痳了。”</p>
<p>“一晚上该合影的也合了，该进谏的也进谏了，看着每秒都能刷出的新评论，不禁对它们明天的存在表示怀疑，纵使竹篮打水一场空，也不汪各位有志之士今晚齐聚一堂了，不敢想像没有互联网的过去，前辈们是如何鼓起勇气骑着自行车去那个真正的广场为自己脚下的这片土地发声的。永远热血沸腾吧，那样也许还有未来。 ‘Because it is my duty’”</p>
<p>“外交部这几年跟个面目狰狞的愤怒键盘侠一样，素质极低。去年官媒还齐上阵大张旗鼓批判饭圈，我看饭圈那些对立互撕，侮辱谩骂，撕逼转移内部矛盾的招数都是跟你们学的。代表国家形象要点脸很难吗？”</p>
<p>“上一秒刚刷到上海抗疫无奈求助，下一秒刷到文化自信国大谈人权， 也不知道丰县的马赛克打在哪里？”</p>
<p>“恭喜大家今晚一起领衔主演《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A7%89%E9%86%92%E5%B9%B4%E4%BB%A3.html">觉醒年代</a>·后疫情互联网版》，看这个tag的实时有一种‘原来大家都活着啊’的荒谬感。”</p>
<p>“最开始说别的国家躺平是为了将老年人淘汰掉，现在看看在最繁华都市那些吃不上饭、买不了药、半夜被拉出来做核酸的老年人都是哪国人？”</p>
<p>“天天搞对立情绪，转移社会矛盾。一屁股烂账没收拾，好喜欢禁言这个不准说那个，党内思想出现问题了不该反省下吗？”</p>
<p>“我笑死，还有小粉说为什么‘不爱国’的暴言都是后半夜才出现在广场，这其中一定有阴谋，当然啦，因为白天网管上班啦，管你什么言通通都删掉，别的不会，捂嘴咱还不会吗？”</p>
<p>“没想到能有一天看到这种场面， 看来脑子正常的人睡眠都不太正常。”</p>
<p>“对对对，美国女人被铁链锁起来生八个孩子，zf还给锁她的男人盖房子发补贴。美国人人996，劳动法形同虚设，工会直接没有。美国房价最高利率最高，封城期间人民吃不上饭也要还房贷，美国zf真的太坏了，太可怕了，幸好我生在中国。”</p>
<p>“凌晨的互联网，最真实的声音，那些无法入睡的人们啊，你们在为何而愤怒？”</p>
<p>“这条微博下面的评论还是精选评论，实时广场上民众只敢在深夜发声，忐忑不安的等待着第二天为一刻自由付出的代价…不知道看到这条热搜的上海市民怎么想？今天被开除国籍、安上境外势力的女性怎么想？无数被欺压、捂嘴的受害者们怎么想？”</p>
<p>“像个怨妇一样天天骂别人，好像别的国家都要灭亡了，都是人间地狱。我们曾经喧闹和谐的国家怎么变得这么傲慢和有怨气。就是欺负很多微博用户被关在信息墙里面吗，知道他们没有真正去看过外面人的基本生活？我们国家不存在人权问题，因为很多人就还没活得像个人，没尝过什么是人的感觉。与其管别人，不如正视自己的问题。”</p>
<p>“美国人民水深火热：游泳池水深，烧烤火热。”</p>
<p>“这么不要碧莲的话也说得出口啊，把人民当猴耍多少年了、数得过来吗？”</p>
<p>“笑死人了，哈哈，敲个盆都被抓走拘留，言论自由也没有，还好意思说美国没人权，中国才是最大的没人权国家。”</p>
<p>“好感动，领导大爹们的家属全在这么烂的丑国替我们受罪。哪有什么中国人的岁月静好，都是在美国的他们替我们负重前行。”</p>
<p>“自己被隔离，宠物却被打死，这就是人权，敲盆子被拘留，这就是人权，春耕播种是恶意农耕，这就是人权，恶意返乡，这就是人权，有请张维为教授为大家讲一下，这就是人权。”</p>
<p>“这是我看到的最有人味，最有底层感触的最最活生生的实时广场，奢望能常常看到。有时候从某个角度我们应该感谢有外敌，如果没有外敌，内部的牲口更能肆无忌惮把人当奴隶。”</p>
<p>“谢谢广场的各位！！看完各种sh新闻而失眠的我终于平复了情绪！！原来大家平时都醒着呢啊！”</p>
<p>“我会记住今夜，可爱又可笑的一晚。我们虽然渺小，但微弱的光芒至少互相辉映过，不是孤岛已是最大的安慰，我们是散落在荒野里的同路人。”</p>
<p>“实时觉醒年代了。还有没睡的人建议都点进实时看一下，近期互联网上最舒心的时刻。可能天亮之后这个广场就看不到了，但为此时干杯，广场里每一个愤怒的人民都可互相致意。苟活者在淡红色的血色中，会依稀看见微茫的希望；真正的猛士，将更奋然前行。”</p>
<p>“金句层出不穷的话题实时，大概是不多的真实热度的热搜一位。不是觉醒年代，是睡醒一觉广场封了号没了的年代。”</p>
<p>“白天还在想今年以来这么多丧尽天良却没有被好好解决的事挤在一起发生，估计能摇醒一堆盲目爱国者了，今夜就看到这种盛况，太爽了。有些还在坚持当韭菜的你们就自己加油吧。”</p>
<p>“谁没看到今晚热搜第一的时事我会伤心的OK？这波纯纯的就是觉醒年代了！”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>竞选者：什么是国家统一市场？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/15/n13712470.htm</link>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2022 13:03:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[铁链女]]></category>
		<category><![CDATA[健康数码]]></category>
		<category><![CDATA[防疫方仓]]></category>
		<category><![CDATA[粮票]]></category>
		<category><![CDATA[国家统一市场]]></category>

		<description><![CDATA[统一市场——简单说就是权力独裁社会生计。具体举例：粮票、 钱、户口、 路条 等等全由官僚操控。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月15日讯】统一市场——简单说就是权力独裁社会生计。具体举例：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%B2%AE%E7%A5%A8.html">粮票</a>、 钱、户口、 路条 等等全由官僚操控。</p>
<p>一、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%B2%AE%E7%A5%A8.html">粮票</a>——得由单位同意出差，有证明，在到相关单门换粮票。人们到什么地方出差，只能换到这地方粮票。</p>
<p>二、钱——有粮票当然得有钱。才能吃到饭。钱是党国操控的【数字货币】，能消费多少？在什么商场消费？由人们所在封控的居住地【大数据】决定。有点像当前【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%95%B0%E7%A0%81.html">健康数码</a>】。</p>
<p>三、户口——就是【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%93%81%E9%93%BE%E5%A5%B3.html">铁链女</a>】脖子的东东。在配上【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%95%B0%E7%A0%81.html">健康数码</a>】。党说让你坐地日行八万里，你就得感谢党让你坐地日行8万里。【封锁在家地球每天自转8万里】</p>
<p>四、路条——加上<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB%E6%96%B9%E4%BB%93.html">防疫方仓</a>，党要你到那，没商量。就算死了也幸福。党不让你到的地方。你就连做梦也不可能做到的。</p>
<p>在说白点——统一就是人民，社会，物资，思维，生活，生产。行为，等等的都是【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%93%81%E9%93%BE%E5%A5%B3.html">铁链女</a>】脖子的锁。开这锁的钥匙——官僚腐败强奸犯们的手上。</p>
<p>这世界不要俺了？是人民个体的醒觉。</p>
<p>铁链必须牢牢锁住人民的自由！这才是中共邪恶的目的。</p>
<p>责任编辑：萧明</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>上海市民：我受不了了人很难受，就看着我死吗？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/15/n13712354.htm</link>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:59:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[市民求救电话]]></category>

		<description><![CDATA[近日，一段“上海徐汇永康街道市民求救电话”的录音刷屏了。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月15日讯】近日，一段“上海徐汇永康街道<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%B1%82%E6%95%91%E7%94%B5%E8%AF%9D.html">市民求救电话</a>”的录音刷屏了。</p>
<p>录音中的老人叫余文明，家住徐汇区永康路37弄7号。余文明4月7日被确诊为阳性，13日拨打电话向他所在的天平街道永康居委会工作人员求救。</p>
<p>短短的4分57秒的录音中，“上海为什么会变成这样的？就不能救救我们的老百姓吗？为什么呀？我们的国家难道就是这个样子？”“他们没有给我回音。我也不知道他们到底在考虑什么事情，老人不管，孕妇都不管，我也很着急，我也很愤怒，我也很生气，但我无能为力，对不起。”每句话和回答都很平淡，但反复的“不知道”和“为什么”让全程的对话都充满了绝望和无奈。</p>
<p>以下是有心网友整理的录音文字：</p>
<p>A：您好，哎你好，哪位？</p>
<p>B：哎，我是永康路37弄7号的余文明啊。</p>
<p>A：嗯，余老师您好。</p>
<p>B：我现在受不了了。我现在，我自己的药都吃完了，对吧，呃东西也没有了，也没有吃的了，我现在人很难受。</p>
<p>A：什么东西没有了？你昨天，昨天你儿子让我帮你爱人配药的时候，您怎么没让我帮你一起配呢？</p>
<p>B：我现在人很难受，嗓子疼。温度也一点点升上来了。</p>
<p>A：我帮您送一点那个莲花清温颗粒、莲花清温胶囊给你。</p>
<p>B：呃，这个这个我们还有。</p>
<p>A：那我目前为止我居委会只有这类药物。</p>
<p>B：呃我我想做ct。</p>
<p>A：你想做ct啊，这个我不是我居委会能够决定的</p>
<p>B：不是我要到医院去看病，要做ct。</p>
<p>A：我们已经把你的名字报上去了，但是上级部门没有做处置。</p>
<p>B：哥们这个这个这么长时间都不给我解决，我怎么办？要看着我等死啦？</p>
<p>A：我也不知道。</p>
<p>B：啊？</p>
<p>A：我也不知道，余老师。</p>
<p>B：那问哪个部分啊？你们给我催催，我，我这又找李伟啊，对吧。</p>
<p>A：我已经帮您都报了</p>
<p>B：报了就完啦？报了这么多天，都没有听到你们回应。</p>
<p>A：他们没有给我回应。</p>
<p>B：啊没有给你回应你就不管了？</p>
<p>A：我不是不管，我还有很多东西我都在报。不仅仅是您一个，今天我想办法送走了一个孕妇，今天我在处置一个过世的老人。余老师，不是我们不作为，而是我们做了很多事情……我们无能为力，居委会能做的事情我都做到了，居委会不该做的事情我也做到了。</p>
<p>B：啊，哥们，你们既然这样，你们不可以向，向上一级的机关反映一下吗？</p>
<p>A：我们上级机关最上面一级机关就是街道、区级机关我们是反映不上去的，居民可以去反映，你们可以去反映。但是我告诉你，上海市上海市12345热线到现在都是个空的东西。</p>
<p>B：这个东西我都反映过了。</p>
<p>A：对您都反映过了，您看有结果吗？您看有结果吗？不是我语气越来越重啊，我也很着急，我也很愤怒，我也很生气！对啊。但是我们无能为力，我告诉你余老师，我无能为力，一点办法都没有。</p>
<p>B：那怎么办？</p>
<p>A：我也不知道怎么办，现在我面前放着不是您一个，是有一群这样的人群在我面前。就是他们不处置。</p>
<p>B：呃，这个情况怎么办？要我们自己来承受。</p>
<p>A：我不知道，也许哪一天我承受不了了，我先退出了，我也不知道这一天会不会很快到来。余老师，我比你更委屈。</p>
<p>B：哦。对。也可……也会有这个感觉的，但是我今天打了街道一天的电话都没有接通。我不是不努力，12345也打过了，110也打过了。</p>
<p>A：我知道您都打过了，您看有结果吗？</p>
<p>B：哎，我也是说，没结果，是没结果。</p>
<p>A：我也不知道他们到底在考虑什么事情。</p>
<p>B：哎，就不能救救我们的老百姓吗？</p>
<p>A: 我也想让他们来救救我们的老百姓啊，我也想啊！</p>
<p>B: 为什么呀？</p>
<p>A: 为什么呀、我也想问问为什么呀！为什么他们会这样？！</p>
<p>B：呃，我也是说呀……</p>
<p>A：老人老人不管，孕妇孕妇不管，过世的老人都不管，连垃圾桶都不管。</p>
<p>B: 我向市委也反映过了，也一一推推出来。</p>
<p>A: 余老师，我真的很无奈，我不知道……我现在我比你更伤心。因为您仅仅是一个家庭，我看到的是无数个家庭。</p>
<p>B: 呃，对。你所谈的一切我很真的很理解，真的很理解。</p>
<p>A: 你 你的情况我以书面的形式都已报过，电话打过无数次。</p>
<p>B: 哦。谢谢你。</p>
<p>A: 对不起，余老师，我无能为力。</p>
<p>B: 唉……真是……我们的国家难道就是这…这…这个问…这个…样子……</p>
<p>A: 也不知道为什么上海会变成这样。</p>
<p>B: 嗯……</p>
<p>A：好吧？</p>
<p>B：哦，好。</p>
<p>A：对不起余老师……哎……再见……</p>
<p>据知情者披露，这段录音发到网上后，引起了极大的社会反响。永康居委会工作人员表示：老人已于4月13日下午5时在徐汇区疾控部门的安排下转运至区级定点医疗机构第八人民医院治疗。</p>
<p>我想问的是：如果录音没被爆出来，这件事的后果又该是怎么样？老人还会被转运进医院吗？更多类似的没被社会关注到的确诊者怎么办？</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】中国防疫，只有胜利没有结束</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/15/n13712343.htm</link>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:20:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[奥密克戎]]></category>
		<category><![CDATA[我要吃饭]]></category>
		<category><![CDATA[中国防疫]]></category>

		<description><![CDATA[【中国防疫，只有胜利没有结】欧美防疫只有结束没有胜利，中国防疫只有胜利没有结束。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月15日讯】</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%98%B2%E7%96%AB.html">中国防疫</a>，只有胜利没有结】欧美防疫只有结束没有胜利，中国防疫只有胜利没有结束。</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%A5%E5%AF%86%E5%85%8B%E6%88%8E.html">奥密克戎</a>反成最最次要问题了】上海现在其实主要是三个大问题：一是各种次生灾害，包括耽误看病的，缺医少药的，无法照顾家人的等等。二是物资保障问题，主要是吃不上饭的住不上店的。三是市民对被隔离到条件恶劣的方舱的恐慌情绪。至于奥密克戎，反倒是最最次要的问题了。——@shifeike</p>
<p>【荒唐至极的东方卫视抗疫晚会】试想一下这件事的荒唐程度：东方卫视集结了一群年收入需要普通人工作200年到1000年的明星，来鼓励那些可能已经失去收入饿了十几二十天肚子不断高价团购的人继续坚持下去，共克时艰，你们是好样的，我们很感动！是不是很滑稽，很魔幻？——马锐拉</p>
<p>【习近平亲自指挥“清零”，李克强为啥不戴口罩？】自由亚洲：李克强到江西视察并召开座谈会，但全程都不戴口罩，随行人员也没有戴。此举显然与中央推行的防疫举措背道而驰。在美国的时事评论人士横河认为，中共高层防疫方面的不同调其实一直存在：“比如说，上海做精准防控的这种方式，其实不仅仅是上海这么做。它其实是党内高层在防控上，不同意见的一种表达形式。”</p>
<p>【带头喊“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%88%91%E8%A6%81%E5%90%83%E9%A5%AD.html">我要吃饭</a>”的居民被拘留】吉林一家小区居民集体敲锣，有人喊“我要吃饭”。然后，带头的人就被拘留了（媒体已经采访证实）。下午看到视频时想下载，当时忙没顾上，刚才看已经没了。看来饿死也不能集体喊叫了，否则就是违法，就是犯罪。——@wangzhian8848</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】未来十年的灰暗底色已经一览无余</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711555.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 20:52:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[缺医少药]]></category>
		<category><![CDATA[清零政策]]></category>
		<category><![CDATA[上海封城]]></category>
		<category><![CDATA[社会主义]]></category>

		<description><![CDATA[【未来十年的灰暗底色已经一览无余】经此一疫，上海滩神话算是破灭了个差不多，两三个月前大卖的《爱情神话》就像一曲挽歌……伴随着正在徐徐拉上帷幕的新时代第一个十年，以前没想走的开始观望，犹豫不决的不再犹疑，已经登陆彼岸的正在庆幸。在彷徨、混乱、咒骂和绝望中，未来十年的灰暗底色已经一览无余。——@shifeike]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】</p>
<p>【未来十年的灰暗底色已经一览无余】经此一疫，上海滩神话算是破灭了个差不多，两三个月前大卖的《爱情神话》就像一曲挽歌……伴随着正在徐徐拉上帷幕的新时代第一个十年，以前没想走的开始观望，犹豫不决的不再犹疑，已经登陆彼岸的正在庆幸。在彷徨、混乱、咒骂和绝望中，未来十年的灰暗底色已经一览无余。——@shifeike</p>
<p>【在中国得了新冠你就会明白的事】忘了从哪看的一句话了，大概是说，一旦你在中国得了新冠就会明白，在你得病的整个过程中，病毒对你的伤害是最轻的。——@idzhang3</p>
<p>【3800条救助信息，海外ip打开是404】3800条救助信息，重病极紧急的救助640条，一般疾病的求助1740条，断粮孕妇其他等求助信息1460条。中国ip能打开，海外ip打开是404，避免给境外势力递刀子。嗯，这是一个细节。@Siuhonghao</p>
<p>【令人心碎的半夜乞求声】凌晨两点半，小孩烧到40度，上海被封禁的一位妈妈挨家挨户敲门乞求退烧药，因为这是她孩子的唯一希望了。这种揪人心肺的半夜乞求声实在令人心碎。另外有一例，上海杨浦区殷行街道城市名园，老人突发疾病，两天没有120，只有等死。21世纪的国际大都会上海，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BC%BA%E5%8C%BB%E5%B0%91%E8%8D%AF.html">缺医少药</a>救命难的事已经不仅仅这一例。这种要命的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6%E6%94%BF%E7%AD%96.html">清零政策</a>正在制造者一起又一起的人间悲剧。</p>
<p>【回上海后的我已经没食物没饮用水了】我现在非常后悔，当初就不应该撤离的。在基辅的时候我每天都能吃到牛肉，蔬菜，在罗马尼亚每天都能分到免费的中餐。回国在大连隔离的时候只能吃8元一桶的泡面，回上海后的我已经没食物没饮用水了。——匿名网友</p>
<p>【我最近一刷微博就想爆粗口】我去看医生，我说我最近一刷微博就想爆粗口，是不是有污言秽语综合征。医生说不是没有这个可能，我先检查一下你具体观看的什么内容。我把手机递给医生，医生看了五分钟后破口大骂“我X他妈了的这都是什么事啊我操”。</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>令日商“见识到<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">社会主义</a>铁拳”】日本《产经新闻》台北支局长矢板明夫12日表示，有很多日本商人正计划离开中国，“这次上海封城，让他们认识到了社会主义的铁拳的厉害，被吓到了”。矢板明夫说，自己有不少在中国经商的日本朋友向他透露正计划离开中国，这次上海封城让他们切实体会到社会主义重拳，“在中国不管你有多高的社会地位、你的生意做得有多大，哪怕你住在上海市中心的豪宅、家里有三、四个佣人，但只要最高领导人的心情不好，你随时可能成为最卑微的韭菜，你可能饿肚子，可能有病不能看，还可能出门被人拳脚相加。”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>媒体人：疫情下的上海，根本不是新闻里看到的那样</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711529.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:43:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[被删]]></category>
		<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[愁吃愁喝]]></category>

		<description><![CDATA[几天前，一位网名叫“stormzhang”的上海媒体人在网上发布了“求救”一文，“想借这篇文章，让所有人看到，疫情之下，上海人民的真实生存现状，也在这里向大家求救”。文章虽然热传，但几个小时后就被404了。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】几天前，一位网名叫“stormzhang”的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>媒体人在网上发布了“求救”一文，“想借这篇文章，让所有人看到，疫情之下，上海人民的真实生存现状，也在这里向大家求救”。文章虽然热传，但几个小时后就被404了。</p>
<p>4月11日，网友“浪潮少女”接力“stormzhang”，发布了“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>求救404？继续求救”一文，“继续求救”。</p>
<p>“浪潮少女”同样从事传媒行业，同样坐标上海，同样有很多话想说。</p>
<p>她供职于一家百万大号，写过许多10万，50万，100万的文章。</p>
<p>但她知道，她想说的这些话，现在从大号发布，看到的人只会是‌‌“0‌‌”</p>
<p>所以她用自己写日记的小号发，请大家帮忙传播，“我不怕<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A2%AB%E5%88%A0.html">被删</a>，不怕被炸。”她说。</p>
<p>“浪潮少女”证明，“求救”一文中说的话是真的。上海需要求救。</p>
<p>她说，她知道<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB.html">新闻</a>里说各地救援物资充足，但这是假的。</p>
<p>“真正的上海，根本不是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E9%97%BB.html">新闻</a>里看到的那样。”</p>
<p>确实有各地援助物资，确实也有人不缺菜吃，但那只是少部分人。</p>
<p>现在绝大部分的上海居民，生活已经退回了原始时代，每天最大的问题就是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%84%81%E5%90%83%E6%84%81%E5%96%9D.html">愁吃愁喝</a>。</p>
<p>早上6点，打开朋友圈全都是抢菜失败的，少数幸运儿抢到了菜，恨不得昭告天下。</p>
<p>放弃平台抢菜的，会选择在小区团购，但这只限会上网的年轻人，只限大型小区。</p>
<p>那些老人，信息检索能力差找不到小区群的人，小区太小团购能力差的人，真的不知道他们最近到底是怎么过的。</p>
<p>她说，就算你是年轻人，你在一个团购资源充足的大小区，在抢菜面前，你还是会感到崩溃。</p>
<p>十几个团购群在手机里跳来跳去，刚买完就找不到自己买的东西在哪里，不记得自己付了多少钱，不记得东西有没有发货，什么时候发货，不知道有没有到货，什么时候到货。</p>
<p>物价飞涨，东西死贵，洋鸡蛋30个50元，猪肉随随便便几百块。</p>
<p>昨天网上说，如果物价贵了可以投诉，每一起都能投诉都能解决。</p>
<p>“我不知道到底有没有人去投诉，但我知道现在根本没有人在乎自己买的东西花了多少钱。”</p>
<p>现在蔬菜都是盲盒，大前天买了点，加起来没几根就要几十上百元，有的菜只有一半，有的菜是散开的被切碎的，就像喂猪的，但大家什么也不敢问，扔掉或吃掉，你自己选。</p>
<p>前天混乱中多团了批水果，刚在群里说要转掉，几秒钟就许多人加我微信艾特我。刚同意申请，对方直接就把钱转给她了，现在没人问你是不是骗子，也没人和你讨价还价，抢到再说。</p>
<p>不买那你就早起抢，但你抢的到吗？要么你就等小区发物资，好几天一次，你吃的饱吗？群租房几户人家五六个人分一份，你怎么分？</p>
<p>她还说，此时此刻，对于整个上海来说，吃饭这种小事，成了引爆焦虑的头等大事。</p>
<p>但对她个人来说，买菜在她的焦虑等级中还排不上号，因为她妈妈是个慢性病病人。</p>
<p>此时的上海，想把家里的病人安置好，你无法想像需要花多少精力。</p>
<p>小区封闭第一天，她就和居委会报备要去医院，昨天终于去了。</p>
<p>妈妈的病情进展，急需治疗，但医生说病房现在开开关关，有时还有阳性案例，不确定性太多，建议先别入院，继续吃药。</p>
<p>医生说的有道理，可是妈妈快断药了，这个药只有外地快递可以送进来，现在快递全停，怎么办？在各个群里找同城病友，终于到了家里有余药的愿意转给她，可是怎么拿呢？</p>
<p>找居委会，居委会让找跑腿。找跑腿，加了小费也没人接单。打跑腿app官方电话求助，工作人员说不是小费的问题，跑腿小哥基本都关在家里，你加再多钱也没有用。</p>
<p>在循环取消下单中重复几小时后，终于有人愿意接单，但随后电话就来了：</p>
<p>“松江到闵行属于跨区，临界处会查通行证，我过不去‌‌”</p>
<p>“那怎么办‌‌”</p>
<p>“你打电话给居委‌‌”</p>
<p>“可是居委说他们也跨不了区‌‌”</p>
<p>“那我取消订单了‌‌”</p>
<p>“可这是救命药‌‌”</p>
<p>“现在就是这情况‌‌”</p>
<p>订单被取消。</p>
<p>生理性的头痛欲裂，一侧发麻，从后脑勺蔓延到双脚。</p>
<p>“不管了，先睡一觉，等检查结果出来调整药物剂量，说不定可以减量省点吃，说不定可以熬到解封。”她说。</p>
<p>一早上醒来看血液指标，发现最重要的一个血项，没开。</p>
<p>这意味着她必须重新再跑一趟医院。</p>
<p>7天以前，重跑一趟就跑一趟吧，这只是个不成问题的问题。</p>
<p>但现在，当她醒来发现需要重新再跑一趟平时20分钟就能到的医院，居然哭了。为什么哭了？</p>
<p>因为她必须重新和居委会报备，重新请求安排车辆，重新冒着被感染的风险去医院。</p>
<p>她说，她不怕新冠，但怕隔离，因为她亲眼看到一个病友在肿瘤群里说，自己的母亲胃出血急需治疗，但却因为新冠阳性，没有人帮他处理。</p>
<p>除此之外，她还得重新准备干粮，因为现在接送病人的车辆不够，想回家可能要等几个小时才有车回来接。</p>
<p>邻居救济的面包没有了，自己团购的面包被偷了，他们没有干粮了。没有干粮意味着必须饿着肚子，对病人来说，饥饿不是小事。如果运气再差点，可能他们刚到医院门口，医院又突然紧急封闭了。而这一切，只是为了抽个血而已。</p>
<p>上海的医疗系统十分健全，社区医院离她住的地方就1公里。</p>
<p>换在7天前，这一切只需要一个小时就能搞定。</p>
<p>他们走过去15分钟，挂号抽血30分钟，走回家15分钟。</p>
<p>可现在，就这么点事，居然突然把她击垮了。</p>
<p>我自问自己是一个不能更坚强的人，曾经无数次一边哭一边和朋友在微信里聊天抖机灵，无数次前脚对着家人笑后脚在大马路上哭，我一个人一边工作一边照顾生病的家人，从治疗方案到住院陪护，从生活琐事到心理疏解。</p>
<p>她告诉自己，要完成情绪分裂，要全力藏住负能量，要接受无法改变的，改变可以改变的。</p>
<p>可是现在她发现，她不知道如何定义‌‌“这是否可以改变‌‌”，她没有任何方向。</p>
<p>坐标闵行，昨天晚上突然核酸，今天早上突然抗原，刚刚突然又做了次抗原。</p>
<p>一切都太混乱了。</p>
<p>她搞不清楚的事情太多了！</p>
<p>“我不知道现在的防疫政策到底是什么？</p>
<p>我不知道为什么各个行政区各个街镇甚至各个小区的规矩都不一样？</p>
<p>我不知道为什么那么多明明可以简单解决的事情，却一直在绕圈子？？？</p>
<p>我不知道为什么我现在打开手机看到那些团购群和病友群，就生理性的想吐？？？</p>
<p>我不知道为什么信念感已经够强的我，现在只想破防只想让一切决堤？？？”她一口气说了5个“不知道”。</p>
<p>今天下午，她躺在出租房的阳台上，丢下了手机，闭上了眼睛。</p>
<p>没有任何力气了。</p>
<p>什么都不想管了。</p>
<p>不想洗头不想洗澡甚至不想穿衣服不想吃饭不想说话更不想工作。</p>
<p>妈妈看到他这样，焦急的头疼，她也不管，妈妈不能做饭，饿了，她也不管。</p>
<p>她说，“我就想这么躺在阳台上，就这么躺着。任何人不要动我，不要把我挪开一点点，我只想停止我的大脑，平静的像一个死尸。就算你把我扔到海里，扔到空气里，扔到水里，扔到火里，我也不会有力气反抗你。”</p>
<p>2017年，她大学毕业来上海找工作。</p>
<p>在回学校的大巴车上，回头看到了一家报社。</p>
<p>她想，这里有全中国最TOP的媒体行业，毕业后自己就来这里吧。</p>
<p>5年里，她交了许多朋友，熟悉了每一条街道，留下了许多记忆。</p>
<p>5年里，无论工作遇到什么困难，命运给她什么磨难，她从来没有想过躺平。</p>
<p>但今天下午，她第一次躺在了地上，精疲力尽。</p>
<p>爸爸得知这个情况，打电话来安慰她。</p>
<p>他说：这里可是上海啊，你打市长热线肯定可以解决。</p>
<p>她苦笑。</p>
<p>他说：这里可是上海啊，别焦虑抢菜，政府怎么可能让你饿。</p>
<p>她苦笑。</p>
<p>他说：这里可是上海啊，问题肯定可以解决啊，怎么可能那么严重。</p>
<p>她苦笑。</p>
<p>她告诉爸爸：你不在上海，你什么都不知道。</p>
<p>文章最后说：“这是一个几乎没有人关注的小号，我不知道这篇文章会被多少人看到，但刚刚刷热搜，看到吉林已经社会面清零了，我真的好羡慕，我想回到平静的上海，我想接住被404的求救信号，再次求救！！！”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>上海东方卫视防疫晚会被网友骂停</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/14/n13711504.htm</link>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:25:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[封城]]></category>
		<category><![CDATA[方舱医院]]></category>

		<description><![CDATA[在2800万上海居民因中共强制封城陷入水深火热之际，上海东方卫视竟然把丧事当喜事办，要热热闹闹的搞一场防疫晚会。根据网络流出的节目单，晚会的节目包括些“生活总该迎着光亮”“上海加油”的歌曲、舞蹈、魔术等表演。结果舞台已经搭好，节目单也印完，最后却硬是被网友骂停了。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月14日讯】在2800万<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>居民因中共强制<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">封城</a>陷入水深火热之际，上海东方卫视竟然把丧事当喜事办，要热热闹闹的搞一场防疫晚会。根据网络流出的节目单，晚会的节目包括些“生活总该迎着光亮”“上海加油”的歌曲、舞蹈、魔术等表演。结果舞台已经搭好，节目单也印完，最后却硬是被网友骂停了。</p>
<p>4月13日，被网友怼成筛子的东方卫视在其官方微博发布消息，称《众志成城 同心守沪——东方卫视抗疫特别节目》暂缓播。</p>
<p>以下是笔者收集的网友对此事的评论：</p>
<p>“疫情还没结束，晚会都开始莺歌燕舞起来了”</p>
<p>“金日成大学毕业归来的赵嘉鸣同志任<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>市委委员、常委，宣传部部长后的首秀。上海人还在饿肚子和看不上病的情况下煎熬着，赵部长如此心急地办庆功秀，还有没有人性啊？！”</p>
<p>“上海人真的不需要晚会，上海人需要新鲜的蔬菜、牛奶和肉。</p>
<p>如果哪个艺人迫切想红，现在最快的方式就是给各大小区捐物资。</p>
<p>你现在包辆大卡车给我们小区捐三千斤猪肉，我们全小区上至百岁老人下至肚子里的小孩都是你的死忠。</p>
<p>你想当出道爱豆我们就给你打投，你想炒cp我们就给你写文，你想做演员骨干我们家电视就只播你演的剧，只要东西到位，我们所有的团都可以是你的粉丝团。</p>
<p>三十年后所有的流量都成黄花菜了，大家说起当年的那场疫情，都还会提起xxx给我们家送了猪肉。</p>
<p>你为人民做点实事，人民就会把你记在心中。”</p>
<p>“东方卫视，那个晚会一定会被骂。你现在搞这个?</p>
<p>你该搞个24小时新闻直播。派人在全上海拍新闻:</p>
<p>1. 查查看，是哪些人在哄抬物价。</p>
<p>2. 跟踪各省市援助物资，发放到哪里，发放了多少，发放给了谁?</p>
<p>3. 孤寡老人，危重病人，如何能走出小区去看病。</p>
<p>4. 血透之类的患者，到底解决的怎么样了。</p>
<p>5. 基层瘫痪的现状，鼓励更多年轻人、企业中层，临时加入到基层中，进行自救。</p>
<p>6. 在社交媒体求助的人，沿路跟踪，看看他们遇到了哪些困难。</p>
<p>7. 快递小哥，现在到底遇到哪些困难，需要解决哪些。</p>
<p>8. <a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B9%E8%88%B1%E5%8C%BB%E9%99%A2.html">方舱医院</a>的实际情况如何，是不是在逐步改善？避免民众恐慌。</p>
<p>你实在做不到这些，说领导不让。</p>
<p>你也该让我们的摄像大哥，放下摄像机，帮没电梯的老人们去扛大米！搞什么晚会”</p>
<p>“莫斯科不相信眼泪，上海滩不需要晚会。”</p>
<p>“大型‘听我说谢谢你’晚会现场”</p>
<p>“东方卫视，现在这样的情况，你搞这么一台晚会，你尴不尴尬？你不尴尬我都替你尴尬”</p>
<p>“头一次见庆功宴摆在战斗紧张时候的，高考考了两科中途搞个升学宴”</p>
<p>“一模考了0分开始摆高考谢师宴”</p>
<p>“而且科科都挂了”</p>
<p>“东方卫视和各位艺人们听见了吗？顶着娱乐博主的V我也要告诉你们这个时候上海人民不需要娱乐！但凡想尽心尽力就来送菜送物资，哪怕开直播带货赚钱只要能发货我能住在你直播间…一面人间疾苦，一面歌舞升平 讽刺吗 这还是东方卫视 上海的卫视”</p>
<p>“天天忙抢菜，各种团购群一个也不敢错过消息，哪有空和心情看晚会啊”</p>
<p>“现在办晚会，想得出的”</p>
<p>“这晚会压根就不是给上海老百姓看的”</p>
<p>“参加这个演出的明星，有一个黑一个，一生黑到底。”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>上海网友：“刚刚，我妈电话我求救”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710629.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:50:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[求救]]></category>
		<category><![CDATA[居委会]]></category>
		<category><![CDATA[团购]]></category>

		<description><![CDATA[4月12日，自媒体“北外滩司机”刊发了一篇署名为“戴刀”的文章——“刚刚，我妈电话我求救”。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】4月12日，自媒体“北外滩司机”刊发了一篇署名为“戴刀”的文章——“刚刚，我妈电话我<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%82%E6%95%91.html">求救</a>”。</p>
<p>文章说，刚刚，他妈没菜了，电话他<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%82%E6%95%91.html">求救</a>。他心态有点爆炸，这么长时间，他们每天通电话，他不知道，她的蔬菜几乎已经弹尽粮绝。</p>
<p>妈妈说，她们楼洞昨天被判定为封控楼，又是一个14天，她不知道接下去她能怎么办。</p>
<p>她说她现在已经开始把很久之前包的冷冻馄饨拆开，掏出里面的菜馅儿，一个个烫成小圆子，因为里头有荠菜，放在汤里吃，每天两个。</p>
<p>她说她只能再撑三四天，因为还有一些干货的蔬菜，比如梅干菜，她会想办法泡发，再多吃几天。</p>
<p>她说<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B1%85%E5%A7%94%E4%BC%9A.html">居委会</a>电话她打了整整一天，没有人回应。</p>
<p>她说她不知道这栋楼里其余的人要怎么办，有一个70多岁的老姑娘，没有结婚没有子女，很多天没看到她出来了。还有一个轻度精神病老头，上午闯出去，被架回来了。</p>
<p>她说他们这栋楼的居民，之前总有一个思维底线，就是——不管怎么样，总有人管他们的。</p>
<p>她很激动，一时间，所有的委屈，不明所以，都倾倒出来。</p>
<p>儿子劝他，你别急，你们有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%A2%E8%B4%AD.html">团购</a>吗？</p>
<p>她说她不知道，楼组长已经累到隐形了，之前是她帮忙，协调整栋楼居民的日常所需的，但是楼组长现在已经不说话了。没有人知道接下去要怎么办？</p>
<p>她都快哭出来了。</p>
<p>儿子马上找到她小区的一位弟兄，把自己弄进了4个<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%A2%E8%B4%AD.html">团购</a>群，替妈妈团好200元的清美蔬菜包，把订单截屏给她看。</p>
<p>妈妈又对儿子说，你把我弄进群吧，这样以后我可以自己团，我学东西很快，你们年轻人工作忙，后面就不要麻烦你们了。</p>
<p>儿子回答她，说没事的，你团错的话，会更麻烦。</p>
<p>文章说，“我有点恍惚了，今年到底是几几年，为什么连老人都要参与这场生存游戏，还有我的丈人丈母娘，都是快80岁的人了，每天视频通话，他们总是说，吃的还够，吃的还够。</p>
<p>但我们每天都在计算，他们还有多少食物可以撑下去，我们也祈祷，他们别摔跤，别用过期食品吃坏肚子，别有任何急症的情况。</p>
<p>有东西吃，不摔跤，活下去——2022年的春天，这是上海老人的愿望，多魔幻！”</p>
<p>作者还说，他妈跟他通话的时候，很激动，她不停地说：他们再叫我下去做核酸的时候，我要跟他们理论理论，他们到底要把我们关多久？他们到底有没有办法保证我吃饱饭。他们要关我进去我也无所谓，我一个退休工人，没关系的，至少里头有东西吃。</p>
<p>他说，你别讲了，先等着收菜，楼里还有其他老人有需要，你跟我说，我联系那个弟兄，一起想办法。</p>
<p>但他知道，事情没有那么简单，就算菜送到了，从小区到门洞，从门洞到她家，又是一条艰难路，一层层，一关关，而她所要的，只是几棵青菜。</p>
<p>文章最后说，“这是10多年来，我跟妈妈打的最揪心的一个电话，挂掉电话，我想，她和我住处只隔了4条马路，我们离得那样近，平时看望彼此，骑车10分钟的路程，现在，她却在电话那头，跟我说：我实在没办法了才找你的！</p>
<p>我不知道为什么会这样！</p>
<p>不要赞美了，不要歌颂了，不要唱歌了，不要跳舞了，有人能睁开眼看看吗？我们的爸爸妈妈都在过什么样的日子？</p>
<p>上苍保佑吃不饱饭的人 民！”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】你们造了如此大的谣，为何没人担责？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/13/n13710606.htm</link>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:27:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[防疫]]></category>
		<category><![CDATA[草菅人命]]></category>
		<category><![CDATA[奥密克戎]]></category>
		<category><![CDATA[封条]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>

		<description><![CDATA[【你们造了如此大的谣，为何没人担责？】近来，上海市府有关方面，频频义愤填膺地宣告：不造谣，不信谣，不传谣，否则，就要予以严厉打击。我深以为然。现在我有个疑问想咨询市府的有关方面：当初你们信誓旦旦地发布公告，庄严宣布：浦东4/1解封，浦西4/5解封。广大市民相信了你们的话，没有准备足够的物资，导致现在的窘境。你们制造了如此大的谣言，严重影响了社会生活，你们为什么不严惩责任人，为什么没有人承担责任？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月13日讯】</p>
<p>【你们造了如此大的谣，为何没人担责？】近来，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>市府有关方面，频频义愤填膺地宣告：不造谣，不信谣，不传谣，否则，就要予以严厉打击。我深以为然。现在我有个疑问想咨询市府的有关方面：当初你们信誓旦旦地发布公告，庄严宣布：浦东4/1解封，浦西4/5解封。广大市民相信了你们的话，没有准备足够的物资，导致现在的窘境。你们制造了如此大的谣言，严重影响了社会生活，你们为什么不严惩责任人，为什么没有人承担责任？</p>
<p>【所谓“压倒一切”在中共话术里的含义】中共称“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB.html">防疫</a>是压倒一切的政治任务”。这是今天中国各地防疫中出现大量人道灾难的根本原因。所谓“压倒一切”在中共话术里含义是：为了特殊政治目标，授权各级官员管制过程中可以不折手段、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8D%89%E8%8F%85%E4%BA%BA%E5%91%BD.html">草菅人命</a>。——@LifetimeUSCN</p>
<p>【不要拿着秘书提前写好的稿子念数字】今天的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>发布会有个记者踢了场子，要求台上4个市领导都放下稿子，拿出自己的手机现场买个菜，面对全国人民证实下“上海到底缺不缺物资”！不要拿着秘书提前写好的稿子念数字，这样对疫情毫无意义你们下来到居委会基层体验一下外地人的生活。人都快饿死了命都没有了拿什么配合政府！我都不知道在哪儿给这个记者点赞。</p>
<p>【李克强走访基层不戴口罩】任期将满的李克强4月11日在南昌不戴口罩、没有隔离走访基层，摆明了就是说<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%A5%E5%AF%86%E5%85%8B%E6%88%8E.html">奥密克戎</a>没什么大不了的，显得有点太高调了。“明白大道理，就是做好眼前的工作。”</p>
<p>【知情插队时的荒唐居然在大上海再次上演】上海志愿者，以一袋蔬菜和一箱水果，让一位缺食物的独居女士陪他上床，现在在网上炫耀……不用到农村的生产队，当年知青上山下乡荒诞的一幕已经在中国曾经最繁华的城市上海上演了。马上想到了严歌苓的作品《天浴》。还有莫言的小说丰乳肥臀里，在大饥荒时代，就描写着相同的故事。人为造成物资短缺，歹徒就能上窜下跳上下其手如鱼得水趁人之危了，这是匪治社会的罪恶。</p>
<p>【朋友圈这样的事太多太多！】今天我父母家的门被贴<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E6%9D%A1.html">封条</a>了，是隔壁邻居想送几个馒头给老太太，才发现的。现在即使老太太属于脑子灵活的会用手机团购的，也没法开门拿物资了，而父母家从封锁开始至今居委会只送过一次物资！另一个朋友小区铁门被上了链条，他气的把链条夹断了，说万一火灾整个小区逃不出去！朋友圈这样的事太多太多！——@HettyJ008</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】可怕的不是病毒，而是说封就封</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709731.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 07:49:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[方舱生活]]></category>
		<category><![CDATA[病毒]]></category>
		<category><![CDATA[饥饿]]></category>
		<category><![CDATA[韭菜]]></category>
		<category><![CDATA[全国统一大市场]]></category>

		<description><![CDATA[【可怕的不是病毒，而是说封就封】在某视频网站看一部2020年初上线的电影，发现那上面的弹幕好多是对当时疫情的记录，例如“封了十几天了”、“封了一个多月了”、“被封得要疯了”……而这些，整个儿就是我过去这个月的心路历程，相当于同样的剧情，在两年后又重演一遍……这次被封在家里，病毒已经变得没那么可怕，可怕的是说封就封这件事可能会变得常态化……——丁小云]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】</p>
<p>【可怕的不是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%97%85%E6%AF%92.html">病毒</a>，而是说封就封】在某视频网站看一部2020年初上线的电影，发现那上面的弹幕好多是对当时疫情的记录，例如“封了十几天了”、“封了一个多月了”、“被封得要疯了”……而这些，整个儿就是我过去这个月的心路历程，相当于同样的剧情，在两年后又重演一遍……这次被封在家里，病毒已经变得没那么可怕，可怕的是说封就封这件事可能会变得常态化……——丁小云</p>
<p>【真实的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B9%E8%88%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB.html">方舱生活</a>，其实是一场噩梦】凌晨4点，持续失眠好些天，快熬死了。入住方舱的第14天，这几天睡眠越来越差了。白天周围太吵了很难入睡，晚上的方舱就像视频里的样子，几千瓦的白炽灯仿佛一直在审判我们这些患者，太折磨人了。精神紧张，心悸，低血糖，晕倒2次，日常头晕眼花耳鸣。十几天没有洗澡换衣服，作为女生没有得到一点尊严。真实的方舱生活，其实是一场噩梦。——@赫本的蓝猫</p>
<p>【五毛们也遭到共产主义铁拳】复旦大五毛沈逸在不知微博还是微信上发了一个帖子，写了个大大的“饿”字，后面还有一行小字“是的，我快断粮了”。帖子中充满了对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A5%A5%E9%A5%BF.html">饥饿</a>的恐惧。有名的大五毛杨华曾奴颜婢膝舔赵家，现在又可怜巴巴的求救。看来即便是跪舔党妈给党洗地的人，党妈也没有特殊关照，只当是饿死了一条恶犬罢了。奉劝沈逸、杨华们：如果认清中共邪恶本质赶快脱离中共！如果还是认不清中共的邪恶，那么你们这些五毛们饿死事小，但给境外势递刀子事大啊，千万别发外网。</p>
<p>【中共治下，土豪同样是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9F%AD%E8%8F%9C.html">韭菜</a>】上海土豪黄金利因为没有24小时核酸检测证明，心脏病得不到及时救治，死在金碧辉煌的黄浦江岸边的三品汤禅豪宅里。中国的富豪一直有个误区，认为有了钱就掌握了所有资源，甚至经常错位以为自己就是赵家人，他们本应该利用手中的资源为底层和自己争取权力，但他们更乐意屈服于权力和对底层人展示自己的优越感，事实上在共产党眼里他们和底层的屁民并没有什么不同。</p>
<p>【计划经济时代真的回来了】《中共中央 国务院关于加快建设<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E5%9B%BD%E7%BB%9F%E4%B8%80%E5%A4%A7%E5%B8%82%E5%9C%BA.html">全国统一大市场</a>的意见》：强化市场基础制度规则统一、推进市场设施高标准联通、打造统一的要素和资源市场、推进商品和服务市场高水平统一、推进市场监管公平统一、进一步规范不当市场竞争和市场干预行为。加强对金融、传媒、科技、民生等领域和涉及初创企业、新业态、劳动密集型行业的经营者集中审查，提高审查质量和效率，强化垄断风险识别、预警、防范。——划重点：全国统一大市场，加强审查。党决定一切又来了。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>太魔幻，上海小伙饿疯了，竟主动要吃“牢饭”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/12/n13709700.htm</link>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 07:30:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[网上订购]]></category>
		<category><![CDATA[牢饭]]></category>
		<category><![CDATA[饿疯]]></category>

		<description><![CDATA[一名上海本地的年轻人，小区被封后，4月1日登记的食物到现在还没来，网上订购抢不到，向各种官方渠道求助也无果，已经4天没东西吃，饿坏了，最后只好打电话给警察，问：如果擅自出小区被抓，派出所是否管饭？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月12日讯】一名<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>本地的年轻人，小区被封后，4月1日登记的食物到现在还没来，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%91%E4%B8%8A%E8%AE%A2%E8%B4%AD.html">网上订购</a>抢不到，向各种官方渠道求助也无果，已经4天没东西吃，饿坏了，最后只好打电话给警察，问：如果擅自出小区被抓，派出所是否管饭？</p>
<p>这是电影中的虚构情节吗？非也，它就是这几天发生在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>的真事！</p>
<p>以下是自媒体曝光的这位家住杨浦区开鲁五村的小伙子与中原路派出所警察的录音对话：</p>
<p>小伙子：您好！中原派出所吗？</p>
<p>民警：对。</p>
<p>小伙子：我打这个电话，我是打你们总局问到的电话，我不是来闹事的。我就问问看，我想咨询一下，假如说我现在冲出小区，你们把我抓走的话，有饭吃吗？</p>
<p>民警：什么意思？不能冲出小区的。</p>
<p>小伙子：因为我们家里已经4天没东西（吃）了，然后我打居委会的电话，居委会说再克服克服。克服了4天了，没了，能吃的东西都没了，只有自来水了。</p>
<p>民警：那你网上订呢？</p>
<p>小伙子：抢了4天了，抢不到呀。</p>
<p>民警：街道有生活服务保障，你跟街道联系一下。</p>
<p>小伙子：联系过了，我4月1号登记的菜到现在还没来。</p>
<p>民警：4月1号登记的菜还没来？</p>
<p>小伙子：到现在没来。</p>
<p>民警：你肯定不能出去，冲出去肯定要抓进去的。没饭吃，还是叫你回去。</p>
<p>小伙子：抓进来有饭吃吗？</p>
<p>民警：正常回去。我们这里也是没什么东西的，我们天天这样子的。</p>
<p>小伙子：再这样下去，要叫你们来帮我收尸了。</p>
<p>民警：你是哪个小区的？</p>
<p>小伙子：我是开鲁五村的。</p>
<p>民警：开鲁五村是高层还是哪个？</p>
<p>小伙子：就是开鲁五村，靠近殷行路，6楼的。</p>
<p>民警：6楼的对吗？</p>
<p>小伙子：对，没办法，因为街道也是老百姓，他们也没办法，我们也不为难他们。</p>
<p>民警：你跟居委联系，要那个的，你不能冲出来的。跟你讲清楚，这不能冲出来的，冲出来我们也没有饭吃的，我们也没有啊，我们也是我们自己想办法，也是街道订什么的，我们也没办法的。</p>
<p>小伙子：我们街道就是。</p>
<p>民警：你问问居委怎么会不解决？不可能的。</p>
<p>小伙子：不解决，他们说他们不可以自己去联系供应商。</p>
<p>民警：我给你民警电话，你叫民警跟他们居委干部再联系一下。</p>
<p>小伙子：联系过了，民警一进去。</p>
<p>民警：开鲁五村民警的电话有吗？</p>
<p>小伙子：我们民警，我们书记、民警、片警都打过了。</p>
<p>民警：打过电话了吗？</p>
<p>小伙子：打过了，他们说你克服克服，克服了4天了，我饿了4天了，再克服下去，这两天已经开始胃痛了。</p>
<p>民警：你跟民警说呀，叫民警来看一下怎么解决。你跟他们说，我这个窗口接待，我跟你说清楚，肯定不能出来的。</p>
<p>小伙子：师傅，我打你们这个电话是没办法的办法了。就是我能找的地方都找过了，所有的政府部门，所有的居委会、街道书记都跟我说同样的话，“我们也没办法，你再克服克服。”我说新闻里面，我天天晚上19点钟看新闻，新闻里面歌舞升平的，安全感满满的。我也不知道这安全感。</p>
<p>民警：或者你再跟民警（说），叫民警再帮你协调一下。</p>
<p>小伙子：民警说了，他自己也没有（东西）的。</p>
<p>民警：打到我这里，我这里也是窗口接待，我们也没人的，我们民警该出去都出去了。他有的，他民警有的。你今天有做核酸什么，再问问看他们。</p>
<p>小伙子：做核酸，有的，谁理你？这时候谁敢理你呢？所有人都自身难保。</p>
<p>民警：你问问他们，你跟他们说，逃出来肯定不行的。</p>
<p>小伙子：楼组长也说过了，小居委会也打过（电话）了，书记也打过（电话）了，所有人跟你说的话都是一样的。就是你逃出来，肯定是不可以的，我提前跟你说。但是我们没办法，你自己看着办。</p>
<p>民警：但是你逃出来，外面也没店的，还是给你送回去的。我们没办法的，也是给你送进去，我们不会给你到任何地方去的。你问问看你朋友。</p>
<p>你听我说，昨天有一个人，我们问他，他朋友那里说有东西，他住在旅馆里也没东西吃的，后来他朋友给他两个馒头，先吃了解决（问题），叫他跟街道再联系。你不行的话，跟街道再联系，街道有生活服务。我家里也这样，我也回不回去，我也是在联系。找人帮我楼里面做核酸。</p>
<p>小伙子：我跟你说街道4月1号，我钱也付了，登记也登记好了。到现在我问他为什么没来，他们说他们也不知道。</p>
<p>民警：你盯着他们问呀。我今天就是核酸做了。</p>
<p>小伙子：师傅，我已经跟他们沟通了6天了，如果（菜）来了，会不给我吗？他们诚心不给我还是什么？</p>
<p>民警：你听我讲，你出来也没用，外面现在都封着的，也没用，也没店，我们出去也没店的。</p>
<p>小伙子：我们作为一个老百姓，不是说老百姓，作为一只动物，求生的欲望总归要有的吧？</p>
<p>民警：你叫居委跟民警说，叫民警跟居委再协调一下，再弄。出来肯定不行的，有什么地方想办法解决，或者你朋友那里有人吗？我们也是通过朋友自己解决的。</p>
<p>小伙子：你还有朋友可以送过来，外面哪里有人？统统隔离着呢。</p>
<p>民警：小区里没有吗？</p>
<p>小伙子：小区里找谁啊？我去抢人家家里的东西吃吗？</p>
<p>民警：不是抢东西，我说小区里没朋友吗？谁叫你抢东西。</p>
<p>小伙子：小区里哪里有认识人呢？这种小区，我们年纪轻的人哪里认识？老一辈，父母小区里都认识人，我们这里的邻居都不认识的。</p>
<p>民警：再问问看吗？</p>
<p>小伙子：你看你们所有部门讲的话都一样的，所以以前&#8230;</p>
<p>民警：我们这里公安没办法，公安不能解决吃饭的问题。</p>
<p>小伙子：我这样跟你们说，就像我们开鲁五村的这个群里面。</p>
<p>民警：我们再跟开鲁五村再说一下好吗？</p>
<p>小伙子：说了也没用的，有什么用呢？又不能变出来的。</p>
<p>民警：民警也没办法解决的。</p>
<p>小伙子：是没办法的，你们也是老百姓，能理解的。这样怎么弄呢？两头不是人。对吗？如果我们这样出来，冲出来要报上新闻了，上海人不配合。TMD，饿5天肚子怎么不报新闻的？</p>
<p>我是这样想的，因为我们80后，电话先统统打一遍，沟通好，录音都录下来，到时候就算做些犯法的事情，我也是有道理的。你不能逼死我吧？没什么，我就跟你们先说一声，再见！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>李春草：醉花阴·政治正确</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/11/n13709048.htm</link>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 09:20:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[疫情]]></category>
		<category><![CDATA[核酸]]></category>
		<category><![CDATA[封锁]]></category>
		<category><![CDATA[暴政]]></category>

		<description><![CDATA[疫情阴云笼神州，
利益抛脑后。
全民再核酸，
长龙等候，
月光侵夜露。
无症路过早点粥，
红码牵四周。
莫道不自由，
封锁隔离，
暴政比疫毒。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月11日讯】</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>阴云笼神州，<br />
利益抛脑后。<br />
全民再<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8.html">核酸</a>，<br />
长龙等候，<br />
月光侵夜露。<br />
无症路过早点粥，<br />
红码牵四周。<br />
莫道不自由，<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E9%94%81.html">封锁</a>隔离，<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9A%B4%E6%94%BF.html">暴政</a>比疫毒。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】所谓不惜一切代价，就是不惜让你成为代价</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/10/n13708201.htm</link>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 09:25:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[极权主义]]></category>

		<description><![CDATA[【所谓不惜一切代价，就是不惜让你成为代价】荣剑：最高指示要求以最小代价防控疫情，实际上是不计代价，上海目前13万阳，只有一例重症，没有死亡，却封了全上海，2500万人足不出户，如此清零给民生造成灾难是为了啥？——@wangzhian8848：所谓不惜一切代价，就是不惜让你成为代价。所谓不怕死，就是不怕你死。省略了关键词，思想工作就好做多了。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月10日讯】</p>
<p>【所谓不惜一切代价，就是不惜让你成为代价】荣剑：最高指示要求以最小代价防控疫情，实际上是不计代价，上海目前13万阳，只有一例重症，没有死亡，却封了全上海，2500万人足不出户，如此<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>给民生造成灾难是为了啥？——@wangzhian8848：所谓不惜一切代价，就是不惜让你成为代价。所谓不怕死，就是不怕你死。省略了关键词，思想工作就好做多了。</p>
<p>【“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>”的本质是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%81%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">极权主义</a>】中国在上海的“清零”措施其本质是极权主义，结果也会适得其反。我们可以猜测，这个政权更关心的是对社会的控制，而不是对疾病的控制。——章家敦</p>
<p>【上海开埠以来绝无仅有】上海极端的清零，把政治站位、绝对忠诚演绎到了极致，也把反文明反人性反智主义演绎到了上海开埠以来绝无仅有的地步。——蔡霞</p>
<p>【上海“党员突击队”暴打】一名微博网友指控，上海有一名孕妇住在被封城的区域，但该名孕妇有拿到许可证明，得以外出就医。但没想到这名孕妇和相关人员一走到封锁线时，随即遭到一群“保安”上前围殴，甚至连劝架的工作人员都不放过。孕妇等人试图录影存证，一度还遭这群“保安”挡下镜头，随后孕妇指控，这群保安的领导，手臂上配戴“党员突击队”的臂章。</p>
<p>【上海：我要吃饭，我要吃饭】上海封控后，几乎所有问题指向都是民生，而需要解决的核心问题则是“吃饭”。有的小区长期得不到物资供应，弹尽粮绝的市民只能放下体面，趴在窗口哀嚎：我要吃饭，我要吃饭……有人算了一笔账，上海有2500万人口，纵使99%的人生活得到保障，那么也会有25万人吃饭遇到问题。就算这个比例提高到99.9%，依然有2.5万人会饿肚子。</p>
<p>【上海万福年华养护院69名患者40人染疫】《华尔街日报》报导，上海东部的万福年华养护院接待员张忠圆（Zhang Zhongyuan，音译）透露，截至周五（4月8日）下午，69名患者中有40人染疫，28名工作人员中有19人感染了COVID-19。已经人手不足的医院不得不为受感染的护理人员配备防护服，以便他们可以继续照顾病人，而大多数病人的年龄是85岁上下，或接近90岁。有70岁老人从二楼跳下求助。像这样有基础病的老人正是高危人群，平时一帮人支持清零的口号就是为了保护老人，结果呢？——网友：当前世界上有两场战争，一场侵略战争和一场内战，一场远在天边，一场近在咫尺。</p>
<p>【可以给我们一个合理的解释吗？】本人于4月8日凌晨下单一个团购蔬菜，价格是68元，令人疑惑的是，蔬菜盒子外的贴纸显示的是“月浦镇抗疫大礼包”，落款是“月浦镇疫情防控工作领导小组”，日期是2022年4月7日。月浦镇是属于上海市宝山区的，另外，宝山的一部分民众确实收到了政府的物资，和我购买的物资以及包装盒上贴纸分毫不差，请问可以给我们一个合理的解释吗？——网友</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>真真：什么是“中国特色”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/10/n13708141.htm</link>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 07:48:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[铁链女]]></category>
		<category><![CDATA[新疆的集中营]]></category>
		<category><![CDATA[道德]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>

		<description><![CDATA[徐州的铁链女，新疆的集中营，中国特色道不完。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月10日讯】徐州的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%93%81%E9%93%BE%E5%A5%B3.html">铁链女</a>，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E7%96%86%E7%9A%84%E9%9B%86%E4%B8%AD%E8%90%A5.html">新疆的集中营</a>，中国特色道不完。</p>
<p>人体器官库，器官充足又新鲜。你听说过吗？竟是活摘的。地球上前所未有。超出你的想像，邪恶！邪恶！从未有过的邪恶！</p>
<p>大陆贪官层出不穷，包养情妇成了他们的时尚，“不说假话办不了大事”，是他们的豪言壮语。</p>
<p>“主人”成“奴隶”，“奴隶”成了“主人”。曾经的流氓无产者，如今成了流氓暴发户。</p>
<p>过去的土匪在深山，如今的土匪在公安。</p>
<p>过去笑娼不笑贫，如今笑贫不笑娼。</p>
<p>过去老师排位子，按高矮次序，如今按红包大小。</p>
<p>过去当官不为民做主，不如回家卖红薯，如今买官、卖官。清官万里难挑一。</p>
<p>过去打牌、赌博辱为败家子，如今不知打牌者，“二百五”也。</p>
<p>过去结婚生子，如今生子结婚。大陆的处女在幼儿园可找到。</p>
<p>过去做人的起码标准：不撒谎，讲<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%81%93%E5%BE%B7.html">道德</a>，做好人。如今讲道德值多少钱一斤。</p>
<p>手术医生：你的死活我不管，没有红包我不干。</p>
<p>“为人民服务”出重金也要陈列在政府门前，明天被抓今天还要讲“为人民服务”，因为这话能“骗”得了他与你。</p>
<p>德国的“柏林墙”拆了，中国的“网络墙”，又建立起来了，它能遮、堵你的耳目。美其名曰：维稳。</p>
<p>如今的黄、赌、毒、腐成灾，水、空气都不纯净，失去了生存空间。人们怨声载道。</p>
<p>究其原因，失去“心法”约束，真善忍佛法从中国传出，却遭中共残酷镇压。失去心法，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%81%93%E5%BE%B7.html">道德</a>一日千里向下滑，试想问问，最终结果是什么？吃亏的定是自己。</p>
<p>人之初，性本善，可如今，人都听不见。讲真诚、善良、忍让，全是“傻子”，看不惯。 坏人，人人争当，自作聪明，全忘了曾经发的誓愿。</p>
<p>“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>”政策是专利，大家向我来学习，死人不可怕，只要不是“新冠”死，怎么“死”都可以，武汉疫情死人其死因，一般都是“劳累过度”，累死的！政府的立场别忘记。</p>
<p>世界大戏天安门广场演，好让全球观众看的见；</p>
<p>行凶的警察态度大改变，摄影机、灭火毯、灭火器，警察各持道具，配合的更紧密。</p>
<p>王进东的头发烧不着，雪碧瓶烧不破，盘腿、结印都搞错，思影气管切开能唱歌，奇迹！中国特色人人“夸“，看完大戏笑掉下巴。</p>
<p>老、中、青、少演员搭配周到，就是导演水平太低下，世人都说是演皇帝新衣，幕布刚拉开，就穿了帮，先想骗世人，结果羞自己。</p>
<p>人的一生怕个啥，只怕谎言把你骗。</p>
<p>抓紧时间明真相，丢了性命不划算，宇宙大法洪传人世间，不要错过能度你出苦海哟。</p>
<p>疫情来到别害怕，唯有心法对付它，“真、善、忍”威力无比，瘟疫闻讯逃别家。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>一个上海阳性市民72小时的荒谬人生</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/9/n13706620.htm</link>
		<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 18:36:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[全员核酸]]></category>
		<category><![CDATA[全域封控]]></category>
		<category><![CDATA[荒谬人生]]></category>
		<category><![CDATA[感染]]></category>

		<description><![CDATA[疫情下的上海，变成了人人自危的城市。这把火，也烧到了上海网友“小蕾”的身上。一个中年人的所有体面和逞强，都在这一刻被击溃。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月09日讯】疫情下的上海，变成了人人自危的城市。这把火，也烧到了上海网友“小蕾”的身上。一个中年人的所有体面和逞强，都在这一刻被击溃。</p>
<p>以下是她的自述，不仅详细记录了她从混采异常到被通知阳性到抗原阴性，惊魂未定72小时的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%8D%92%E8%B0%AC%E4%BA%BA%E7%94%9F.html">荒谬人生</a>，而且揭露了当下上海防疫的乱象，对一刀切的防疫政策提出了质疑。</p>
<h2>4月1日，浦西<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E5%9F%9F%E5%B0%81%E6%8E%A7.html">全域封控</a>、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E5%91%98%E6%A0%B8%E9%85%B8.html">全员核酸</a></h2>
<p>在浦西整体封控前，她们家小区已经断断续续封了八九天了，小区封完公司封，公司解封小区又封，封封解解无穷尽也。大家仿佛也已逐渐习惯抢菜、做核酸单曲循环的生活节奏，一边骂骂咧咧一边刷段子乐呵乐呵。</p>
<p>“还有力气骂，还有心情刷段子，说明还抱有希望，还能冷静旁观。一旦身陷局中，所有的压力都会排山倒海袭来。” “小蕾”说。</p>
<p>其实在此之前，虽然对上海这轮应对失望至极，但她心底里还是乐观的。</p>
<p>一方面他们家小区还从未出现过阳性病例，所在地区也不算重灾区，主观上觉得疾病离自己还很遥远；另一方面，一家三口频繁的核酸检测一直都是阴性，对这个病也有科学的认识，知道不会怎么样，即使被<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%84%9F%E6%9F%93.html">感染</a>了，转运出去都可以得到良好的救治，网上发的那些负能量也一厢情愿的认为都是带节奏的个例。</p>
<p>第一天<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E5%91%98%E6%A0%B8%E9%85%B8.html">全员核酸</a>混采的时候，居民们排队有序，她也比往常更加小心，随身带着酒精喷雾，保持两米距离。做完核酸，该干嘛干嘛。</p>
<h2>4月2日，被告知混采异常</h2>
<p>4月2日下午2点多，“小蕾”接到居委电话，说他们家所在的混采试管异常，涉及的五户人家需要重新复查。她心里紧张了一下，但很快恢复了平静，一家人老老实实在家封闭，又都活蹦乱跳的，不会有事的。</p>
<p>下午3点，居委先送来了抗原检测试剂盒，大家自测出来不出所料都是阴性。</p>
<p>下午5点，被告知还要进行上门单人单管核酸采样。“OK，没问题，我们配合。”</p>
<p>医生敲门的时候，“小蕾”是他们家第一个接受采样的，当时啥也没注意，张嘴就让捅了。其实事后仔细回忆，确实在她开门以后忙着叫人，没有注意医生是否进行了彻底的手部消毒。虽然当时心里没多想，但她还是在接下来她对丈夫和小孩进行采样之前，特别叮嘱了医生进行彻底的消毒。</p>
<p>采样完，一家人继续该干嘛干嘛，完全没有考虑万一阳性怎么办的问题。</p>
<p>到了晚上，身边的朋友接受过混采异常复测的，核酸结果都陆陆续续出了。他因为下午5点多才完成采样，也没指望当天就能出结果。睡前查了下没结果，大家也都安心睡觉了。</p>
<h2>4月3日上午，煎熬等待</h2>
<p>3号早上7点，一睁开眼“小蕾”就打开健康云查询，小孩的结果已经出了，阴性。我她的结果仍然没出，显示“待上传”，再一问老公，也没出，同样显示“待上传”。</p>
<p>夫妻俩心照不宣的保持沉默，大家心里都有点“咯噔”，但谁也没捅破这层窗户纸。</p>
<p>等到吃好早饭9点多再查，仍然是“待上传”。一家人不应该会间隔这么久，“小蕾”开始紧张起来。她问丈夫：万一我俩阳了，小孩怎么办？</p>
<p>疾病不可怕，可怕的是对未知的恐惧。</p>
<p>跟很多上海市民一样，他们怕的不是疾病本身，而是得病以后不知道会被带去什么地方，不知道会面对何等待遇，不知道怎么样可以回归正常，更不知道家人孩子会被如何处理，对生活完全失去掌控的感觉，是令人绝望的。</p>
<p>“这几天来，看到的新闻都是诸如金山公卫中心婴幼儿无人看护、方舱医院管理混乱、隔离小区拼抢物资此类的事件，让人如何心安？” “小蕾”说。</p>
<p>以前听说身边的朋友有确诊的，她都第一时间关心有没有被转运，都以为去了医院就有了依靠，家属也能避免<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%84%9F%E6%9F%93.html">感染</a>风险。</p>
<p>但现在想法完全不同了，社会医疗资源被如此挤兑，病患及家属的基本权利都得不到保障，轻症及无症状又能很快自愈，既不占用社会资源，又能保障自身休息，只要隔离措施做到位，为什么不接受居家隔离？居家隔离的风险，和更大的次生灾害，到底孰轻孰重？</p>
<p>“小蕾”开始多方打听，万一自己和丈夫都被感染，小孩何去何从？但是没有口径一致的说法，查不到清晰明确的政策，每个人身边遇到的案例也都完全不同。她无法接受把小孩单独带走，她才五岁，但凡他们夫妻有一个阴性她都不会这么焦虑。</p>
<p>一整个上午她陪小孩玩的时候，都心不在焉。她想提前给她做做心理建设，就问她：宝贝，万一爸爸妈妈是阳性，你就要跟我们分开了。</p>
<p>女儿说：不能跟爸爸妈妈分开，跟妈妈在一起是最重要的！</p>
<p>“小蕾”问她，那你现在害怕么？小家伙没心没肺：不害怕，你快来陪我打牌！</p>
<h2>4月3日夜里，被告知阳性</h2>
<p>惴惴不安的等到下午2点，“小蕾”的丈夫说他的结果出来了，阴性。</p>
<p>她整个人一下子就放松了，简直要喜极而泣！</p>
<p>丈夫在就好，爸爸能陪着女儿就好，她什么结果都能接受了……</p>
<p>一下午过去，“小蕾”仍然没有结果。朋友们都安慰我，到现在还没接到疾控电话应该就没事的，否则电话早来了，放宽心。</p>
<p>晚上10点多，小孩在我身边刚刚睡着。我正准备躺下，接到了居委电话，语气凝重：你被确诊为阳性了。</p>
<p>……</p>
<p>“有一种‘该来的还是来了’的感觉……虽然不太相信，但无从辩解，除了默默接受，别无选择。” “小蕾”说。</p>
<p>她问有阳性报告么？答：无法提供。会不会搞错了？我完全没有任何症状啊？答：不会的，都复核过了，你赶快收拾行李，随时准备转运。那我家人小孩呢？答：应该也要被隔离，现在还不知道。</p>
<p>她从房间里出来把这个消息告诉丈夫的时候，人已经开始控制不住的发抖。不知道要被转运至何处的恐惧，突然要和家人分开的恐惧，还有不知道未来他们会被如何对待的恐惧，迅速占领她的所有意志。</p>
<p>从女儿刚出生因为危重被送进NICU跟她分开17天那次以后，“小蕾”再也没有和她分开超过3天。即便分开，也是短暂的出差或者寒暑假在爷爷奶奶外公外婆家玩。她脑海中不可抑制的浮现出她被单独带走、无人依靠、不停哭闹的画面。</p>
<p>“小蕾”跟老公只交代了一句：不管未来你和小孩会不会转阳，你无论如何不要跟她分开，无论如何要护她周全！</p>
<p>他默默地点头。“小蕾”戴好口罩，套上手套，开始收拾行李。居委通知她，收拾好行李就先休息，等待转运电话。</p>
<p>房间依次消毒通风完，已是夜里1点。为了避免交叉感染，要把小孩抱到另外的房间继续睡，那势必会把她弄醒，也就不可避免的现在就要把这个事实告诉她。</p>
<p>果然，爸爸把她抱进另外房间的时候，她迷迷糊糊的说着不要不要，后来听到爸爸对她说：妈妈生病了要被送走隔离，“小蕾”在门外听到她哇的一声大哭！</p>
<p>那一刻，这位年轻妈妈的心都要碎了。“我蹲在地上，听着她的哭声，想着她最亲爱的妈妈一觉起来就没了，泪如雨下，闷着头哭却不敢发出声音，成年人的坚强真的不堪一击……” “小蕾”说。</p>
<p>过了很久，她在隔壁房间终于听到小孩抽泣着再次睡着，此时已接近夜里2点。她没有症状，她想居家隔离，但她知道当前的政策是“应收尽收”，而且为了小孩不被感染，哪怕环境再差，她已经做好了去方舱的心理准备。</p>
<p>没有什么能做的，“小蕾”只有连夜把小孩的行李清单写好发给老公，万一他们作为密接要被带去隔离酒店，尽量别丢东西……</p>
<p>这一夜她真的困极了，心力交瘁的沉沉睡去，等待转运电话。</p>
<h2>4月4日，兵荒马乱的一天</h2>
<p>一觉醒来，“小蕾”还在家里。</p>
<p>小孩也醒了，发现她在隔壁房间关着，又哭了一轮……也许拉走了也就死心了，但是妈妈明明就在身边，却不能抱不能亲，只能远远戴着口罩看着，隔着房门讲话，“小蕾”能感觉到她在努力克制憋着不哭，很心疼。</p>
<p>一上午，她的心情仍然被马上就要拉走的阴影笼罩着。因为新的担忧又出现了：</p>
<p>上午的新闻发布会，上海卫健委明确家长如果同样是阳性感染者，可以陪护感染儿童。</p>
<p>看似好像是人性化政策，但细思极恐，换句话说意思就是：家长只有同时感染了，才能陪护自己的孩子，阴性家长不允许陪护自己的孩子。</p>
<p>所有家长都会拼了命的让自己感染也要陪孩子啊！她没有时间宣泄情绪，朋友们看到新闻纷纷发来消息，以为她可以安心了，万一小孩阳性了她就可以陪护了。</p>
<p>但是女儿现在还没有阳性，而她深知，一旦进去了方舱，是根本出不来的，牵涉到的条线太多，沟通的战线太长。在方舱外况且孤立无援，等她进了方舱再想出来陪护小孩，简直天方夜谭。</p>
<p>她从来没担心过自己，只担心孩子。万一老公转阳，尚且还能想办法让其他家人来照顾孩子，但是万一小孩转阳，不知道等待她的到底是什么！</p>
<p>“政策朝令夕改，各条线各自为政，谁都指挥不动谁，每个地方的执行又都不一样，网上的案例完全无法作为参考依据。虽然孩子还很健康，但我不能不做好最坏的打算。这一天是全民普查日，只求赶快给小孩和爸爸核酸一下，我已经自我隔离起来了，他俩只要这次还是阴性，就不会再有被感染的风险了。一切都在和时间赛跑，政策你快点优化，核酸你快点来，转运车慢点来，孩子你要挺住！”“小蕾”心想。</p>
<p>兵荒马乱的一上午，丈夫又要照顾小孩又要抢菜又要做饭，都以为“小蕾”上午会被接走，也实在顾不上她的午饭了，中午只能投喂一顿泡面，像送牢饭一样。</p>
<p>这天，她接到长宁疾控的电话，主要是核实情况，确认下家庭成员。她趁机问了下，自己一没任何感觉，二抗原自测阴性，有没有搞错的可能？</p>
<p>疾控工作人员一句话突然点醒了她，他说：报告不会出错，除非采样时样本被环境污染。</p>
<p>直到这个时候，“小蕾”才认真的开始怀疑她核酸结果的准确性。她赶紧联系朋友给家里送来了几盒抗原检测盒，一家人马上自测一下，结果全部阴性。</p>
<p>“这下心里算有了底，我有理由认为我的检测结果可能有问题。”“小蕾”说。</p>
<p>1. 她作为一个有免疫系统基础疾病的人，感染了病毒应当症状比较严重，然而从始至终她都没有一点发烧、咳嗽、感冒、喉咙痛、头晕等一切与新冠有关的任何症状，哪怕一点轻微的都没有。</p>
<p>2. 她朝夕相处的家人，包括一个仅5岁的未接种疫苗的幼儿都是阴性，鉴于奥密克戎的传播力，一家人应该很难有人独善其身。</p>
<p>3. 在这次核酸的之前之后，她的抗原自测都是阴性。</p>
<p>4. 他们小区有其阳性，十人混采异常的就是我家和另外阳性家庭所在的这一管。</p>
<p>她马上联系居委和街道，希望能够在转运前进行核酸复核。她不想万一自己明明是阴性，还去方舱占用公共资源，更难以接受健康的人过去被感染。</p>
<p>然而一圈电话打下来，得到的答复令人失望。谁说了都不算，最终要问疾控，疾控说要问卫健委，卫健委电话永远没人接，陷入死循环。想打12345试试，更是永远打不通。</p>
<p>“今天是上海全员普查，就不能给我做一次核酸？”回答是不行，没人管。甚至到了晚上，本来说好的会给家属做单独采样的，也不了了之了。</p>
<p>而你只要一说抗原阴性，就告诉你抗原不作数的，那么抗原自测的意义何在？</p>
<p>全民发放抗原检测是为了快速筛查出危险人群，如果出现阳性，要自报家门进行核酸复查，如果阴性，默认是安全的，这一轮不会再给你进行核酸检测。既然如此，可以得出结论：抗原自测阴性结果是可靠的。</p>
<p>但同时，抗原自测却不能作为任何申诉的理由，无论你连续做了几天。你只要提出，就告诉你：抗原自测不准。抗原由于其灵敏性和特异性，确实会出现假阳性，但如果阴性也不准，抗原阴性的人不被认为是安全的，那么之前搞那么多轮全民抗原自测的目的又是什么呢？耍我们玩呢？</p>
<p>类似这样自相矛盾的政策和口径实在太多了……</p>
<p>女儿很懂事，爸爸说尽管她眼泪一直在眼眶里打转，还是装作很开心的样子逗“小蕾”，想方设法到门缝里看她一眼，利用一切机会跟她说上两句话，对她来说，只要妈妈还在家，哪怕见不到，也比带走好。晚上跟妈妈视频，一直在克制自己不哭。</p>
<p>夜深人静了，“小蕾”开始觉得这一切都很可笑。在早上，她还觉得自己一身的病毒，她待过的地方、碰过的东西，哪儿哪儿都不干净。但现在当她知道自己是健康的，是安全的，她发现之前的行为简直可笑。</p>
<p>她质疑说：“为什么要把阳性患者当成洪水猛兽？一个致死率远低于流感的奥密克戎为什么要如此妖魔化？为什么阳性患者就要让渡一切隐私权和尊严甚至人人喊打？</p>
<p>得了别的病你可能收获的是同情和祝福，感染了新冠却只有躲瘟疫一样、人人避之唯恐不及的眼光看待你。我身边的朋友甚至有为了不让他人知道自己感染了，到了方舱带着孩子还坚持24小时在线工作……</p>
<p>新冠病人的去污名化可以得到重视吗？可以把基本的尊重还给他们吗？”</p>
<h2>4月5日，精疲力尽，申诉无门</h2>
<p>今天连续第三次抗原自测阴性了。仍然是毫无一点症状，家人也是完全没有感觉。</p>
<p>尽管如此，“小蕾”仍然老老实实的做好居家自我隔离，忍受着同在一个屋檐下却不能和家人见面的痛苦。</p>
<p>为给自己再争取一个做核酸的机会，她继续申诉。半小时不到打了十几通电话，除了一位好心的阿姨警官接听她的电话，其它不是无人接听就是永远占线。</p>
<p>朋友说算了吧， 人还在家就先不管了。但是频繁推送的政策新闻就好像一个紧箍咒，声声催着她、恐吓着她！</p>
<p>她又陷入了新的恐惧，明明自己是健康的，却硬要被拖去方舱被感染么？！“我好像电影《杀生》里的黄渤，明明没有病，但周围所有人都说你有病，你就是有病。没有人相信我是正常的，你们知道这种感觉有多可怕么……” “小蕾”说。</p>
<p>她质疑道：“我能理解在如此大量的筛查工作面前，我的个例不值一提，但是宁可错杀一千、不可放过一个的粗暴“一刀切”无异于草菅人命。我一个健康的人，被拉去方舱感染了，又鉴于我本身的免疫基础疾病，如果发展成重症，有人能承担后果么？！又有谁会搭理我呢？！”</p>
<p>新闻里歌舞升平，方舱环境井然有序，然而进去的朋友都告诉她，不要来，不要来，很糟糕……政策是死的，但执行的士兵能不能枪口抬高一寸呢？有的街道无症状可以居家隔离，有的人说转运前可以要求出示报告，有的就是被强制带走，轮到自己的会是什么呢？一切都是未知。</p>
<p>最好的结果是她一直在家，之后哪一天想起她来了做了核酸了是阴性，再告诉你，喏，你自愈了转阴了！最坏的结果就是她被稀里糊涂的拉去方舱，然后被感染，然后告诉你，喏，就说你是阳性吧！</p>
<p>“小蕾”想，极大概率到头来她永远不会知道自己到底有没有阳过，“疑罪从无”现在变成了“疑罪从有”，她永远都在疾控阳性的名单上。</p>
<p>但这些都不重要了，如果要转运她，她只想在转运前申请一次核酸采样来确认，阳性她立马接受转运，阴性就还她一个清白，也还邻居一个正常的生活，到底有谁可以帮到自己？！</p>
<h2>4月6日，抗原依然阴性，转运逐步逼近</h2>
<p>一早起来，“小蕾”又开始做抗原，生怕做得不到位，每次都把自己捅出眼泪，今天连续第四次抗原阴性了。依然没有任何症状，没有一丁点儿不舒服。</p>
<p>上午本想继续安心等待，但是被告知今天阳性的全部都要转运至方舱，不容置疑。</p>
<p>她的心情又陷入了低谷，又开始无穷无尽的打电话，依旧是无人接听或占线。</p>
<p>经历此劫，真的深刻感受到什么叫人如蝼蚁、渺小如尘，所有的呐喊都只听得到空旷的回声，所有的挣扎都无人在意。</p>
<p>中午，采样人员来给“小蕾”的丈夫和女儿做了核酸，依旧拒绝为她采样。</p>
<p>“现在，我不知道转运车和做核酸，哪一个会先来……”</p>
<p>她说。</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】一场针对十几亿人的服从性训练</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/9/n13706555.htm</link>
		<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 07:33:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[服从]]></category>
		<category><![CDATA[大跃进]]></category>
		<category><![CDATA[疫情]]></category>
		<category><![CDATA[共产党清零]]></category>

		<description><![CDATA[【一场针对十几亿人的服从性训练】这是一场用疫情为借口发动的针对十几亿人的服从性训练。训练的目的就是给你清零：人性清零，智商清零。两年不够，那我们再来十年总之让你剩下的只是服从和听话。到最后，当居委会干部牵一只鹿到你跟前问这是什么动物的时候，你会脱口而出那个标准答案。有人问要治成啥样算是治好？我现在可以回答了：治得大家服服帖帖都说清零大法好、交口称赞我国制度优越性的时候。—— 匿名网友]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月09日讯】</p>
<p>【一场针对十几亿人的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%8D%E4%BB%8E.html">服从</a>性训练】这是一场用<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>为借口发动的针对十几亿人的服从性训练。训练的目的就是给你<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>：人性清零，智商清零。两年不够，那我们再来十年总之让你剩下的只是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%8D%E4%BB%8E.html">服从</a>和听话。到最后，当居委会干部牵一只鹿到你跟前问这是什么动物的时候，你会脱口而出那个标准答案。有人问要治成啥样算是治好？我现在可以回答了：治得大家服服帖帖都说清零大法好、交口称赞我国制度优越性的时候。—— 匿名网友</p>
<p>【把中共<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a> 中国人就得救了】今日金句：如果中国人都明白最需要的是把<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E5%85%9A%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">共产党清零</a>，那么中国人就得救了！——@h5LPyKL7TP6jjop</p>
<p>【历史，会给那些决策者一个判决】中国传染病专家缪晓辉：一个大型小区，有几十栋楼宇，几百套住房，上千居民，出现一个感染者，就封闭整个小区和所有居民，这是谁的“发明”？这是什么科学防范？这是什么“精准”？历史，会给那些决策者一个判决。</p>
<p>【恶意春耕，中共首创】农们连种地的权利都没有了。河北邯郸：终于抓住了两个恶意春耕准备恶意种地的农民。宁可饿死也不准出门，这叫违反了紧急抗疫的命令。而且，春耕也要春耕证，这些“村长”们又有“捞钱”的机会了。几千年来也没见过下地干活还要政府批准的。记得三年<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A7%E8%B7%83%E8%BF%9B.html">大跃进</a>的时候饿死几千万人的大饥荒就是不让农民种地。</p>
<p>【一张应该上《时代》杂志封面的照片】一张应该上《时代》杂志封面的照片：浙江海宁一个违规外出的老人被防疫人员狠狠地踩在一块木板下，动弹不得。当地离实现“全员静止”的总目标又近了一步。看旁边的堆积的废品，不知道这是不是位拾荒老人啊，连家都没有，没有口罩防疫，鞋子还被打掉，不忍看他绝望无奈的表情……现在连有钱人和有关系的人的生命都难以保障，中国的乞丐和拾荒者，那些被当作最底层贱民甚至被不当人类对待的群体，又怎能活得有尊严？</p>
<p>【只有再一次的“感动中国”】上海，注定和郑州洪水，天津大爆炸，武汉封城，等，一样燕过无痕。剩下的，只有再一次的“感动中国”。——@Ltr1ee8uhrRwzT4</p>
<p>【我只知道我先是个人】对小动物说杀就杀，下手快、准、狠，我不知道什么人能做到，挺厉害的。我觉得大部分人是无法以这么快速度下手的，大部分人类都有恻隐之心，什么规章制度，什么上级指示，我只知道我先是个人，有最基本的善恶观和良知，活活拍死一个生命，做不了，谁让我干都不干——@小奶球</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>一个上海市民的哭诉：“我的爸爸没了”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/9/n13706497.htm</link>
		<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 07:06:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[上海市民]]></category>
		<category><![CDATA[哭诉]]></category>
		<category><![CDATA[抗疫]]></category>

		<description><![CDATA[“现在的感觉是力竭。从把爸爸送去医院到他离开短短五天，我仿佛经历了人生的各种纠结，没想到每天在新闻里看到的人间苦，就在我身上这样切肤之痛的感受着。” 这是上海网友“女儿莱”4月7日发布的“我的爸爸 没了”一文的开头语。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月09日讯】“现在的感觉是力竭。从把爸爸送去医院到他离开短短五天，我仿佛经历了人生的各种纠结，没想到每天在新闻里看到的人间苦，就在我身上这样切肤之痛的感受着。” 这是上海网友“女儿莱”4月7日发布的“我的爸爸没了”一文的开头语。</p>
<p>在这篇文章中，她详细叙述了他爸爸因为过度防疫，无法及时就医不幸离世的经过。</p>
<p>她说，爸爸由于右脚趾一直疼痛不止，于3月9日在华东医院进行了下肢血管扩张手术。</p>
<p>3月12日出院。回到家里右脚疼痛加剧，起初以为是术后的正常恢复性疼痛，可一直不见好转。</p>
<p>3月17日，她决定给爸爸换个医院检查，可是疫情各个医院都纷纷关闭，急症也只是挂止痛针，毫无其它处理，好不容易预约上了3月22日的瑞金医院，没多久就通知医院关闭门诊，于是他们又约了龙华医院，同样也被取消了！</p>
<p>同时爸妈的小区3月21日被通知封闭，爸爸说他的痛再忍忍吧，配合国家的防疫政策，等解封了再看医生。</p>
<p>3月25日，爸爸痛得受不了在家惨叫，妈妈原本想去华东医院挂急诊，结果门口贴了心血管外科门急诊医疗服务继续暂停的告示。无奈在家继续等。</p>
<p>十来天的日子，眼看爸爸的脚从一个小脚趾的红肿，到整个脚逐渐发黑，爸爸痛到几乎开始绝食，他们再也无法忍耐了，她四处奔波，得到的答案就是，现在别来医院！我们不接收病人住院，无法进行治疗，更别说手术了，没有医生，没有病房，没有医疗资源！</p>
<p>无奈，4月2日她在朋友圈进行了求助，几百条的微信给她各种咨询和关注，在众多朋友的积极帮助下，他们终于进到了某医院。“这里插一句，可能我是幸运的，可能很多人都没有这样的机会。一个病人需要几十个人的同时帮助和关怀才有可能获得一丝的机会！</p>
<p>那一天我觉得我们是幸运的，我还在朋友圈里感谢人民群众！感谢友爱！当时我的小区已被封控，只能让七十岁的老母一个人照顾我爸爸，我已无法强求更多，我想爸爸终于可以手术了，很快就会好的！” “女儿莱”说。</p>
<p>谁知4月3日传来噩耗，她被告知爸爸不得不进行高位截肢，由于下肢动脉硬化，整条腿要截去，作为女儿不能在这个时候陪伴爸爸，她心如刀割，甚至在这个时候都想做一个假病危通知得以出行的机会去照顾爸爸，可想到要遵纪守法，她最终没有用假证明。</p>
<p>依旧是四处求助，在物业及居委的帮助下，她终于得到一张非常紧张的通行证，整个街区就只有三张！她用了就必须在最短的时间内回来！</p>
<p>医院方出于人道主义，让妈妈下楼来，但不能穿过隔离线。母女俩只能“隔线”相望，彼此都不敢跨过那条线，那是一条人世间最宽最深的线，她们含泪相望，却不能相守。</p>
<p>收下她送来的物资，妈妈连忙赶她回去：“快回去！快回去！外面不安宁，你别再有事了！</p>
<p>“我现在特别特别后悔，我当时就应该冲破这条线，冲破这毫无人性的障碍！这样我至少能看我爸爸一眼！我后悔自己为什么这么老实的做一个好公民，却不能做一个好女儿！疫情让骨肉分离，亲人不能在一起！我想说的是，我们可以受苦受难，但我们的底线是亲人要在一起。”</p>
<p>4月5日那一天，她莫名的心慌，在家坐立不安。</p>
<p>4月6日凌晨4点15分，她爸爸走了。</p>
<p>她哭着喊着求警察让她去见爸爸最后一面，他们告诉她这是“小事”，让她呆在原地不能出去，配合他们的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%97%E7%96%AB.html">抗疫</a>工作！任她哭喊都没有丝毫用处！最后想尽办法借到一张街道出门证，她才去了医院！</p>
<p>她泣不成声地说道：“4月6号，我赶过去的时候爸爸已经离开了……他的手已经凉了，我把他送去太平间，死亡对病痛的爸爸应该是一种解脱，只是遗憾爸爸走前一直叫我和我儿子能不能去看他，他想见亲人最后一面，这是他唯一的遗愿…这将成为我一生的遗憾！他走得太苍凉了，在剧痛和孤独中死去，爸爸做完手术神智不清，可能还以为我和小外孙不去看他，他该有多痛苦！</p>
<p>生死本是人生的规则，可能我们真的没有选择，可以这样的死去，让活着的人和在天堂的人如何安宁……</p>
<p>女儿不能尽孝，此刻只能愿爸爸在天堂没有病痛和孤独，此刻你的遗体还在那冰冷的房间里，我只能为你点上烛光陪伴你走过黑暗。”</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>谢燕益：受害人郭洪伟因公权渎职侵权致死</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/9/n13706184.htm</link>
		<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 04:40:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[郭宏伟]]></category>
		<category><![CDATA[四平市铁东区法院]]></category>
		<category><![CDATA[四平市铁东区检察院]]></category>
		<category><![CDATA[冤假错案]]></category>
		<category><![CDATA[谢益燕]]></category>

		<description><![CDATA[吉林省四平市公民郭洪伟在服刑期间意外身亡，作为受害人的父母双亲郭荫起、肖蕴苓，我们特向贵机关提出报案举报控告，要求贵机关履行法定职责依法调查了解事实真相公正处理我们的诉求。我们有充分的证据、事实及理由认为，吉林省公主岭监狱、长春市城郊检察院、吉林省监狱局对郭洪伟的死负有不可推卸的责任，相关责任人已构成玩忽职守等犯罪行为，并且结合整个事件发生的前后背景、有关方面的处置态度以及举证责任、法定职责关系上看，至今并无确切证据可以证明受害者未遭受非法侵害，尚不能合理排除郭洪伟被故意谋杀或被蓄意伤害致死这一可能性，真相有待于进一步追查。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月09日讯】</p>
<h2>呈送：吉林省监察委员会<br />
并张忠主任：</h2>
<p>吉林省四平市公民郭洪伟在服刑期间意外身亡，作为受害人的父母双亲郭荫起、肖蕴苓，我们特向贵机关提出报案举报控告，要求贵机关履行法定职责依法调查了解事实真相公正处理我们的诉求。我们有充分的证据、事实及理由认为，吉林省公主岭监狱、长春市城郊检察院、吉林省监狱局对郭洪伟的死负有不可推卸的责任，相关责任人已构成玩忽职守等犯罪行为，并且结合整个事件发生的前后背景、有关方面的处置态度以及举证责任、法定职责关系上看，至今并无确切证据可以证明受害者未遭受非法侵害，尚不能合理排除郭洪伟被故意谋杀或被蓄意伤害致死这一可能性，真相有待于进一步追查。</p>
<p><strong>事实与理由：</strong></p>
<h2>1、受害人基础信息</h2>
<p>受害人郭洪伟，男，1964年5月16日出生，身份证号220303196405162010，汉族，吉林四平市人。2016年2月1日，吉林省<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%9B%E5%B9%B3%E5%B8%82%E9%93%81%E4%B8%9C%E5%8C%BA%E6%B3%95%E9%99%A2.html">四平市铁东区法院</a>一审以敲诈勒索罪、寻衅滋事罪（2015）东刑公初字第51号刑事判决判处郭洪伟有期徒刑13年并处罚金人民币30万元，与此同时其母肖蕴苓以相同罪名被判处有期徒刑6年并处罚金人民币30万元，判决责令二者向吉林市公安局、四平市铁东区政府退赔人民币35.3万元。受害人上诉后，吉林省四平市中级法院以（2016）吉03刑终58号裁定维持一审判决，2016年4月26日受害人被收监。嗣后，郭洪伟妹妹郭宏英于2019年4月30日被吉林省四平市铁东区法院被以寻衅滋事罪、妨碍公务罪（2018）吉0303刑初227号判决判处有期徒刑5年。受害人郭洪伟先后在吉林省镇赉监狱、宁江监狱、公主岭监狱服刑。在监狱服刑过程中，郭洪伟坚持认为自己的案件是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%86%A4%E5%81%87%E9%94%99%E6%A1%88.html">冤假错案</a>一直申诉控告，同时对自己在监狱中遭受的非法对待不断投诉控告。<strong>以上事实有相关司法判决、裁定、申诉控告材料、有关方面的登记、回执、批复等文件为证。</strong></p>
<h2>2、死亡情况说明</h2>
<p>家属保存的部分送院抢救、住院医疗病例资料记录显示：在押人郭洪伟因“突发意识丧失约2小时伴频繁恶心、呕吐”于2021年4月4日晚21点左右被送院抢救，2021年4月9日10：59死亡，期间分别于2021年4月5日0时50分、4月5日19时50分实施两次开颅手术。在郭洪伟抢救期间，家属多次要求探视郭洪伟均被以种种理由拒绝，直至最后时刻获准探视郭洪伟一次（其时人已完全丧失知觉）。<strong>以上事实有死亡通知书、病例资料以及受害人家属陈述为证。</strong></p>
<h2>3、事情发生后有关方面的处置态度</h2>
<p>受害人郭洪伟死亡后，家属多次前往监狱方面要求调取查看包括监控视频在内的相关证据信息均不予安排。家属委托律师及法律专业人士前往监狱、监狱局、检察机关依法要求查看、调取、保全封存相关证据亦不予配合，家属及代理人于2021年4月14日向有关方面正式提出关于保全、查看、复制监控视频、入狱医疗档案及调查处理结果的书面申请，有关方面至今置若罔闻不予安排，有关方面明显违反了《刑事诉讼法》、《监狱法》以及最高检、民政部、司法部联合发布的《监狱罪犯死亡处理规定》。与此同时，家属委托的两位代理人先后遭到有关方面的干涉。<strong>以上事实有录音、委托手续、《申请书》等为证。</strong></p>
<h2>4、受害人郭洪伟在诉讼及监狱期间的经历</h2>
<p>2015年4月9日，吉林省<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9B%9B%E5%B9%B3%E5%B8%82%E9%93%81%E4%B8%9C%E5%8C%BA%E6%A3%80%E5%AF%9F%E9%99%A2.html">四平市铁东区检察院</a>以涉嫌敲诈勒索罪、寻衅滋事罪对受害人郭洪伟批捕。据郭洪伟的申诉控告材料以及庭审笔录等材料显示：郭洪伟在看守所及监狱期间遭受特殊对待，频繁遭到殴打、酷刑、迫害，在诉讼阶段、法院审结案件以前，既有郭洪伟被送往新康监狱的经历。更有甚者，2015年4月9日四平市铁东区公安分局便衣到四平看守所对郭洪伟宣布逮捕决定时公然向其表示：“郭洪伟，现在吉林省高院给你三千万元人民币，你还告不告龙潭区法院判你挪用公款那个案子了。”郭回答：“我向高院依法索要再审判决书，跟钱没关系！”便衣说：“就凭你现在这个态度，也不能让你和你妈活着出去，领导说了，能活到开庭审理那天，判你13年……”郭洪伟面对检察官、法官以及在申诉材料中多次提出要求调取2015年4月9日提讯视频录像，郭洪伟当庭以及在不同场合以不同方式多次表达，自己正遭到谋杀。在审理郭洪伟期间，其委托的多位辩护律师均遭到有关方面施压不得不退出辩护。</p>
<p>受害人郭洪伟及其家属因受害人身体原因先后不下十次以口头及书面方式向监狱及其上级机关依法提出保外就医、暂予监外执行的请求，有关方面均不予处理。</p>
<p>郭洪伟及家属在其服刑期间就冤案及狱中遭遇一直未停止申诉、申冤、控告、反映。尤其需要指出的，在此期间，郭洪伟及其家属至少与宁江监狱发生两次重大纠纷，第一次郭及家属称，2019年狱警刘建国指使犯人殴打、迫害郭对其关禁闭等，郭及家属向监狱及监狱局两级反映，监狱及监狱局调查后在书面答复中并未采纳当事人提出的意见但嗣后调整了郭的监区及管教负责人并进行了告知。第二次郭及家属向监狱投诉郭洪伟受到监区民警卢佳讯虐待，因遭遇剥夺会见权与民警卢佳讯产生纠纷，称2020年5月22日晚9点至9：30分，值班民警卢佳讯将郭关禁闭在屋里释放过量过氧氯化剂把郭呛得不行了才推出来放到“死人床”上。卢佳讯告诉犯人，找郭洪伟闹矛盾收拾郭洪伟不收拾他们，且扬言说，整死你郭洪伟你也不知咋死的！家属投诉卢佳讯故意谋杀郭洪伟，宁江监狱受理投诉后认定卢将郭关闭在大量过氧氯乙酸房间内不符合消毒管理规定，属处置不当，对卢佳讯作出纪检谈话扣分扣奖并通报批评的处罚。当事人及家属对处理结果不服继续向吉林省监狱局复议投诉控告，此次纠纷省监狱局至今未给予答复。与此同时，郭洪伟于2020年11月26日被转至公主岭监狱，转至公主岭监狱后封闭三个月，家属对郭洪伟的情况一无所知。郭洪伟转至公主岭监狱的原因至今不得而知，假如调整监狱是接到家属投诉控告或为了给郭洪伟医疗治病而采取的积极措施，那么没有理由不告知家属。同时，根据曾与郭洪伟在公主岭同监室的杨先生证言，在公主岭监狱有病不给治还经常遭受殴打虐待就是为了收拾人的信息。尽管从官方公开宣传信息可知，公主岭监狱是吉林省绩效优秀监狱、司法部先进单位、吉林省监狱典范，软硬件设施条件优越，但另一方面众所周知，公主岭监狱也是最具封闭性管理最严格规范的监狱之一，郭被转监4个多月即发生意外死亡事件不能不令人生疑。以上事实有申诉控告材料、庭审笔录、保外就医暂予监外执行申请、证人录音、信访登记表、信访申请答复、复查通知等为证。</p>
<h2>5、初步法律责任认定</h2>
<p>根据刑事诉讼法第二条、第二百六十五条、监狱法第七条、第十四条、第二十五条规定，尊重和保障人权、罪犯的人格尊严不受侮辱，其人身安全、合法财产和辩护、申诉、控告、检举以及其它未被剥夺或限制的权利不受侵犯。禁止体罚、虐待、侮辱、殴打或者纵容他人殴打罪犯，对被判处有期徒刑或者拘役的罪犯，有下列情形之一的，可以暂予监外执行：（一）有严重疾病需要保外就医的等规定，结合前述事实和证据可知，郭洪伟在羁押期间意外死亡事件有关方面已构成玩忽职守等严重失职渎职违法行为，相关责任人已触犯《中华人民共和国刑法》涉嫌犯罪。其行为无论是肆意剥夺他人生命健康还是放任伤害后果的发生均需承担被羁押人意外死亡之法律后果。受害人的死亡到底是由于在监禁期间遭受监管人员或其指使者的刑讯、虐待、酷刑，还是发生了故意杀人、故意伤害或者过失致人死亡的情形需要进一步依法调查得出结论。但是由于监狱、检察以及监狱上级主管部门明知郭洪伟身患重疾具有法定保外就医的情形，在受害人及其家属多次申诉要求下仍然持续危害状态的发生足以构成玩忽职守责任。意外事件发生后，有关部门本应按照举证责任倒置、保障当事人知情权依法披露相关信息等法定程序妥善处理善后事宜，却对家属及委托代理人的合法诉求无故推诿、阻挠、掩盖，对事件真相调查家属的合理诉求置若罔闻，凡此种种反常表现正可窥见相关责任人知法犯法、有恃无恐的主观心态。综上，由于有关方面的失职渎职造成被羁押人死亡的严重后果，对家属造成严重伤害，对社会产生了恶劣影响、构成极大危害、情节十分严重，不依法严惩不足以维护宪法、法律权威；不足以挽回国家狱政机关、法律监督机关的政治声誉、执法形象；不足以保障基本人权、人道底线捍卫生命尊严；根据《中华人民共和国宪法》、《中华人民共和国监察法》、《中华人民共和国刑法》、《中华人民共和国刑事诉讼法》、《中华人民共和国公务员法》、《中华人民共和国人民警察法》、《中华人民共和国检察官法》等国家法律的有关规定对下列人员提出举报控告：</p>
<p>被控告人（犯罪嫌疑人）：冯刚 职务 吉林省监狱局局长<br />
被控告人（犯罪嫌疑人）：叶鸿利 职务 吉林省公主岭监狱长<br />
被控告人（犯罪嫌疑人）：王永江 职务 长春市城郊地区检察院检察长</p>
<p>鉴于，冯刚作为受害人公权渎职侵权致死一案羁押单位的上级负责人，明知或者应知郭洪伟的身体明显不适之情况不依法采取措施保障其生命健康放任对其伤害状态的持续发生，对其及家属多次提出的保外就医暂予监外执行申请置若罔闻，造成受害人郭洪伟人身亡故的严重后果社会影响极其恶劣，冯刚作为羁押单位上级负责人明知或者应知违法情形的发生不履行法律监督职责对郭洪伟的生命安危置若罔闻，根据中华人民共和国刑法第三百九十七条、第二百三十八条之规定，已构成玩忽职守罪并具有明显包庇袒护违法犯罪行为的情节。</p>
<p>鉴于，叶鸿利作为羁押单位的负责人，在郭洪伟被羁押期间，不管其是否参与实施了任何对郭洪伟的人身伤害行为，仅就其在明知郭洪伟身体明显不适宜羁押的情形下继续放任郭洪伟生命健康伤害事件持续发生，导致其人身伤亡的严重后果，其对此至少负有直接的领导责任社会影响极其恶劣，叶鸿利作为单位负责人明知违法情形的发生仍参与或纵容放任危害后果的发生，根据中华人民共和国刑法第三百九十七条之规定，已构成玩忽职守罪并具有明显包庇袒护违法犯罪行为的情节。</p>
<p>鉴于，王永江作为监狱法律监督检察机关负责人明知或应知公主岭监狱发生郭洪伟羁押期间意外死亡事件不依法履行法定职责，在接到家属及律师报案后不予披露相关信息不依法立案调查处理该案对当事人推诿拖延，王永江作为单位负责人明知违法情形的发生却置若罔闻，根据中华人民共和国刑法第三百九十七条、第二百三十八条之规定，已构成玩忽职守罪并具有明显包庇袒护违法犯罪行为的情节。</p>
<p>上述被控告人如明知上级违法命令但出于对个人地位、利益的考量，不能坚持原则，公然配合违法，依据检察官法、警察法、公务员法之规定则具有明显的徇私枉法情节。</p>
<p>本案是否另有同案犯，请受诉机关查清事实一并惩处。</p>
<p>控告人恳请贵机关履行法定职责依法调查了解案件事实真相，对相关责任人依法惩处，并将处理结果通知报案举报控告人。</p>
<p>报案举报控告人：郭荫起、肖蕴苓</p>
<p>委托代理人：谢燕益</p>
<p>2022年4月9日</p>
<p><strong>相关法律依据：</strong></p>
<p>《中华人民共和国监察法》第十一条 监察委员会依照本法和有关法律规定履行监督、调查、处置职责：</p>
<p>（二）对涉嫌贪污贿赂、滥用职权、玩忽职守、权力寻租、利益输送、徇私舞弊以及浪费国家资财等职务违法和职务犯罪进行调查；</p>
<p>（三）对违法的公职人员依法作出政务处分决定；对履行职责不力、失职失责的领导人员进行问责；对涉嫌职务犯罪的，将调查结果移送人民检察院依法审查、提起公诉；向监察对象所在单位提出监察建议。</p>
<p>《中华人民共和国刑法》第二百四十八条 监狱、拘留所、看守所等监管机构的监管人员对被监管人进行殴打或者体罚虐待，情节严重的，处三年以下有期徒刑或者拘役；情节特别严重的，处三年以上十年以下有期徒刑。致人伤残、死亡的，依照本法第二百三十四条、第二百三十二条的规定定罪从中处罚。</p>
<p>第三百一十一条 明知是犯罪的人而为其提供隐藏处所、财务，帮助其逃匿或者做假证明包庇的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制；情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑。</p>
<p>第三百九十七条 国家机关工作人员滥用职权或者玩忽职守，致使公共财产、国家和人民利益遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；情节特别严重的，处三年以上七年以下有期徒刑。本法另有规定的，依照规定。</p>
<p>国家机关工作人员徇私舞弊，犯前款罪的，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节特别严重的，处五年以上十年以下有期徒刑。本法另有规定的，依照规定。</p>
<p>抄送：黑龙江省检察院、黑龙江省纪委监察委、黑龙江省委、黑龙江省政法委、公安部、最高检、中纪委监察委、中央政法委、中央办公厅、国务院办公厅</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】你能想像得到这里是上海吗？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/8/n13704442.htm</link>
		<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 09:53:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[核酸]]></category>
		<category><![CDATA[跳楼]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[阳性]]></category>

		<description><![CDATA[【你能想像得到这里是上海吗？】上海从局部封控到全市封城，很多居民已经被关在家里数星期，一些人奔溃的表示：要被逼疯了。关闭关系民生的连锁超市，阻止人们出门购物，断绝网上购物，不让出门遛狗。上海某小区，人没吃的快饿死了，无人理睬。上海还有人竟然被隔离在路边的电话亭里，不知在里面住多少天了？另外，在上海的外国人终于失去治外法权，也必须足不出户，外交官也没有特权，要在家里坐牢，除非当居委会大妈或“志愿者”才能外出。上海青浦一小区，居民与前来强制做核酸的大白发生冲突，一怒之下居民一起将大白从29楼扔下。浦东新区曹路镇星海家园，主人阳性被带走，宠物狗狗追出来，被大白活活打死。上海一不知名小区暴动，只听到凄惨的声声“饿死了！饿死了！” 彭浦街道小区，做核酸检测，吵架打死人了！你能想像得到这里是上海吗？——@MeMoreKoo：我感觉上海防疫除了不断捅鼻子好像也没有其他策略了嘛，翻来覆去把阴性的人拉出来再捅一遍，捅完再捅一遍，直到所有的人都阳性了才算胜利了吧？——陈亚亚：今天又是绝望的一天。网上全是魔幻新闻，有情绪崩溃跳楼了的，无法就医导致丧命的，没饭吃喊救命的，宠物被直接打死的……好多信息我根本不敢看。我所在的上海，已经变样，成了另一个匪夷所思的世界。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】</p>
<p>【你能想像得到这里是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>吗？】上海从局部封控到全市封城，很多居民已经被关在家里数星期，一些人崩溃地表示：要被逼疯了。关闭关系民生的连锁超市，阻止人们出门购物，断绝网上购物，不让出门遛狗。上海某小区，人没吃的快饿死了，无人理睬。上海还有人竟然被隔离在路边的电话亭里，不知在里面住多少天了？另外，在上海的外国人终于失去治外法权，也必须足不出户，外交官也没有特权，要在家里坐牢，除非当居委会大妈或“志愿者”才能外出。上海青浦一小区，居民与前来强制做<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8.html">核酸</a>的大白发生冲突，一怒之下居民一起将大白从29楼扔下。浦东新区曹路镇星海家园，主人<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B3%E6%80%A7.html">阳性</a>被带走，宠物狗狗追出来，被大白活活打死。<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>一不知名小区暴动，只听到凄惨的声声“饿死了！饿死了！” 彭浦街道小区，做核酸检测，吵架打死人了！你能想像得到这里是上海吗？——@MeMoreKoo：我感觉上海防疫除了不断捅鼻子好像也没有其它策略了嘛，翻来覆去把阴性的人拉出来再捅一遍，捅完再捅一遍，直到所有的人都<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B3%E6%80%A7.html">阳性</a>了才算胜利了吧？——陈亚亚：今天又是绝望的一天。网上全是魔幻新闻，有情绪崩溃<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B7%B3%E6%A5%BC.html">跳楼</a>了的，无法就医导致丧命的，没饭吃喊救命的，宠物被直接打死的……好多信息我根本不敢看。我所在的上海，已经变样，成了另一个匪夷所思的世界。</p>
<p>【大时代之下，每个人都只是蝼蚁】微博搜索“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B7%B3%E6%A5%BC.html">跳楼</a>”，排前面的都是处于疫情封控之下的城市。这些消息都被压下去了，媒体也不报导，只有当地网友在提。大时代之下，每个人都只是蝼蚁，是苛政牺牲的对象。——@jakobsonradical</p>
<p>【现在不需要民意，民意算个球！】香港政务司司长李家超昨天宣布辞职，准备参选新一届行政长官选举。一般相信，下月初举行的特首选举很大可能只有李家超一人能够“入闸”，并且顺利当选，成为首名纪律部队出身的香港特首。而香港民意研究所在3月7日至11日进行的民调显示，李家超所得评分为34.8分，是他上任政务司司长以来最低。而另一名同样被传可能参加特首选举的财政司司长陈茂波，所得评分为44.7分。——荣剑：现在不需要民意，民意算个球！</p>
<p>【一切都是静悄悄的】企业在静悄悄地倒闭，外资在静悄悄地撤离，平民在静悄悄地失业，富人在静悄悄地移民，楼价在静悄悄地下降，股市在静悄悄地跌停，物价在静悄悄地疯涨，钱币在静悄悄地贬值。</p>
<p>【一心跟着党，和尚也发达】少林寺进军房地产，释永信拥有18家公司控制权。4月6日上午郑州以挂牌方式出让了郑东新区一宗商业、商务用地，河南铁嵩数字科技有限公司（下称“铁嵩科技”）以底价4.52亿元竞得。该宗地面积约3.82万平方米，土地用途为零售商业、批发市场、餐饮、旅馆用地、商务金融用地。</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>理悟：命悬一线等什么</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13703131.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 23:16:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[假恶斗]]></category>
		<category><![CDATA[百年红祸]]></category>
		<category><![CDATA[六四]]></category>
		<category><![CDATA[迫害法徒]]></category>
		<category><![CDATA[天灾人祸]]></category>
		<category><![CDATA[三退]]></category>

		<description><![CDATA[本性假恶斗，
最酷谎骗煽。
拿手间痞控，
蛇蝎毒不堪。
伪政七十载，
党史改几遍？
谎言洗民脑，
抹粉遮丑颜。
神州处处血旗飘，
百姓头上屠刀悬。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月08日讯】</p>
<p>本性<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%81%87%E6%81%B6%E6%96%97.html">假恶斗</a>，<br />
最酷谎骗煽。<br />
拿手间痞控，<br />
蛇蝎毒不堪。<br />
伪政七十载，<br />
党史改几遍？<br />
谎言洗民脑，<br />
抹粉遮丑颜。<br />
神州处处血旗飘，<br />
百姓头上屠刀悬。<br />
中华儿女水火中，<br />
无辜害命八千万。<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%99%BE%E5%B9%B4%E7%BA%A2%E7%A5%B8.html">百年红祸</a>，<br />
中华巨难。<br />
鬼兽横行民无路，<br />
毛邓江贼臭万年。<br />
人民公社饿殍遍野，<br />
三面红旗追命浪掀。<br />
八九<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%AD%E5%9B%9B.html">六四</a>学子泪，<br />
血洗广场坦克碾。<br />
九九七二零害天法，<br />
法徒浴难蟾妖癫。<br />
运动连番整人死，<br />
生灵涂炭暗无天。<br />
改革开放黄赌毒，<br />
跑马圈地权贵先。<br />
官商勾结，<br />
党官巨贪。<br />
强拆强迁，<br />
军警实弹。<br />
红朝遍地铁链女，<br />
党妈人贩子裤裆连。<br />
维民关进集中营，<br />
藏民灭教毒手段。<br />
香港民主一脚踹，<br />
二目如贼盯台湾。<br />
打压正信害法徒，<br />
活人开膛卖器官。<br />
酷刑百种人发指，<br />
死伤无数好凄惨。<br />
女徒扒光投男牢，<br />
强奸轮奸绝人寰。<br />
国际树敌万国恨，<br />
国内高压禁直言。<br />
工厂倒闭失业潮，<br />
经济滑坡命脉断。<br />
打天骂地招天惩，<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%A9%E7%81%BE%E4%BA%BA%E7%A5%B8.html">天灾人祸</a>紧相连。<br />
俄乌战争站错队，<br />
是进是退两为难。<br />
惹火烧身啥滋味？<br />
两手鸡毛苦难言。<br />
三退三亿九千万，<br />
民心失尽党心散。<br />
当权一夜愁白头，<br />
风急浪涌要沉船。<br />
赤梦已破党休矣，<br />
百年寿终败象显。<br />
神医华佗能再世，<br />
中共绝症回春难。<br />
智者三退大潮涌，<br />
消灾解难保平安。<br />
邪党亡时不陪葬，<br />
大法救众启渡船。<br />
生机一线等什么？<br />
解体中共是首选。<br />
推倒红墙开视野，<br />
清除赤毒换新天。<br />
五千文明归故里，<br />
万古炎黄复中原。<br />
机缘弥珍贵，<br />
屈指一瞬间。</p>
<p>责任编辑：朱颖</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】如能抗议何须抗疫，若不废言怎有肺炎</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13701767.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 08:09:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[肺炎]]></category>
		<category><![CDATA[抗疫]]></category>
		<category><![CDATA[文革时期]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[核酸检测]]></category>

		<description><![CDATA[【如能抗议何须抗疫，若不废言怎有肺炎】据称是一位北大中文系出身的80多岁老教授拟的对联：上联：如能抗议何须抗疫；下联：若不废言怎有肺炎；横批：官壮病毒。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】</p>
<p>【如能抗议何须<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%97%E7%96%AB.html">抗疫</a>，若不废言怎有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%BA%E7%82%8E.html">肺炎</a>】据称是一位北大中文系出身的80多岁老教授拟的对联：上联：如能抗议何须<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%8A%97%E7%96%AB.html">抗疫</a>；下联：若不废言怎有肺炎；横批：官壮病毒。</p>
<p>【这不是文革2.0又是什么？】批斗张文宏的大字报出现了；给人剃阴阳头的坏人们在狂欢…山东菏泽一名居民在疫情期间私自外出，遭志愿者强行剃头，剃头者一边剃头一边嬉笑称，“叫你不要出去还出去”,“今年是疫情你还要出去”。被剃头的男子曾经反抗但无效，仍遭两人按颈剃去头发。这不就是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%87%E9%9D%A9%E6%97%B6%E6%9C%9F.html">文革时期</a>红卫兵在黑五类份子上取乐惯用的剃阴阳头吗？其实文革在中国大陆从未结束。五十年前十字头、阴阳头、挂牌，锁铁链…还剩戴高帽游街没出现，但是有电视认罪。文革整人斗人的手法全搬出来。这不是文革2.0又是什么？</p>
<p>【迷信人定胜天的巨婴们根本没意识到的】其实<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>派抗疫无法逻辑自洽的一点是，始终无法给出一个明确退出抗疫的条件和时间点。现在还只是影响其他病患看病，等到影响了农业生产，制造业抽离，跨境贸易，第三产业本来也停了，看谁还能拉得动这艘巨轮。迷信人定胜天的巨婴们根本没有意识到一点，自然规律是不以人的意志以及国家意志为转移的。——hackerzhou</p>
<p>【拿掉张文宏，还有孙晓峰】张文宏被免职后，他的华山医院同事孙晓峰副主任医师大胆发声：停止全员<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">核酸检测</a>；停止封城停摆；引进美国辉瑞疫苗。</p>
<p>【铁链女事件追真相，视频拍摄者举证举报】赵兰健声明：限于本人在摄影采风旅途中偶遇小花梅舅舅，摄录采集一段《小花梅舅舅否认江苏八孩铁链女是小花梅本人》。上传新浪网被新浪网删除。深感，此普通旅游视频具备一定敏感性。或许能为执法机关提供断案参考。就此举证举报给如下执法机关：最高检、公安部、江苏省检察院、江苏省公安厅、徐州市公安局。据此刻为止，仅有徐州市公安局还未签收。——骄傲女孩：尽管徐州费尽心机的把李莹装到小花梅的壳子里，为此编了一大堆荒唐的故事，动用了大量警力维稳，云南的配合，四川的配合，无数人被喝茶、警告，乌衣的二次被捕，在一整套非人组合拳下来之后，依然从云南小花梅舅舅处得到了正式的答案—-铁链女不是小花梅！</p>
<p>【最应该<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>的是贪官】最应该清零的是贪官，发现一个贪官，就隔离审查他的密接者、次密接者，封他的单位，全面排查。——秀才江湖</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>网友调侃中共防疫政策，令人捧腹</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/7/n13701561.htm</link>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 07:54:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[新冠疫情防控]]></category>
		<category><![CDATA[道德观]]></category>
		<category><![CDATA[紧迫性]]></category>
		<category><![CDATA[统一思想]]></category>
		<category><![CDATA[全面推进]]></category>

		<description><![CDATA[“中国严格的新冠疫情防控措施能一直管用并持续下去吗？”这是河南省沁阳市沁阳高级中学教师贾春城日前在中国最大的问答网站“知乎”上提出的一个问题。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月07日讯】“中国严格的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%96%AB%E6%83%85%E9%98%B2%E6%8E%A7.html">新冠疫情防控</a>措施能一直管用并持续下去吗？”这是河南省沁阳市沁阳高级中学教师贾春城日前在中国最大的问答网站“知乎”上提出的一个问题。</p>
<p>他还说，“如果新冠病毒永远都不会消失了，那面对新冠疫情，我们的出路在哪里呢？”</p>
<p>知乎网友 @社会主义螺丝钉在回答这个问题时狠狠调侃了一把中共的防疫政策和措施。以下是他的回答：</p>
<p>当然是管用且可特续的，因为我们</p>
<p>有</p>
<p>政治意识，大局意识，纪律意识，忧患意识，责任意识，法律意识，廉洁意识，学习意识，上进意识，管理意识，核心意识，看齐意识，整体意识，奉献意识，危机意识，进取意识</p>
<p>有正确的</p>
<p>世界观、人生观、价值观、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%81%93%E5%BE%B7%E8%A7%82.html">道德观</a>、荣辱观、大局观、平衡观、科学观、政绩观、得失观</p>
<p>能突出</p>
<p>重要性、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%B4%A7%E8%BF%AB%E6%80%A7.html">紧迫性</a>、自觉性、主动性、坚定性、民族性、时代性、实践性、针对性、全局性、前瞻性、战略性、积极性、创造性、长期性、复杂性、艰巨性、计划性、敏锐性、有效性</p>
<p>能坚持</p>
<p>人民至上，生命至上，国家至上，安全至上，集体至上，荣誉至上，民生至上，稳定至上，民族至上，主权至上，事业至上，法律至上</p>
<p>既有</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%80%9D%E6%83%B3.html">统一思想</a>、提高认识、明确目标、团结奋进、团结拼搏、克难而进、攻坚克难、积极参与、高度重视、认真组织、精心部署、总揽全局、协调各方、高举旗帜、服从大局、加强学习、提升能力、求真务实、提高效能、发扬民主、增进团结、抢抓机遇、开拓创新、坚定信心、转变作风、凝心聚力、同心同德、齐心协力、步调一致、解放思想、实事求是、锤炼作风、狠抓落实、敢于创新、迎难而上、紧扣重点、奋力推进、正视差距、准确把握、与时俱进、强化保障、加强领导、全力支持、恪尽职守、勤勉工作、不负重托、不辱使命、认清形势、振奋精神、围绕中心、主动作为、锐意进取</p>
<p>也有</p>
<p>活动力、创造力、控制力、影响力、凝聚力、亲和力、向心力、战斗力、执行力、创新力°、保障力、服务力、领导力、推进力、号召力</p>
<p>还有</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E9%9D%A2%E6%8E%A8%E8%BF%9B.html">全面推进</a>，统筹兼顾，综合治理，融入其中，贯穿始终，切实抓好，扎实推进，加快发展，持续增收，积极稳妥，狠抓落实，从严控制，严格执行，坚决制止，明确职责，高举旗帜，坚定不移，牢牢把握，积极争取，深入开展，注重强化，规范程序，改进作风，积极发展，做深做实，努力建设，依法实行，良性互动，优势互补，率先发展，互惠互利°，全面分析，全面贯彻，持续推进，全面落实、全面实施，逐步扭转，基本形成，普遍增加，基本建立，更加完备，逐步完善，明显提高，逐渐好转，逐步形成，不断加强，持续增效，巩固深化，大幅提高，显着改善，不断增强，日趋完善</p>
<p>会努力</p>
<p>推进，推动，健全，统领，协调，统筹，转变，提高，实现，适应，改革，创新，扩大，加强，促进，巩固，保障，完善，加快，振兴，崛起，分工，扶持，改善，调整，优化，解决，宣传，教育，发挥，支持，带动，帮助，深化，规范，强化，统筹，指导，服务，健全，确保，维护，优先，贯彻，实施，深化，保证，鼓励，引导，坚持，深化，强化，监督，管理，开展，规划，整合，理顺，推行，纠正，严格，满足，推广，遏制，整治，保护，健全，丰富，夯实，树立，尊重，制约，适应，发扬，拓宽，拓展，规范，改进，形成，逐步，实现，规范，坚持，调节，取缔，调控，把握，弘扬，借鉴，倡导，培育，打牢，武装，凝聚，激发，说服，感召，尊重，包容树立，培育，发扬，提倡，营造，促进，唱响，主张，弘扬，通达，引导，疏导，着眼，吸引，塑造，搞好，履行，倾斜，惠及，简化，衔接，调处，关切，汇集，分析，排查，协商，化解，动员，联动，激发，增进，汲取，检验，保护，鼓励，完善，宽容，增强，融洽，凝聚，汇集，筑牢，考验，进取，凝聚，设置，吸纳，造就，给力，聚焦，支撑，展现，体现</p>
<p>除此以外，我们</p>
<p>能确保</p>
<p>关系，力度，速度，反映，诉求，形势，任务，本质属性，重要保证，总体布局，战略任务，内在要求，重要进展，决策部署，结合点，突出地位，最大限度，指导思想，科学性，协调性，体制机制，基本方略，理念意识，基本路线，基本纲领，秩序，基本经验，出发点，落脚点，要务，核心，主体，积极因素，水平，方针，结构，增量，比重，规模，标准，办法，主体，作用，特色，差距，渠道，方式，主导，纽带，主体，载体，制度，需求，能力，负担，体系，重点，资源，职能倾向，秩序，途径，活力，项目，工程，政策，项目，竞争力，环境，素质权利，利益，权威，氛围，职能，作用，需要能力，基础，比重，长效机制，举措，要素，精神，根本，地位，成果，核心，精神，力量，纽带，思想，理想，活力，信念，信心，风尚，意识，主旋律，正气，热点，情绪，内涵，管理，格局，准则，网络，稳定，安全，支撑，局面，环境，关键，保证，本领，突出，位置，敏锐性，针对性，有效性，覆盖面，特点，规律，阵地，政策，措施，制度保障</p>
<p>达到</p>
<p>法制化、规范化、网络化、持续化、制度化、程序化、集约化、正常化、有序化、智能化、优质化、常态化、科学化、年轻化、知识化、专业化、信息化、数字化、标准化、精细化</p>
<p>面对困难</p>
<p>不松劲，不懈怠，不退缩，不害怕，不畏难，不罢手，不动摇，不放弃，不改变，不妥协</p>
<p>上下</p>
<p>一股绳、一盘棋、一颗钉、一班人、一条心、一股劲、一面旗、一座山、一堵墙、一支笔、一条枪、一块砖、一条龙、一把手、一杆枪</p>
<p>发扬</p>
<p>钉子精神，雷锋精神，蜡烛精神，春风精神，火箭精神，雏鹰精神，长征精神，孺子牛精神，大雁精神</p>
<p>牢牢守住</p>
<p>红线，底线，高压线，生命线，责任线，警戒线，保障线，主航线，中心线，生死线，火线</p>
<p>以</p>
<p>热心、耐心、诚心、决心、红心、公心、柔心、铁心、上心、用心、童心、好心、专心、爱心、良心、关心、核心、内心、忠心、衷心、甘心</p>
<p>让</p>
<p>国家，社会，人民，党员，团员，群众，大众百姓，农民，干部，工人，居民，公民，行业，业态，政策，法律，法规，规定，办法，意见</p>
<p>达到</p>
<p>新水平、新境界、新举措、新发展、新突破、新成绩、新成效、新方法、新成果、新形势、新要求、新期待、新关系、新体制、新机制、新知识、新本领、新进展、新实践、新风貌、新事物、新高度</p>
<p>因此，我们的政策当然是管用且可持续的。</p>
<p>据中国数字时代报导，目前这个回答已被删除。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】“人们成了灾难性政治实验的一部分”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13698988.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 08:12:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[奥密克戎]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[封锁城市]]></category>
		<category><![CDATA[政治运动]]></category>
		<category><![CDATA[普京]]></category>
		<category><![CDATA[大屠杀]]></category>

		<description><![CDATA[美国之音：新冠变异毒株奥密克戎在上海爆发。尽管奥密克戎的严重性远不及过去的德尔塔等变种，但上海依然采取了严格的“清零”措施，封锁城市，禁止居民外出，引来民生哀怨。在一些美国观察人士看来，上海的抗疫行动不仅是为了压制病毒，更是被中国当局加上了一层政治运动的色彩。目前身处上海的《经济学人》驻华记者唐·韦恩兰德（Don Weinland）在推特上描述了他的生活现状。他表示自己居住的宾馆已经没有饮用水，网上的送水上门服务也已经暂停。但同时，他发现中国官媒却在表扬政府对此轮疫情的有效管控。“很难不让人觉得，这里的2千5百万人成了某种灾难性政治实验的一部分。”他在一条推文中写道。“官媒为自己喝彩的同时，居民们在受苦。”

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月06日讯】</p>
<p>【上海抗疫：“人们成了灾难性政治实验的一部分”】美国之音：新冠变异毒株<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%A5%E5%AF%86%E5%85%8B%E6%88%8E.html">奥密克戎</a>在上海爆发。尽管奥密克戎的严重性远不及过去的德尔塔等变种，但上海依然采取了严格的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>”措施，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E9%94%81%E5%9F%8E%E5%B8%82.html">封锁城市</a>，禁止居民外出，引来民生哀怨。在一些美国观察人士看来，上海的抗疫行动不仅是为了压制病毒，更是被中国当局加上了一层<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E8%BF%90%E5%8A%A8.html">政治运动</a>的色彩。目前身处上海的《经济学人》驻华记者唐·韦恩兰德（Don Weinland）在推特上描述了他的生活现状。他表示自己居住的宾馆已经没有饮用水，网上的送水上门服务也已经暂停。但同时，他发现中国官媒却在表扬政府对此轮疫情的有效管控。“很难不让人觉得，这里的2千5百万人成了某种灾难性政治实验的一部分。”他在一条推文中写道。“官媒为自己喝彩的同时，居民们在受苦。”</p>
<p>【病毒传染是听科学家的还是听司令员的？】这地方总有人把啥事都看成“战役”，这是它自鼎革开始的基因，是问题的根源。战斗，当然只讲战术、立场、决心、服从、胜负，问题是：病毒传染是听科学家的还是听司令员的？可以判断：这的科技永远会落后别人，因为科技根本不是战役，不需要司令员的瞎指挥。——Dasein在</p>
<p>【外省武警进驻上海】@RFA_Chinese：上海浦西一学者张进对本台说，目前，他居住的社区门口有武警站哨，防止居民翻墙或随意外出：“一个小区门口派驻一个持枪特警，怕上海出事，现在就要管起来，（上海）出事就不是小事。”</p>
<p>【小国却有大国风范！】鉴于布查大屠杀，立陶宛宣布降低与俄外交关系级别，驱逐俄国大使，关闭俄国驻立陶宛的另外一个领事馆！这是面对俄罗斯的种族屠杀，世界上第一个做出迄今为止最严厉的制裁决定的国家！德国驱逐了40名俄罗斯外交官，以回应布查大屠杀。法国也同时驱逐了35名俄罗斯外交官作为回应。德法还是不愿意进行实质性制裁。这俩国家真的没有能力领导好欧盟了，真应该向立陶宛好好学学。</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%99%AE%E4%BA%AC.html">普京</a>应该对这起惨绝人寰的暴行负责】乌克兰布查，又发现一处俄罗斯军队屠杀乌国人民的铁证。在烧焦的尸体中，包括了女人和小孩。这位乌克兰布查的大妈在街上的尸体中寻找失踪的亲人。今天泽连斯基到了布查惨案现场，他满脸都是“悲愤”之情。俄罗斯狡辩称布查惨案的平民是俄军撤离后被乌克兰军队打死的，但最新公布的卫星照片显示，早在3月11日布查的街道上就出现了至少11具尸体，并一直保持了足足3周。</p>
<p>【长春市大量白血病人无处就医】吉林大学一二三院大量医生调走支援，虽然医院均对外宣称开通门诊通道，但挂号通道根本没有医生出诊，长春部分地区停水停电，蔬菜包价格高昂，蛋白质等营养物质难以补充，病人在狭小的出租屋内惶惶度日，绝望等待病情恶化带来的死亡的必然结果。——@萧山街</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>我们从小到大学到的历史哪些是假的（17）</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/6/n13698883.htm</link>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:34:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[文革]]></category>
		<category><![CDATA[林彪]]></category>
		<category><![CDATA[纪要]]></category>
		<category><![CDATA[中苏对立]]></category>
		<category><![CDATA[红卫兵]]></category>
		<category><![CDATA[毛泽东]]></category>

		<description><![CDATA[1971年，“文革”中红极一时的“林副统帅”及其追随者继刘少奇之后也被打成了“反党集团”，其“罪证”之一便是由林彪儿子林立果起草的《“571工程”纪要》（以下简称《纪要》）——这个《纪要》一直被中共定为林彪进行“反革命政变的纲领”。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月06日讯】1971年，“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%87%E9%9D%A9.html">文革</a>”中红极一时的“林副统帅”及其追随者继刘少奇之后也被打成了“反党集团”，其“罪证”之一便是由<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E5%BD%AA.html">林彪</a>儿子林立果起草的《“571工程”<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%AA%E8%A6%81.html">纪要</a>》（以下简称《纪要》）——这个《纪要》一直被中共定为林彪进行“反革命政变的纲领”。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9E%97%E5%BD%AA.html">林彪</a>事件发生时，笔者才十岁出点头。别说这个年龄的孩子，就是绝大多数中共高干，当时也绝无可能看到《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%AA%E8%A6%81.html">纪要</a>》的全文。记得我只是从家人拿回来的中共档中见过《纪要》中的片言只语，受当时对毛泽东与中共的盲目崇拜所影响，我当然不容置疑地认定这是一个“反革命政变纲领”。此后几十年，虽然没再关心过这件事，但“反革命政变纲领”的印象还是一直留在了自己的记忆里。</p>
<p>最近，因为要写一篇文章，从网上搜到了《纪要》的全文。第一次读完后，吃惊不小，可以说完全颠覆了当年“反革命政变纲领”的印象。</p>
<p>那么，《纪要》到底是一篇什么性质的东西？在做结论之前，不妨让我们先来看看《纪要》中究竟说了些什么。</p>
<p>《纪要》中有很大一部分是对当时社会现状的评价。</p>
<p>由毛泽东发动的“文化大革命”，今天固然已经遭到了广大中国民众的否定，连中共自己也称之为“十年浩劫”。但在上世纪七十年代初，人们的看法却截然不同——不但官方日日高唱“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%87%E9%9D%A9.html">文革</a>”赞歌，就连广大民众也因为对毛的个人崇拜而真诚地相信“形势一片大好”。正是在那个万马齐喑、民智泯灭的年头，《纪要》却十分清醒地对“文革”做了直言不讳的抨击与否定。在谈及当时的社会现状时，《纪要》写道，“十多年来，国民经济停滞不前。群众和基层干部、部队中下干部实际生活水准下降，不满情绪日益增长。敢怒不敢言。甚至不敢怒不敢言。统治集团内部上层很腐败、昏庸无能，众叛亲离。”</p>
<p>“国内政治矛盾激化，危机四伏。</p>
<p>独裁者越来越不得人心，统治集团内部很不稳定，争权夺利、勾心斗角、几乎白热化。</p>
<p>——军队受压军心不稳　高级中上层干部不服、不满，——一小撮秀才仗势横行霸道，四面树头脑发胀，对自己估计过高。</p>
<p>——党内长期斗争和文化大革命中被排斥和打击的高级干部敢怒不敢言。农民生活缺吃少穿。青年知识分子上山下乡，等于变相劳改。</p>
<p>——<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%A2%E5%8D%AB%E5%85%B5.html">红卫兵</a>初期受骗被利用，已经发现充当炮灰，后期被压制变成了替罪羔羊。机关干部被精简，上五七干校等于变相失业。</p>
<p>——工人（特别是青年工人）工资冻结，等于变相受剥削。</p>
<p>——国外矛盾激化，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E8%8B%8F%E5%AF%B9%E7%AB%8B.html">中苏对立</a>。”</p>
<p>更令人称道的是，《纪要》不仅对“文革”的社会现状进行了大胆的揭露和批判，而且将矛头直指发动这场浩劫的罪魁祸首毛泽东及江青张春桥等。《纪要》说，“我国社会主义制度正在受到严重威胁，笔杆子托派集团正在任意纂改、歪曲马列主义，为他们私利服务。他们用假革命的词藻代替马列主义，用来欺骗和蒙蔽中国人民的思想。当前他们的继续革命论实质是托洛茨基的不断革命论，他们的革命对象实际是中国人民，而首当其冲的是军队和与他们持不同意见的人。他们的社会主义实质是社会法西斯主义。他们把中国的国家机器变成一种互相残杀，互相倾轧的绞肉机式的。把党内和国家政治生活变成封建专制独裁式家长制生活。”</p>
<p>“他们所谓打击一小撮保护一大批不过是每次集中火力打击一派，各个击破。他们今天利用这个打击那个；明天利用那个打击这个。今天一小撮，明天一小撮，加起来就是一大批。他利用封建帝王的统治权术，不仅挑动干部斗干部、群众斗群众，而且挑动军队斗军队、党员斗党员，是中国武斗的最大宣导者。他们制造矛盾，制造分裂，以达到他们分而治之、各个击破，巩固维持他们的统治地位的目的。他知道同时向所有人进攻，那就等于自取灭亡，所以他今天拉那个打这个，明天拉这个打那个；每个时期都拉一股力量，打另一股力量。今天甜言密语那些拉的人，明天就加以莫须有的罪名置于死地；今天是他的座上宾，明天就成了他阶下囚。从几十年的历史看，究竟有哪一个人开始被他捧起来的人，到后来不曾被判处政治上死刑？有哪一股政治力量能与他共事始终。他过去的秘书，自杀的自杀、关压的关压，他为数不多的亲密战友和身边亲信也被他送进大牢，甚至连他的亲身儿子也被他逼疯。”</p>
<p>“他是一个怀疑狂、疟待狂，他的整人哲学是一不做、二不休。他每整一个人都要把这个人置于死地而方休，一旦得罪就得罪到底、而且把全部坏事嫁祸于别人。戳穿了说，在他手下一个个像走马灯式垮台的人物，其实都是他的替罪羊。”</p>
<p>“文革”结束后，平反冤假错案，让百姓丰衣足食、安居乐业，成为历史的大势所向。但早在七十年代初叶，《纪要》就明确地提出了这个目标，表示要“对过去Ｂ-５２（指毛泽东——作者注）以莫须有罪名加以迫害的人，一律给于政治上的解放。”</p>
<p>用民富国强代替他“国富”民穷，使人民丰衣足食、安居乐业，政治上、经济上组织上得到真正解放。”</p>
<p>从以上内容来看，《纪要》尽管仍然带有那个时代的鲜明烙印，但完全称得上是声讨毛泽东及“文革”的一篇重磅檄文，是“文革”后思想解放运动的先声，它宛如于无声处的一声惊雷，预告了长夜过后即将到来的黎明。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】所谓“全国疫情数据”都是中共编造的</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/4/n13694674.htm</link>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 09:15:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[全国疫情数据]]></category>
		<category><![CDATA[封城]]></category>
		<category><![CDATA[清零政策]]></category>
		<category><![CDATA[香港]]></category>

		<description><![CDATA[【所谓“全国疫情数据”，都是中共编造的】到现在还有很多民众没看懂“疫情”，还以为“疫情”是真实的，因而国家“防疫”管控是正当的。但他们从来不想这“疫情”是怎么来的？所谓“全国疫情数据”，都是官方编造的，因为民众无法去查实，也不允许你去查实。——@liangziyueqian1]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月04日讯】</p>
<p>【所谓“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E5%9B%BD%E7%96%AB%E6%83%85%E6%95%B0%E6%8D%AE.html">全国疫情数据</a>”，都是中共编造的】到现在还有很多民众没看懂“疫情”，还以为“疫情”是真实的，因而国家“防疫”管控是正当的。但他们从来不想这“疫情”是怎么来的？所谓“全国疫情数据”，都是官方编造的，因为民众无法去查实，也不允许你去查实。——@liangziyueqian1</p>
<p>【抗疫清零与消灭麻雀】继<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF.html">香港</a>之后，中国内地多个省市疫情大爆发。因为坚持抗疫的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6%E6%94%BF%E7%AD%96.html">清零政策</a>，各地陆续开始实行“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">封城</a>”。这使俺想起六十多年前在国内开展的轰轰烈烈的除四害讲卫生运动。那是大跃进的1958年。俺正在北京四中读初中。由于伟大领袖发出了号召。全国热烈响应并且付诸行动。四害是苍蝇，蚊子，老鼠和麻雀。特别是为了消灭麻雀，全市停工停课三天。大家站在校园内，街道上，还有的在屋顶上敲锣打鼓，摇旗呐喊。吓得麻雀无处落脚，更无法吃喝。最后精疲力尽堕地而死。抗疫清零与消灭麻雀，一个悲剧，一个闹剧。一个是禁锢百姓，一个是运动群众。都是最高领袖亲自指挥，亲自部署的。都是害苦了底下的普通百姓。——末班车</p>
<p>【两年前与两年后】两年前，李文亮说这是传染病很害怕，结果被他们拘传了。两年后，张文宏说这个传染病不可怕，结果被他们撤职了。——@MgOqkzLBRPLCHyN</p>
<p>【长江口积压的船】抛锚抛到50米等深线了。要知道以前长江口意外关闭2小时要通知交通部部长的，现在反正无所谓的，防疫为大。——@Captxueinshai</p>
<p>【不知道是好笑，还是好哭】我妈很严肃地跟我说，我这两天没有买鱼，万一鱼刺卡喉咙，都没办法去医院。她一本正经说这种话，不知道是好笑，还是好哭。——@打浦桥DT</p>
<p>【有些事是抹不去的】所有林夕作词的歌曲都不写作词是谁，差不多三分之一的歌都只有作曲没词作者。奈何有些事是抹不去的，注定有些人和事能比你们过得更久。我们等着看。——去国归降朱子风</p>
<p>【中国的二律背反】1. 饭都吃不上关心这个干吗？饭都吃上了还关心这个干吗？2. 上边的本意是好的，下面的人执行歪了；下边的人也没办法，都是上边要求的；3. 不满意的可以退籍滚出中国；一个外国人有什么资格说三道四？4. 你都能想到的国家能想不到吗？国家这么大上边也不可能面面俱到。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>律师：上海单独隔离婴幼儿涉嫌滥用职权罪</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/4/n13694627.htm</link>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:50:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[儿童国际公约]]></category>
		<category><![CDATA[滥用职权]]></category>
		<category><![CDATA[未成年人保护法]]></category>
		<category><![CDATA[单独隔离]]></category>

		<description><![CDATA[强制让感染新冠的一两岁甚至几个月的孩子离开监护人单独隔离，独自承担疫情防控的责任。这种最骇人听闻的事居然发生在2022年的上海！]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月04日讯】强制让感染新冠的一两岁甚至几个月的孩子离开监护人<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%95%E7%8B%AC%E9%9A%94%E7%A6%BB.html">单独隔离</a>，独自承担疫情防控的责任。这种最骇人听闻的事居然发生在2022年的上海！</p>
<p>据《中国慈善家》杂志报道，上海公共卫生临床中心有多名婴幼儿新冠确诊病例被隔离收治，并与父母分离。上海市妇联向记者表示，已关注到此事，“正在协调处理”。</p>
<p>网传图片显示，多名婴幼儿被安置在一张病床上，视频里孩子的哭声很揪心。</p>
<p>北京市中闻律师事务所律师沈斌倜今天在微信号上发声，指上海相关部门对婴幼儿的强制<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%95%E7%8B%AC%E9%9A%94%E7%A6%BB.html">单独隔离</a>行为属于超越权限，是违法决定、无权决定，并造成了恶劣的社会影响，其主要领导人员和其他直接责任人员应当受到处分，并涉嫌<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%BB%A5%E7%94%A8%E8%81%8C%E6%9D%83.html">滥用职权</a>罪。</p>
<p>他说，联合国《儿童权利公约》规定：“缔约国应确保不违背儿童父母的意愿使儿童与父母分离，除非主管当局按照适用的法律和程序，经法院审查，判定这样的分离符合儿童的最大利益而确有必要”。</p>
<p>“关于儿童的一切行动，不论是由公私社会福利机构、法院、行政当局或立法机构执行，均应以儿童的最大利益为一种首要考虑”。</p>
<p>中国《儿童发展纲要（2021-2030）》明确要求，认真履行联合国《儿童权利公约》等国际公约和文件。上海市相关部门将婴幼儿感染者无差别地单独隔离，剥夺了他们不经法院审查不得强行违背儿童父母的意愿与父母分离的权利，违反了《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%84%BF%E7%AB%A5%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%85%AC%E7%BA%A6.html">儿童国际公约</a>》及《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9C%AA%E6%88%90%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%B3%95.html">未成年人保护法</a>》规定的在关于儿童的一切行动时，应遵循的儿童利益最大化为首要考虑原则，给中国丢脸了。</p>
<p>沈斌律师指出，中国《家庭教育促进法》规定：“未成年人的父母或者其他监护人应当以下列内容为指引，开展家庭教育：保证未成年人营养均衡、科学运动、睡眠充足、身心愉悦，引导其养成良好生活习惯和行为习惯，促进其身心健康发展”。</p>
<p>“未成年人的父母或者其他监护人应当合理安排未成年人学习、休息、娱乐和体育锻炼的时间”。</p>
<p>他质问说：“这些被集中隔离的婴幼儿，他们接受家庭教育的权利被剥夺，营养均衡、科学运动、睡眠充足、身心愉悦，良好生活习惯和行为习惯被打破，被看护权被剥夺，突然和监护人分离导致身心健康平衡被打破，甚至可能因为得不到很好的照料遭受生命危险，相关部门的主要领导人员者直接责任人是不是应当承担责任？”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>祝君安：浪淘沙·清零模式</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/4/n13694452.htm</link>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 07:00:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[粉红]]></category>
		<category><![CDATA[绝望]]></category>

		<description><![CDATA[街市空寂寂，
疫情闷郁。
老病不耐人祸袭。
粉红不知党是魔，
亦步亦趋。

党需要恐惧，
寒蝉效应。
混乱无明好摸鱼。
绝望之际党挽局，
伟大无比。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月04日讯】</p>
<p>街市空寂寂，<br />
疫情闷郁。<br />
老病不耐人祸袭。<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%B2%89%E7%BA%A2.html">粉红</a>不知党是魔，<br />
亦步亦趋。</p>
<p>党需要恐惧，<br />
寒蝉效应。<br />
混乱无明好摸鱼。<br />
<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%9D%E6%9C%9B.html">绝望</a>之际党挽局，<br />
伟大无比。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】这样的上海百年不遇</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/3/n13692603.htm</link>
		<pubDate>Sun, 03 Apr 2022 09:57:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[疫情]]></category>
		<category><![CDATA[封控]]></category>
		<category><![CDATA[确诊]]></category>
		<category><![CDATA[病毒共存]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>

		<description><![CDATA[中国商业和金融中心上海由于新冠感染者持续飙升，4月1日3点起对浦西实施封控，所有民众被要求“足不出户”，即便是在预定解除长达四天封控的浦东地区，如果任何居民小区出现确诊或无症状感染者，对这些小区的封控措施将随之延续。昔日人潮攒动的外滩、南京路步行街、高架道路等，1日已空无一人，成为上海城市发展史上的第一次。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月03日讯】</p>
<p>【这样的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>百年不遇】中国商业和金融中心上海由于新冠感染者持续飙升，4月1日3点起对浦西实施<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E6%8E%A7.html">封控</a>，所有民众被要求“足不出户”，即便是在预定解除长达四天封控的浦东地区，如果任何居民小区出现<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%A1%AE%E8%AF%8A.html">确诊</a>或无症状感染者，对这些小区的封控措施将随之延续。昔日人潮攒动的外滩、南京路步行街、高架道路等，1日已空无一人，成为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>城市发展史上的第一次。</p>
<p>【一个<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>让上海倒退至600万年前】milipoo：人类花了600万年从以物换物交易进化到虚拟币交易，一个疫情让上海倒退至600万年前&#8230;.／／十八床密：2022年3月30日，在上海，封浦东的第三天。我第一次因为没东西吃，在小区群里和别人进行了以物换物。我用两根胡萝卜和别人换到了两包出前一丁的方便面。并且我们约定在丢垃圾的时候一手交卜，一手交面。今天，我拿着两根光秃秃的红萝卜等着。看到了换物的邻居向我走来，她手上拎着袋子装出前一丁，袋子是GENTLEMONSTER的。一下子感觉，太草了。／／小夏：上海封城造成市民生活困难，很多人开始以物易物。不知道未来的后代们在教科书中看到我们现在的奇葩抗疫生活会有什么评价？</p>
<p>【中国式防疫让“世界发动机”死机】上海某居委街道，市民抱怨任由菜烂掉，不给发放居民。上海某隔离“集中营”现场，隔离人员称晚上8点多仍然没有人派送食物，群情激愤，同时急病患者没人管，眼睁睁看着人消失。还有上海市民网上求助，一家7口人，六人染疫，没人管没人问，当局已把家门封死。上海闵行区七宝八号桥批发市场，所有的商户，1000多人，被封里面十几天，感染一大半，没人管，打国内所有求助电话打不通，12345 始终打不进去，目前网络求助。——@stupidwz：整个世界都开启了与<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%97%85%E6%AF%92%E5%85%B1%E5%AD%98.html">病毒共存</a>的进程，取消各类防疫管制。但<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>发源地中国，却多地进入实质性封城状态。深圳短暂几天封城，主要工业区停产，直接影响了下半年苹果新品的交货。而上海封城的损失更是无法估计。真正的经济瘟疫，大概还在路上。中国式防疫让“世界发动机”死机。</p>
<p>【张文宏医生没弄明白的】头条新闻透露：张文宏被悄然免职。前段时间张文宏说与<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%97%85%E6%AF%92%E5%85%B1%E5%AD%98.html">病毒共存</a>过了几天就有他论文造假的谣传，那是敲打他让他听话闭嘴。张文宏说：“抗疫不是目的，老百姓的安定才是目的。疫情不会终止，但我们都期盼过上正常的生活。”连一个医生都懂得的道理，共产党能会不懂吗？是张文宏医生没弄明白：共产党一生孜孜不倦致力追求的正是不让老百姓过安稳日子。杀人狂魔老毛就说过，每十年就要来一场运动，人口这么多，不斗行吗？张文宏的那些话在中共眼里就是政治不正确…因为中共认为防疫是政治路线问题，不是科学问题，一个医生或公卫学者，还是去做医学或治理的事情吧。建议老张早日跑路。</p>
<p>【防疫三怕】防疫三怕：老百姓怕死，公务员怕丢乌纱帽，科学家怕政治不正确。——王立新</p>
<p>【大翻译运动打乱了中宣部的计划】其实大翻译运动的一个意想不到的作用就是让中宣部的内外宣差异化政策犯难了。众所周知，中宣部向来是内外两副嘴脸，对外道貌岸然，对内臭不可闻。而内宣始于不停的仇恨灌输和极端民族主义的培养，再结合删帖控评，呈现出一副全民纳粹的壮观景象。大翻译打乱了中宣部的计划，所以喉舌才集体无能狂吠。——Twitter 网友</p>
<p>【“成年人的世界太难了”】吉林长春，夫妻2人，加2孩子，每月还贷4500，房子是2019年历史最高价时买的，如今负债100万。居家隔离12天，夫妻待业在家，现在10块钱都拿不出来。妻子哭着说：“成年人的世界太难了。”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>唐付民：再次质疑疯狂的中共抗疫模式</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/3/n13691971.htm</link>
		<pubDate>Sun, 03 Apr 2022 04:24:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[新冠病毒]]></category>
		<category><![CDATA[暴政抗疫]]></category>
		<category><![CDATA[动态清零]]></category>
		<category><![CDATA[强制隔离]]></category>
		<category><![CDATA[疫苗实验]]></category>

		<description><![CDATA[【大纪元2022年04月03日讯】在新冠病毒盛行全球的2020年3月，我曾公开发文“系统分治是抗御武汉新冠病毒的最佳方案”。2021年9月我再次公开发文“也许人类无法简易根除新冠病毒侵害，再提‘系统分治’”。如今多数西方民主国家巳经升级实行了科学合理的“系统分治”，但新冠病毒发源地的中国，却仍在“原地踏步”：继续推行所谓的“动态清零”！ 我们知道，中国在抗御新冠病毒侵害上一直是执行所谓的“动态清零”（区域或人群封控）政策。我认为，这种抗疫方式的实质是“暴政清零”，也就是借助强大的政治力量强行阻断“人群交流”。或者说以阻断“病源传播”的名义限制“人群流动（人身自由）”。它不仅严重侵犯（剥夺）广大普通民众的基本人权（行为和行动自由），还严重破坏人民群众的基本生存（生活）保障。不仅严重阻碍了社会经济的繁荣，也消耗了巨大的社会物质和人力资源。 这种“暴政抗疫”方式，不仅充分证明了中国社会制度的野蛮落后，也充分体现了中国的政治制度是建立在野蛮的“等级霸道”基础之上的！ 科技抗疫与政治抗疫的分化在全球化的今天得到了充分表现，强力推行“人群隔离和接种疫苗”成为此次各国政府抗疫方式的重要选项。明显忽视疫苗实际二功效和副作用的实质性审核成为此次应对新冠病毒侵害的重要特征。 在各种此起彼伏的抗议声音的关注中，西方民主社会似乎降低了强制推行疫苗接种。但新冠病毒发源地的中国，却依然在缘用最初推行的野蛮的“强制隔离”政策。 强制隔离就是强行剥夺（限制）民众的行为自由，这种强制行为在西方民主国家很难广泛推行。因为它不具备“合法性”，自然只能在“非法制”为主导的极（级）权专制社会才能产生作用。为此，我们有必要审查它的“合理性”。 以阻断病毒（毒源）传播为名义的“强制隔离”，对于易感染、易传播病毒的抗御具有一定必要性。但是，当这种病毒同时具有较低性伤害和易变种特性时，持续和广泛采用“强制隔离”的必要性便值得考问。 因为“易变种”不仅会不断另起炉灶重新建立病源中心，还会持续延长病毒的传播与侵害的时间。频繁封控不同的病源中心，无疑会耗费大量的社会资源。而长期封控社群流动，必然阻碍社会经济的正常发展而破坏民众的正常生活，得不偿失！ 我认为，应对易传播、易变种、低侵害（相对而言）的新冠病毒应该采用理性科学的抗疫方式，这种抗疫方式应该是“综合性群体免疫”。 所谓“综合性群体免疫”，就是通过“多种免疫”途径实现群体免疫，而不是依靠唯一方式实现群体免疫！不少西方民主国家强力推行的“疫苗接种”只是在依赖唯一途径实现群体免疫。但现行疫苗的实际功效却“较低”（据说只能让一部分人减少感染和降低伤害），且会出现各种各样的比例较高的副作用，因而会招致不少民众的强烈排斥和反抗。 如果允许和接受一部分人群自愿放弃“疫苗免疫”选择“自然免疫”，不仅符合科学的“充分价值”且能体现出公正合理。因为依靠人体的“自然免疫”不仅可以让一部分人群成功实现群体免疫，也会让这部分人群免受疫苗副作用的侵害和困扰（尊重其合理选择）！ 大量的“疫苗实验”，巳经证实现行疫苗的抗疫作用非常有限！允许一部分人群自愿选择“自然免疫”不仅可以减少社会资源的消耗，更会减少不同社会价值间的冲突。无论是自然免疫还是疫苗免疫都不可能保障所有人不被病毒伤害。尊重自愿选择“自然免疫”不仅是在体现尊重人权（自由），也是在充分尊重和体现科学的合理性！ 因为有些人群是不适合“疫苗免疫”的，他（她）们会被疫苗的副作用造成伤害（或困扰）。而推动疫苗接种的企业和政府却无法（或不愿）承担他（她）们伤害责任，请问，强制推行疫苗接种如何体现和证明它的合理性？ 强制接种疫苗的合理性堪忧，强制隔离（清零）的政策（政府）更是可耻！在“民主自由和法制公正”的社会中，肆意剥夺广大普通民众的行为自由、正常生活和生产（工作）权力，无疑是严重的犯罪行为！但在“专制极权”的中国却成为“理直气壮”，真是“天理难容（毫无人性）”！它充分地体现出政治体制的严重落后（野蛮愚昧），它是政府的耻辱更是民族的悲哀，因为它带给广大普通国民的是被严重的侵害和羞辱！ 责任编辑：高义]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月03日讯】在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%97%85%E6%AF%92.html">新冠病毒</a>盛行全球的2020年3月，我曾公开发文“系统分治是抗御武汉新冠病毒的最佳方案”。2021年9月我再次公开发文“也许人类无法简易根除新冠病毒侵害，再提‘系统分治’”。如今多数西方民主国家巳经升级实行了科学合理的“系统分治”，但新冠病毒发源地的中国，却仍在“原地踏步”：继续推行所谓的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A8%E6%80%81%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">动态清零</a>”！</p>
<p>我们知道，中国在抗御<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%97%85%E6%AF%92.html">新冠病毒</a>侵害上一直是执行所谓的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8A%A8%E6%80%81%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">动态清零</a>”（区域或人群封控）政策。我认为，这种抗疫方式的实质是“暴政清零”，也就是借助强大的政治力量强行阻断“人群交流”。或者说以阻断“病源传播”的名义限制“人群流动（人身自由）”。它不仅严重侵犯（剥夺）广大普通民众的基本人权（行为和行动自由），还严重破坏人民群众的基本生存（生活）保障。不仅严重阻碍了社会经济的繁荣，也消耗了巨大的社会物质和人力资源。</p>
<p>这种“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9A%B4%E6%94%BF%E6%8A%97%E7%96%AB.html">暴政抗疫</a>”方式，不仅充分证明了中国社会制度的野蛮落后，也充分体现了中国的政治制度是建立在野蛮的“等级霸道”基础之上的！</p>
<p>科技抗疫与政治抗疫的分化在全球化的今天得到了充分表现，强力推行“人群隔离和接种疫苗”成为此次各国政府抗疫方式的重要选项。明显忽视疫苗实际二功效和副作用的实质性审核成为此次应对新冠病毒侵害的重要特征。</p>
<p>在各种此起彼伏的抗议声音的关注中，西方民主社会似乎降低了强制推行疫苗接种。但新冠病毒发源地的中国，却依然在缘用最初推行的野蛮的“强制隔离”政策。</p>
<p>强制隔离就是强行剥夺（限制）民众的行为自由，这种强制行为在西方民主国家很难广泛推行。因为它不具备“合法性”，自然只能在“非法制”为主导的极（级）权专制社会才能产生作用。为此，我们有必要审查它的“合理性”。</p>
<p>以阻断病毒（毒源）传播为名义的“强制隔离”，对于易感染、易传播病毒的抗御具有一定必要性。但是，当这种病毒同时具有较低性伤害和易变种特性时，持续和广泛采用“强制隔离”的必要性便值得考问。</p>
<p>因为“易变种”不仅会不断另起炉灶重新建立病源中心，还会持续延长病毒的传播与侵害的时间。频繁封控不同的病源中心，无疑会耗费大量的社会资源。而长期封控社群流动，必然阻碍社会经济的正常发展而破坏民众的正常生活，得不偿失！</p>
<p>我认为，应对易传播、易变种、低侵害（相对而言）的新冠病毒应该采用理性科学的抗疫方式，这种抗疫方式应该是“综合性群体免疫”。</p>
<p>所谓“综合性群体免疫”，就是通过“多种免疫”途径实现群体免疫，而不是依靠唯一方式实现群体免疫！不少西方民主国家强力推行的“疫苗接种”只是在依赖唯一途径实现群体免疫。但现行疫苗的实际功效却“较低”（据说只能让一部分人减少感染和降低伤害），且会出现各种各样的比例较高的副作用，因而会招致不少民众的强烈排斥和反抗。</p>
<p>如果允许和接受一部分人群自愿放弃“疫苗免疫”选择“自然免疫”，不仅符合科学的“充分价值”且能体现出公正合理。因为依靠人体的“自然免疫”不仅可以让一部分人群成功实现群体免疫，也会让这部分人群免受疫苗副作用的侵害和困扰（尊重其合理选择）！</p>
<p>大量的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E8%8B%97%E5%AE%9E%E9%AA%8C.html">疫苗实验</a>”，巳经证实现行疫苗的抗疫作用非常有限！允许一部分人群自愿选择“自然免疫”不仅可以减少社会资源的消耗，更会减少不同社会价值间的冲突。无论是自然免疫还是疫苗免疫都不可能保障所有人不被病毒伤害。尊重自愿选择“自然免疫”不仅是在体现尊重人权（自由），也是在充分尊重和体现科学的合理性！</p>
<p>因为有些人群是不适合“疫苗免疫”的，他（她）们会被疫苗的副作用造成伤害（或困扰）。而推动疫苗接种的企业和政府却无法（或不愿）承担他（她）们伤害责任，请问，强制推行疫苗接种如何体现和证明它的合理性？</p>
<p>强制接种疫苗的合理性堪忧，强制隔离（清零）的政策（政府）更是可耻！在“民主自由和法制公正”的社会中，肆意剥夺广大普通民众的行为自由、正常生活和生产（工作）权力，无疑是严重的犯罪行为！但在“专制极权”的中国却成为“理直气壮”，真是“天理难容（毫无人性）”！它充分地体现出政治体制的严重落后（野蛮愚昧），它是政府的耻辱更是民族的悲哀，因为它带给广大普通国民的是被严重的侵害和羞辱！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>同根：正视疫苗的无效，回归昔日的忠告（下）</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/1/n13688756.htm</link>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 13:16:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[新冠检测]]></category>
		<category><![CDATA[疫苗]]></category>

		<description><![CDATA[上一篇，我们讲述了新冠检测和疫苗的巨额利润与实际效果的巨大反差，结合最新的研究数据，揭开了专家为推疫苗而故意混淆数据、误导大众的骗局，从疫苗实际不防感染、又不真能防重症、反而促进病毒传播的现象，展现了可怕的ADE效应——这个疫苗的克星，一直被中外疫苗利益集团压制不宣的ADE，在2020年4月开始，已经在相关文章中多次示警了。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月01日讯】</p>
<p><a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2022/04/id13688790-37fd2c8f07e4091225e47f4f87dba054.png"><img class="size-medium wp-image-13688790 aligncenter" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2022/04/id13688790-37fd2c8f07e4091225e47f4f87dba054-450x253.png" alt="" width="450" height="253" /></a></p>
<p>图3：健康1+1视频截图，欧洲病毒学及传染病专家董宇红讲述丹麦研究：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E8%8B%97.html">疫苗</a>不防（上图数据有促进）传染。</p>
<p>上一篇，我们讲述了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">新冠检测</a>和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E8%8B%97.html">疫苗</a>的巨额利润与实际效果的巨大反差，结合最新的研究数据，揭开了专家为推疫苗而故意混淆数据、误导大众的骗局，从疫苗实际不防感染、又不真能防重症、反而促进病毒传播的现象，展现了可怕的ADE效应——这个疫苗的克星，一直被中外疫苗利益集团压制不宣的ADE，在2020年4月开始，已经在相关文章中多次示警了。</p>
<h2>（五）ADE不再躲猫猫？</h2>
<p style="text-align: center;"><a href="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2022/04/id13688796-830e3ddd490b66e781aead61f0372115.png"><img class="alignnone size-medium wp-image-13688796" src="https://i.epochtimes.com/assets/uploads/2022/04/id13688796-830e3ddd490b66e781aead61f0372115-450x243.png" alt="" width="450" height="243" /></a></p>
<p><strong>图4：新冠病毒的ADE效应示意图。</strong></p>
<p>关于ADE，之前多次讲过了，它是Antibody Dependent Enhancement（抗体依赖增强）的缩写，就是抗体会使病毒毒性增强。对于没有ADE的病毒病菌，抗体是病毒的克星，若病毒有ADE的能力，抗体是帮凶！</p>
<p>疫苗最怕ADE，因为疫苗使人产生的抗体，会引爆病毒，造成重症乃至死亡，所以整个医学界一直在密切关注它。但是，看看两年来ADE的行踪，似乎它在跟人类捉迷藏。以前多次有文章指出：打疫苗后反而容易感染新冠病毒，那是ADE偶露真容，在给疫苗敲警钟，只是疫苗相关利益集团不愿正视而已。但是新近的数据（表二、图3）表明，ADE正式登场了。</p>
<p>有ADE不一定造成重症、速亡。我们做个比喻，因为ADE使抗体成为帮凶：如果病毒毒性低，如奥密克戎，ADE的帮助下会造成更大面积的传播，惊而不险；如果病毒毒性中等，ADE就会帮助钝刀子割肉，惊慌加长痛；如果病毒毒性高，ADE就会帮助痛下杀手，长痛变短痛，出现动荡级的重症死亡和恐慌。</p>
<p>也就是说，假如奥密克戎变异的是重症，灭绝级的爆发就是这一轮疫情，因为上一轮疫情，新冠德尔塔变种和疫苗，已经为这一次的大爆发准备了抗体，在ADE作用下，推动重症病毒迅速传播。但是，这次奥密克戎变异是轻症，那么它就在为下一轮爆发，和疫苗一起准备更多的抗体基础，为下一轮撒网铺路。</p>
<p>而今有学者认为奥密克戎毒性变低是个意外，高毒性的变异很可能会出现，那样的话，ADE造成高重症、高死亡率是必然的，病毒的绝杀早晚要来。</p>
<h2>（六）隔离严封，“奇效”转无效</h2>
<p>也许有人会说：“即便疫苗无用，中国人还有最后的依靠，大陆的铁腕清零，严格封锁隔离，在效果上看，遏制了病毒的扩散。”——深入辨析大家会看到，这表面上是封控的功劳，实际上，可能是疫情撒网、铺路的另一种形式。</p>
<p>如果隔离、严格封锁真能封住病毒，那么，不久前吉林农业科技学院的疫情，就根本起不来。至今都没有查到疫情的传播链，用境外输入奥密克戎一笔带过。要知道，吉林农业科技学院一直在严格执行封闭式管理。学生不得外出，入校必须有48小时内的核酸检测证明，第一个被奥密克戎病毒传染的是学生，冷冻链传播、快递传播、师生传播的途径根本不存在，如此严格的隔离封锁都不安全，其它封锁隔离，还有什么安全可言？</p>
<p>“时空伴随”——中国大陆新发明的新冠病毒传染途径，指的是和确诊者在方圆800米内，两人手机号共同停留超过10分钟，并有信号轨迹交叉的人，不管你戴没戴口罩，都可能被传染，健康码都会变黄，都要隔离并自费检测2次。这个政策的出台，必有依据。如果这样都可能被感染的话，实际上等于说存在空气传播，而且口罩无效。</p>
<p>实际上，大家早就知道大陆的防疫口罩合格率只有70%，就算是合格的防疫口罩，有效期内对新冠病毒的防护只有90%，也就是大陆口罩的防护率只有63%！口罩都这样，什么隔离能防得住呢？其实在海外，口罩防不住变异新冠病毒的研究报告，已经不止一次报导了。</p>
<p>前面讲过，检测的准确率只有30～50%，有的检测11次才检测出来，漏检大量存在。而且，病毒水平如果低于试剂的检测灵敏度，是检测不出来的。如此说来，无症状感染者其实是海量存在的，远远多于检测结果。</p>
<p>这样看来，在空气传染、口罩防不住病毒的情况下，大规模地集中排队检测是不是在集中传染呢？只是造成了大量“检测不出来的无症状感染者”，每次集中检测和隔离，都起到了帮助传染、撒网的作用。</p>
<p>人类自古就有瘟神到哪里，哪里疫情大起的说法，瘟神游荡，疫情此起彼伏。从宏观上看，中国大陆疫情的平息，是瘟疫跑到海外去了，扫荡世界一圈，再杀回来，你是怎么隔离、怎么捂也捂不住。</p>
<h2>（七）灭绝级病毒的爆发与骤退</h2>
<p>ADE效应现身之后，奥密克戎的警告作用，可就不止是后遗症那么简单了，它是在撒网，为下一次变异病毒爆发铺路，用抗体铺路，加上疫苗产生抗体的帮忙，下一次的爆发已经箭在弦上。至于是不是灭绝级的大疫劫，要看病毒变异的结果，会不会变得更毒？</p>
<p>读者不禁要问：你说的大疫劫真会来吗？什么时候来？什么时候走？会不会像流感一样伴随始终？</p>
<p>毋庸置疑，肯定要来，很多病毒专家都预测过要来，连比尔盖茨都预言更大的冠状病毒大流行要来！只是来得会比他们想像得快，去得也快，就像萨斯病毒SARS-CoV那样神秘消逝，让科学界莫名其妙。</p>
<p>历史孕育了未来，覆灭明朝的瘟疫大劫，为这次的新冠疫劫，奠定了明晰的答案。前面多次说过，新冠病毒不是人能造出来的，它是超常的，超越了人类的智慧，对它的认知，只有跳出寻常认知的层面，在超常的层面上，才能看清它的始末。</p>
<p>表3：明朝末年的大瘟疫和当今新冠瘟疫的始末对比表</p>
<table style="height: 1068px;" width="618">
<tbody>
<tr>
<td style="text-align: center;" width="86"></td>
<td width="237">明朝末年的大瘟疫</td>
<td width="345">当今的新冠瘟疫</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">病名</td>
<td width="237">混合鼠疫（腺鼠疫+肺鼠疫）</td>
<td width="345">SARS-CoV-2（新冠病毒）</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">根源</td>
<td width="237">冤狱之极：皇帝迫害、活剐兵家大道修行者袁崇焕，和他的团队（兵家修行群体）而起。百姓被谎言迷惑，竞相追随迫害，暴力相向，甚至生食其肉。</td>
<td width="345">冤狱之极：中共迫害法轮功修行群体，因信仰而坐牢者数以百万计，为迫害制造的谎言铺天盖地，不明真相的百姓参与迫害。迫害的谎言流向全世界，海外媒体转载，参与舆论迫害。</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">定时</td>
<td width="237">袁崇焕被杀，家人被流放3年后，1633年爆发鼠疫。</td>
<td width="345">1999年7月至今，迫害不断。2003年初SARS-CoV爆发，2019年SARS-CoV-2爆发，都准确应验于天象的时空对应，前文有述。</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">定地</td>
<td width="237">鼠疫起于山西，</p>
<p>陷害袁崇焕的推手，总兵满桂的辖地。</td>
<td width="345">新冠起于武汉，武汉电视台台长赵致真编制电视系列谎言诬陷法轮功，是迫害最大的推手。</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">定向</td>
<td width="237">清算迫害，天灭大明。混合鼠疫直接接触也不染李自成的义军、袁崇焕的旧部关宁铁骑、满清军民，瘟神只击杀明朝军民。</td>
<td width="345">清算迫害，天灭中共。中共谎言欺世，世人多被不同程度地毒害。新冠淘汰的是中共及其宣誓效忠的人，听信中共谎言敌视法轮功的人。</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">前期</td>
<td width="237">鼠疫有缓有停，前期只是警告，谎言不改，继续迫害，后期机会不在。</td>
<td width="345">前期只是预演、警告，疫情延缓、暂停，是让人冷静思考，继续迫害，拒绝真相，机会不再。</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">疫劫的轮回与灭绝</td>
<td width="237">1633年后，鼠疫在全国游荡，起起落落，此起彼伏。1641年回传北京，较轻。</p>
<p>1643年再起于华北，骤然加重，最重时京城日死万人。</td>
<td width="345">2019年后，新冠疫情在世界游荡，起起落落，此起彼伏。2022年新冠变种奥密克戎回传中国大陆，广泛传播撒网，为下一轮ADE推动的疫情爆发，病毒和疫苗两路共进，准备抗体基础。</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">奇迹</p>
<p>消失</td>
<td width="237">明朝覆灭，疫情即退。明朝残余势力被彻底剿灭，疫情消失。</td>
<td width="345">中共覆灭，疫情消失。中共残余彻底清除，新冠病毒奇迹根除。</td>
</tr>
<tr>
<td width="86">解救</td>
<td width="237">明朝迫害伤天害理，脱离明朝，方可脱离劫数，避开瘟神的击杀。</td>
<td width="345">中共的迫害伤天害理，认清中共的谎言，内心不与中共站队，声明（可化名）退出中共党团队组织；或者认同救世的大法，诚心默诵“法轮大法好”，可免于疫劫。超常之法，治超常病毒，这样康复的奇迹，已层出不穷。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>天象循环，历史重现。当今SARS-CoV、SARS-CoV-2，两次大疫起于中国，殃及世界，是大明冤狱、朝廷迫害修行人因果的翻版。历史的教训，在为了唤醒今人而铺垫。</p>
<p>该来的迟早要来，人的自救再聪明也躲不过劫数，只有跳出常人认知的层面，跳出各种阻碍纷乱，接受真相的救赎，才能渡过这场末劫大难。</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】这就是上海！活了33年的上海！</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/1/n13688654.htm</link>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 10:58:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[东方医院]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[饿死]]></category>
		<category><![CDATA[跳楼]]></category>

		<description><![CDATA[【这就是上海！活了33年的上海！】半夜接电话，家里老人在护理院吐血，出小区，不行，打110不管，打居委，没人，拿刀逼着保安打110报警，警察终于来了，开证明，出小区，到医院，要48小时核酸，老人没有，要现场做，等两小时，轮椅坐在医院门口吐血，左脚直接踹开医院玻璃门，医生看到了再送抢救室。这就是上海！活了33年的上海！ 吐的血刚拖干净，人还在抢救室，半夜三点弄到现在。真的是，终于知道那个东方医院的护士怎么死的了……要不是老的命硬，从家里出来到进抢救室两个小时，吐了整整一袋子的血。——迈克尔糖做的人]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月01日讯】</p>
<p>【这就是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>！活了33年的上海！】半夜接电话，家里老人在护理院吐血，出小区，不行，打110不管，打居委，没人，拿刀逼着保安打110报警，警察终于来了，开证明，出小区，到医院，要48小时核酸，老人没有，要现场做，等两小时，轮椅坐在医院门口吐血，左脚直接踹开医院玻璃门，医生看到了再送抢救室。这就是上海！活了33年的上海！ 吐的血刚拖干净，人还在抢救室，半夜三点弄到现在。真的是，终于知道那个<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%9C%E6%96%B9%E5%8C%BB%E9%99%A2.html">东方医院</a>的护士怎么死的了……要不是老的命硬，从家里出来到进抢救室两个小时，吐了整整一袋子的血。——迈克尔糖做的人</p>
<p>【封小区后<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>孤寡老人活活<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A5%BF%E6%AD%BB.html">饿死</a>】伟大的封控成绩，病毒没杀死几个人。饿死，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B7%B3%E6%A5%BC.html">跳楼</a>，上吊倒不少！看看没人性的上海“人性化”“全域静态管理”：上海华欣家园，封小区后有孤寡老人被活活饿死。中共“辟谣”说不是孤寡老人，是独居老人，有个儿子在松江，但是老人的确被活活饿死了。//乌克兰大叔：实在是令人悲伤，邻里也有一定的责任。我在基辅租的是公寓楼，年轻一点的人知道这幢楼里留下来的老人，会定时出去领取面包分给老人。这是在战时，空袭警报不停的状态下。社区自治重要而且高效。</p>
<p>【天天这么折腾就为掏空医保吧？】原来十人一管的意思是十人共用一根棉签。西安市确诊新冠病毒的人群是在核酸检测过程中被感染…这是赚核酸检测钱的人故意的吧？天天这么折腾就为掏空医保吧？一个死亡率和流感差不多的病毒，被这群混蛋们硬生生割了一大波韭菜，它们分明是以最小的成本换取赚钱最大的利益！其它的它们一概不管！</p>
<p>【吉林方舱集中营惨相】吉林方舱集中营，隔离者：200多人吃不上饭，吃饭靠抢，抢不到就饿着。没吃上饭的抗议方舱医院管理跟不上。主任说配送公司的配送跟不上，正在跟配送公司协调。封控只管关人，不管有病就冶！红旗飘飘，白骨成堆！这个成绩是不是让领导们很高兴？</p>
<p>【墙国的防疫最精准的描述】1. 防疫过度，造成的社会经济损失和底层平民伤害无法想像；2. 清零政策无科学依据、纯粹瞎搞，与大炼钢铁一模一样；3. 疫苗和试剂厂商勾结权力掏空小民的救命钱；4. 政府借此机会不断地、反复地演练在新技术条件下对小民的精准控制；5. 防疫人员借此机会肆意以极左手法戕害平民。——@Eric94615</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>颜纯钩：真相无价：正确的历史观是价值观的基础</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/4/1/n13688555.htm</link>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 09:24:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[香港六七暴动事件]]></category>
		<category><![CDATA[周恩来]]></category>
		<category><![CDATA[香港历史]]></category>

		<description><![CDATA[老朋友程翔著作《香港六七暴动始末》最近才有机会拜读，这本书有一个副题“解读吴荻舟”，整本书的基本资料来源，就建立在中共驻港干部吴荻舟的一部文稿之上。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年04月01日讯】老朋友程翔著作《香港六七暴动始末》最近才有机会拜读，这本书有一个副题“解读吴荻舟”，整本书的基本资料来源，就建立在中共驻港干部吴荻舟的一部文稿之上。</p>
<p>吴荻舟1930年加入中共，曾任香港《文汇报》社长和招商局顾问，是中共在香港的实际负责人之一，后调北京任国务院外事办公室港澳组副组长。因处理香港六七暴动与造反派意见不一，经历13年的政治审查，1979年平反，1982年离休，1992年离世。</p>
<p>吴荻舟去世后留下一部文稿，记述他亲历的中共香港工作。他对其间的左倾错误深恶痛绝，加上曾经直接在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%91%A8%E6%81%A9%E6%9D%A5.html">周恩来</a>身边工作，对中共在香港的活动知之甚详，更曾亲身制止私运武器到香港的极端行动，对六七暴动有清晰记载及深刻反思，因此文稿具有重大的历史价值。</p>
<p>程翔以吴荻舟的文稿为主轴，结合朋友协助提供的英国和美国解密档案，更结合不少六七暴动亲历者的回忆和访问，爬梳历史背景与暴动的来龙去脉，重组事件过程，校正被扭曲的真相，恢复历史的本来面貌。</p>
<p>中共中央对香港的六七暴动事件，已有正式的官方结论，但正如文革有权威结论仍不断被扭曲一样，香港六七暴动的真相﹑极左运动对香港本土的伤害，以及因历史真相的埋没导致的政治蒙蔽，严重影响香港人对本土历史的认知，也影响香港市民对中共极左政策的警惕。程翔这部书的价值，便在于澄清史实，辩驳谬论，树立正确的历史观，有助香港人更完整地体认我们经历过的政治风云。</p>
<p>本书分三大部分，第一部分是专题论述，第二部分是对吴荻舟“六七笔记”的解剖，第三部分是吴荻舟遗文选编。</p>
<p>第一部分除了概述暴动过程之外，还探讨暴动的原因和目的﹑暴动的发动与进程﹑指挥与组织机制﹑<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%91%A8%E6%81%A9%E6%9D%A5.html">周恩来</a>在暴动中的角色﹑暴动期间中共对香港动武的考虑﹑暴动的落幕﹑英方应对的策略与方法﹑吴荻舟的反思以及作者阅读吴荻舟遗文的感受。</p>
<p>第二部分是对“六七笔记”文字的注释。作为工作笔记，不像一般文章易于理解，句子不完整，很多概念模糊，更有政治术语与缩略语容易引起误读。程翔花了不少心力对“笔记”进行注解与解读，同时引入很多背景资料，辅助当年的报章消息以及解密档案，旁征博引，爬梳理顺，方便读者理解这份珍贵的历史资料。</p>
<p>第三部分是吴荻舟遗文选辑，选择吴荻舟遗文中别具历史价值的文字，针对所涉及的历史事件，介绍背景和人物，诠释中共政策的变迁。程翔采取一段引文紧跟一段解读的结构方式，方便读者理解与归纳吴荻舟遗文中的要害，对理解吴荻舟以及他的生平，理解那时代的政治内幕，理解中共在港秘密工作的习性等等，都有直接帮助。</p>
<p>本书主体文字之后，还附录了“吴荻舟传略及年谱”﹑“吴荻舟年表”以及“参考资料”，可以说是一部结构严谨﹑资料翔实的历史著作，是对那段<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%8E%86%E5%8F%B2.html">香港历史</a>场景的一次彻底澄清。</p>
<p>程翔是资深新闻工作者，爬梳历史有丰富经验，长期在左派机构工作，对中共体制内的组织系统与工作程序相当熟悉，加上自六四事件以来，对中共的本质有透彻认识，因此这本书浸透了他对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%8E%86%E5%8F%B2.html">香港历史</a>高度负责任的态度，也显示他精于爬梳历史资料﹑高屋建瓴﹑逻辑严密的长处。</p>
<p>董桥先生名言：“新闻是历史的草稿”，所有今日发生的事，都是他日书写历史的基本依据。新闻工作者对历史有先天的敏感，他们善于追寻历史细节，发现资料死角，也善于追索历史脉络，解剖历史谜团，他们的专业训练表现在他们的论述中，更令读者容易领会。</p>
<p>关于六七暴动，值得关注的还有资深电视纪录片导演罗恩惠的专题片《消失的档案》，关于中共在香港的活动，也有资深新闻工作者江关生的著作《中共在香港》（上下册），都是认真严谨的作品，对历史有兴趣的网友，不妨参考。</p>
<p>所有专制统治者都是历史的敌人，他们永远都在扭曲历史，打扮历史，掩盖真相，偷换概念，他们最怕人民掌握历史真相，这便是中共统治中国七十余年来，所有中国当代史都成为一个黑洞的真正原因。</p>
<p>中国历史上有“崔杼弑其君”的典故，表现出古代史官刚正不阿的精神。对于历史，诠释是次要的，最重要的是追索真相，没有真相，所有的论述都不可靠。专制独裁者掩盖与扭曲历史真相，人民要反其道而行之，视真相为历史研究的第一要义。</p>
<p>没有什么比真相更重要，不论是对现实还是对历史而言。正确的价值观建立在正确历史观之上，正确的历史观建立在准确的历史真相之上。没有历史真相，便没有对历史的清醒认识，便没有良知与道义，最终，便没有正确的人生观与价值观。</p>
<p>香港年轻人经历过九七后香港的大变，是当代香港历史的直接参与者，日后他们描述的亲身经历，便是撰写香港历史的依据。我希望大家都尽可能用自己的方式，留下各自的生命足迹，众人聚沙成塔，构建真正的完整的香港历史。</p>
<p>——作者脸书</p>
<p>责任编辑：萧明</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>程晓农：俄国入侵乌克兰——民主化失败的现实教训</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/31/n13686006.htm</link>
		<pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:07:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[沙皇式统治]]></category>
		<category><![CDATA[传统霸权]]></category>
		<category><![CDATA[政变]]></category>
		<category><![CDATA[重建]]></category>
		<category><![CDATA[政治]]></category>
		<category><![CDATA[乌克兰战争]]></category>

		<description><![CDATA[乌克兰战争爆发后，民主国家齐声谴责普京的侵略行动。这场战争不仅分裂了乌克兰的国土，打破了欧洲大陆70多年来的和平局面，而且严重冲击了经济全球化的布局。可是很少有人提出这样的疑问，苏联解体后俄国走上了民主化的道路，为什么这个国家在民主化道路上不进反退，一步步地变成了一个顺从独裁者的社会？谴责、憎恶普京这个战争的罪魁祸首是容易的，但对中国人来说，俄国民主化倒退的教训更值得警醒。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月31日讯】乌克兰战争爆发后，民主国家齐声谴责普京的侵略行动。这场战争不仅分裂了乌克兰的国土，打破了欧洲大陆70多年来的和平局面，而且严重冲击了经济全球化的布局。可是很少有人提出这样的疑问，苏联解体后俄国走上了民主化的道路，为什么这个国家在民主化道路上不进反退，一步步地变成了一个顺从独裁者的社会？谴责、憎恶普京这个战争的罪魁祸首是容易的，但对中国人来说，俄国民主化倒退的教训更值得警醒。</p>
<h2>一、俄国民主化的终点：恢复国内专制和对外霸权</h2>
<p>自从世界上第一个社会主义国家诞生之后，全世界的专家学者都没料到，有朝一日，苏联这个无产阶级专政的鼻祖、世界各国共产党政权的催生婆居然会抛弃社会主义道路；更没人料到，俄国的民主化居然最后通向了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B2%99%E7%9A%87%E5%BC%8F%E7%BB%9F%E6%B2%BB.html">沙皇式统治</a>，俄罗斯重新走上了穷兵黩武、称霸东欧的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E9%9C%B8%E6%9D%83.html">传统霸权</a>主义道路。</p>
<p>1991年8月，苏共高层的一批官员认为，戈尔巴乔夫的改革正把苏联引向危险的道路，因此组成了紧急状态委员会，发动<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E5%8F%98.html">政变</a>，软禁了戈尔巴乔夫。结果绝大部分苏共党员和各级干部却站出来反对政变。事后，由苏共党员组成的苏联国会（苏联宪法上的国家最高权力机关“最高苏维埃”）投票决定，禁止苏共在苏联的一切活动。一夜之间，统治苏联74年的唯一执政党苏共被苏共的国会取缔了，以苏共总书记身份担任苏联总统的戈尔巴乔夫也失去了合法性基础。</p>
<p>随即苏联的3个加盟共和国俄罗斯、白俄罗斯和哈萨克共和国的总统们一致同意，依据苏联宪法从苏联独立。于是横跨欧亚大陆的庞大苏联就这样解体了，乌克兰因此也独立建国。俄国进入叶利钦时代后，因为苏共已被取缔，唯一能取代苏共专制的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E6%B2%BB.html">政治</a>制度是民主制度，因此俄国自然地走上了民主化道路；同时，叶利钦当局也选择了市场化方向的经济制度转型。</p>
<p>俄国转型初期，表面上一切似乎都与民主国家相近，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E6%B2%BB.html">政治</a>开放，经济自由化，社会气氛活跃。我1995年去俄国考察制度转型之前，曾在普林斯顿大学见到一位到访的俄国科学院学者，当时他颇为自得地坐在会议室里自言自语，“（现在是）一个截然不同的莫斯科啊（Совсем другая Москва）。”然而，俄罗斯的好日子并没延续多久。</p>
<p>1999年底，叶利钦请辞，普京受命接任总统。在普京的统治下，俄国又朝着专制的原点回归。他通过修改宪法以及连任、替任等种种花样，事实上把自己变成了一个“民主”国家的终身总统。苏联解体后俄国确实踏上过民主化道路；可今天的俄国离个人独裁却只隔着一层“帝位”的窗户纸。当普京发动了侵略乌克兰的战争，同时在国内打压反战的声音时，俄国的政治制度似乎已经回归到沙皇时代了，其所谓的“民主”制度只剩下国会这个躯壳，俄国实际上再也不是民主国家了。</p>
<p>然而，现在西方国家对俄罗斯的制度转型走向依然不甚了了。许多国际问题专家以为，只要俄罗斯走上了民主化道路，如果欧盟不东扩，俄国就会自然而然地成为成熟的民主国家。他们当中似乎很少有人考虑过，共产党国家的制度转型，其实失败的可能性非常大，而这种转型失败对周边国家乃至国际和平具有很大的威胁。乌克兰战争之所以震撼了多年主张“和平主义”的西欧国家，就是因为这些国家不懂，俄国民主化的终点居然是恢复国内专制和对外霸权。</p>
<h2>二、苏联解体：假“男儿”败给了真男儿</h2>
<p>俄国退回专制和霸权，是回归其历史传统吗？苏联也有70多年的历史传统，为什么却被苏联人抛弃了？习近平以为，苏联解体，就是其共产党统治的传统无人捍卫，即所谓“竟无一人是男儿”。其实，用传统这个词来解释俄罗斯失败的转型道路，实在太苍白无力。</p>
<p>习近平以为，苏共领导层里，但凡有几个“男子汉”，血气方刚，绝不退缩，苏联就不至于垮下来。他完全被中宣部的意识形态专家误导了。事实上，当时苏共的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%94%BF%E5%8F%98.html">政变</a>委员会就算是习近平心目中的“勇敢男儿”，他们确实站出来了，但却失败了。失败的根本原因是，有更多的、成千上万的“男儿”站出来反对这几个不识时务的政变委员会成员。客观地讲，“扼杀”苏联的其实就是苏共的大部分精英。他们对苏联和苏共前途的判断与习近平的判断相反：守住苏联和苏共才是“窝囊废”，识时务的“好汉”就应该埋葬苏联和苏共。</p>
<p>戈尔巴乔夫实行改革，有从经济凋敝到国力渐衰、从民智开启到反对派萌芽等诸多不得已而为之的原因，但他只是想改良。他的政改口号（俄文гла́сность）原意是“公开性”，指政治上的有限开放；其经改口号（俄文перестро́йка）原意是“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%8D%E5%BB%BA.html">重建</a>”，即重建社会主义经济制度。这些改革并非制度转型。老戈之所以要实行这样的改良，实在是因为苏联的制度病入膏肓了；而他的改良不可避免的失败，还是因为这架制度机器病入膏肓，不可救药。</p>
<p>按照邓小平的认知，苏联人求变，是没能“富起来”。其实，1990年苏联解体前的一次全国民意调查揭示，90%的苏联老百姓认为，物质生活过得去。苏联老百姓求变，并非中国官媒宣传的那样，是因为物质生活不好；他们实际上是对苏共和苏联的政治体制越来越不满。随着苏联社会的文明程度大幅度提高，苏联民众的价值观比斯大林时代、勃列日涅夫时代有了很大进步。比如，诚实、有尊严地生活、排斥暴力之类的价值观念，不仅深入知识分子的心，深入苏联军人的心，也深入苏联相当一部分领导人的心。</p>
<p>戈尔巴乔夫政府的总理雷日科夫当时如此评价苏联政府的状况：“我们监守自盗，行贿受贿，无论在报纸新闻还是讲台上，都谎话连篇；我们一面沉溺于自己的谎言，一面为彼此佩戴奖章；而且所有人都在这么干，从下到上，从上到下。所以，当时整个苏联的大部分老百姓都觉得，够了，我们不想再这样没有尊严地生活下去了。我们需要政治上的改变。”当时苏联人普遍认为，他们不想再忍受这种充满腐败、充满谎言、依靠镇压的制度。1990年苏联解体前，苏共党员的88%认为，苏共不再有威信；70%多党员准备退党。这个党其实已经被老百姓和它的党员抛弃了。</p>
<p>当不识时务的那几个紧急状态委员会成员发动政变时，苏联70%的地方政府首脑宣布，不执行紧急状态委员会的命令；军队的大多数也拒绝执行紧急状态委员会的命令。同时，人民自发地上街抗议政变，阻挠政变的实施；最后是国家最高权力机构苏联最高苏维埃的苏共代表投票送终了苏共。</p>
<h2>三、俄国制度<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%87%8D%E5%BB%BA.html">重建</a>：用“旧”零件装出“新”机器？</h2>
<p>既然苏联解体时，其多数国人向往民主化，那为什么俄罗斯今天会走到这种地步？俄罗斯民主化失败的关键在于，俄国的制度转型是用“旧”零件组装“新”机器，这就必然导致“新”机器充满了“旧”功能。所谓的“旧”零件，是指俄罗斯民主化中，新官僚都是苏共旧人；而国人的价值观当中，也有很大一部分是苏联时代的旧观念。这样，民主化开始后，官场、商场上旧人云集，投票时选民的旧观念作祟，民主化失败自然就是题中应有之义了。</p>
<p>1995年，我曾经在圣彼得堡市采访了一个该市的前苏共区委书记。她被采访时担任一家私人银行的董事长，为我解释了苏共被取缔时党内掌实权的各级干部的共同心态。据她说，当时苏共各级干部关心的是怎样摆脱旧的苏联桎梏，开通自己发财致富的道路，又不必受克格勃的威胁，这就是他们抛弃苏联的主要原因。这种想法虽然未必与中共充分沟通，却天然地符合邓小平思想和江泽民路线。由此可见，共产党国家的官员心向贪污，又怕整肃，在俄国和中国都一模一样。采访时我最感兴趣的是，这位前苏共区委书记如何赤手空拳开了银行，当上了“金融家”？同样的问题在中国是讳莫如深的，而她却怡然自得地准许我把录音机放在她的面前，毫不隐讳地给我这个外国人讲了其中的奥秘。</p>
<p>苏共被取缔的次日，她召集原来由她任命的该区各国有企业厂长开会，商量出路，因为她和厂长们的合法性一夜之间都消失了。她的建议是，由她出面注册一家私营银行，厂长们把本企业的国有流动资金作为这家私营银行的入股资金，转入此银行；再用银行贷款的形式，把来自各企业的资金转回企业。通过一番这样的“神操作”，这家私营银行就凭空有了雄厚的“资本”，而各位厂长也从此成为掌握自己企业金融命脉的私营银行“股东”；虽然“组织上”不再任命这些厂长，但厂长们的地位由此得以稳固。</p>
<p>当时我追问：“这样做合法吗？”但却没料到，自己问了一个道地的傻问题。这位前区委书记微笑着问我：什么是法律（что такое закон）？她解释道：“我们各地的‘干部’们都在这样做，他们支持的国会议员在‘杜马’（俄国国会）通过的金融法令因此规定，这样的做法属于合法行为。不然，我也不敢告诉你了。”这就是“旧”零件组装出来的“新”机器在如何运作的典型案例。</p>
<p>苏共干部们并非真不懂经济，只是他们不喜欢计划经济之下的束手束脚而已，也不喜欢被党纪部门或克格勃勒索威胁；一旦让他们用权力自由自在地发财，就无师自通地各显神通，呼风唤雨。他们就是普京们的权力基础，仿佛沙皇时代的贵族一般。然而，用这些“旧”零件组装出来的俄国“新”政治制度，只是个民主制度的冒牌货。当中国民间呼唤民主化时，很少有人想过徒有民主制度的形式，在政治舞台上却“换汤不换药”，这样的冒牌“民主”完全可能重蹈普京的覆辙。</p>
<h2>四、为什么俄国逃避社会转型？</h2>
<p>共产党国家一旦走上了转型道路，是否就从此一帆风顺地完成转型呢？实际上，答案是否定的。成败之别在于，社会转型是否成功。完整的制度转型必须包括政治、经济、社会的三重转型，缺一不可。政治转型是民主化，经济转型是私有化和市场化，而社会转型是民众价值观、道德观的涤荡和清洗。在民主选举的状况下，政治转型和经济转型的成败取决于选民支持哪种政策主张。因此，社会转型才是民主化是否倒退、是否归于失败的关键影响因素。</p>
<p>因此，所有共产党国家的转型展现出三种模式：第一种，政治、经济、社会的三重转型，这是以波兰、捷克为代表的中欧模式；第二种，实行政治、经济转型，但社会转型迟缓，这便是俄罗斯模式；第三种，实行了经济转型，但不实行政治转型，因此也不可能出现社会转型，此乃中国模式。</p>
<p>俄罗斯民众在苏共下台前曾支持民主化，这并不意味着俄罗斯就可以轻松地推动像中欧国家那样的社会转型。俄国民众和大多数前苏共党员，并没有中欧国家民众那样全面否定红色历史的精神准备。俄国的政治、文化精英以及民众的大多数人，把共产党制度的失败推给了被取缔的苏共，却回避实行中欧国家那样的个人忏悔和灵魂净化。其根本原因在于，中欧国家的社会重建是把红色历史、红色文化作为外国殖民统治的象征而清除的，清除共产党统治的遗毒就是爱国主义的体现，这做起来比较容易；而在俄国，红色历史、红色文化就是自己民族的历史、文化，对红色文化的否定必然牵涉到对本民族历史、文化的否定，甚至牵涉到对长辈、前辈社会声望的否定，这是个非常痛苦的过程。</p>
<p>1995年，我在莫斯科的国民经济战略馆（北京展览馆采用了它的图纸）曾偶遇前苏联驻澳大利亚大使。两人谈了五个小时，中心话题是：为什么民主化的俄罗斯不能深入批判共产党文化？他的回答是，这是情感问题，而不是简单的对错问题。他的爷爷是赤卫队队员，见过列宁，父亲是高干，他自己也算高干，一家三代全都和共产党血肉相联。他说，我们知道民主化比共产党好，但要我否定十月革命，等于是让我否定我爷爷和我爸爸的人生价值，这我做不到。</p>
<p>这次聊天后，我翻查了叶利钦时代的中学教科书，也检视了莫斯科和圣彼得堡两市的政治历史博物馆的展品。结果发现，俄国的知识分子和教育部门采用了混淆是非、逃避争论的实用主义手法，不想要的部分就抽掉，比如斯大林就从历史教科书和历史展览馆里彻底消失了。结果，民主化过程中，俄国为了避免还原真实的历史，把苏联历史切碎了再稀里糊涂地拼在一起，这种做法其实是为逃避社会转型创造条件。</p>
<h2>五、民主化失败的俄国重新成为战争温床</h2>
<p>在俄国考察后我意识到，虽然理智上俄罗斯大部分老百姓要共产党下台，但情感上他们并不打算彻底清理共产党的精神文化遗产。由此可见，在共产党革命的摇篮国，清理共产党的精神遗产不是个单纯地明确是非判断的问题；即便是非已经明确，很多社会成员仍然拒绝从心理上、情感上否定红色历史和红色精神遗产，结果社会转型和道德重建就面临重重障碍。既然不对共产党统治时代的是非作深刻完整的重新评价，也就谈不上全社会范围的忏悔意识和净化意识。所以，俄罗斯在民主化时代成长起来的年青人囫囵吞枣地接受了乱七八糟的混乱的历史教育，又在头脑里装进了苏联时代的民族主义和爱国主义，他们的价值观和道德观甚至比父辈还混乱。</p>
<p>被旧价值观深深影响的数代俄罗斯人会喜欢一个强大的政府、强汉般的领导人和强硬、侵略性的对外政策。在这样的社会里，民主化必然走上失败的轨道，而普京当道却成为必然趋势。一个失败了的民主化国家很容易恢复共产党统治时代的对外霸权政策；这种对外霸权政策常常还得到社会上许多人的喝彩。看不到这一点，就无法懂得，为什么普京敢于发动乌克兰战争。看明白了这一点，也就不难理解，为什么中国有那么多年轻人为中国进攻台湾的军事计划叫好。</p>
<p>从更深层次去看，失败的民主化又产生了俄国的制度劣势：经济上落后而毫无希望，政治上只能靠压制；对外，则只能展示强权。这种制度劣势会进一步深化俄国精英和民众的自卑感；而普京的制度自卑感让他对那些靠近西欧国家的前苏联集团成员国的成功充满了妒忌、敌意，总想找机会威胁它们，至少把他们的制度优势削弱。所以，俄国之所以恢复霸权主义，是俄国转型失败后出现的制度自卑之下的反应；它非常害怕周边国家的成功让俄罗斯昔日的辉煌沦为彻底的败落。这就是乌克兰战争的俄国背景。</p>
<p>（文章只代表特约评论员个人的立场和观点）</p>
<p>转自《自由亚洲电台》</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】中共极端“清零”人民忍无可忍</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/31/n13685914.htm</link>
		<pubDate>Thu, 31 Mar 2022 10:31:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中共极端“清零”]]></category>
		<category><![CDATA[俄罗斯外交官]]></category>
		<category><![CDATA[上海封城]]></category>

		<description><![CDATA[【中共极端“清零”人民忍无可忍】由于中共的极端“清零”措施把人民当成犯罪嫌疑人一样而关了起来，令小区内的居民苦不堪言，忍无可忍。在上海、四川和深圳等地，都接连发生了大规模的居民冲出家门，涌出小区，反抗极端“清零”政策的事件。居民们冲击防护栏，不再配合中共的暴力“清零”与封城措施。深圳居民甚至喊出了“大亚湾独立”，呼吁大家“准备好石头”……，表现出中共一旦就此派公安镇压，就与他们斗争到底的决心。看到中国人民在中共极端“清零”政策下的忍无可忍，越来越多墙内的中国人和生活在自由世界的人们都会领悟到更多颠扑不破的道理。——陈光诚]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月31日讯】</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E6%9E%81%E7%AB%AF%E2%80%9C%E6%B8%85%E9%9B%B6%E2%80%9D.html">中共极端“清零”</a>人民忍无可忍】由于中共的极端“清零”措施把人民当成犯罪嫌疑人一样而关了起来，令小区内的居民苦不堪言，忍无可忍。在上海、四川和深圳等地，都接连发生了大规模的居民冲出家门，涌出小区，反抗极端“清零”政策的事件。居民们冲击防护栏，不再配合中共的暴力“清零”与封城措施。深圳居民甚至喊出了“大亚湾独立”，呼吁大家“准备好石头”……，表现出中共一旦就此派公安镇压，就与他们斗争到底的决心。看到中国人民在中共极端“清零”政策下的忍无可忍，越来越多墙内的中国人和生活在自由世界的人们都会领悟到更多颠扑不破的道理。——陈光诚</p>
<p>【卢比奥：对抗中共要动员“全社会”力量】自由亚洲：美国参议院情报委员会副主席卢比奥周二在美国保守派智库传统基金会（Heritage Foundation）发表演讲说，美国目前面临的最为严峻的威胁就是中（共）国，这不但需要华盛顿作出必要反制，更需要全社会共同应对。“我们不仅要动员政府，更要动员全社会（whole-of-society）与中（共）国抗衡。保守派人士和自由派人士都要明白这一点，而中小企业和特斯拉、亚马逊这样的大企业也要明白这一点。”</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%AE%98.html">俄罗斯外交官</a>被驱逐】今天，比利时驱逐21名俄罗斯外交官；爱尔兰踢走4名俄罗斯外交官；捷克驱逐1名俄罗斯外交官；荷兰驱逐17名俄罗斯外交官。俄罗斯本轮谈判终于让步，不再坚持让一个主权国家去军事化。这不是侵略者让步，这是乌克兰的反坦克导弹和火箭筒打出来的。</p>
<p>【惧怕美制裁，川航货运飞机被迫返航】3月25日上午9时许，川航一架满载援俄物资的货运飞机从重庆起飞，目的地是莫斯科。美国及时发现了中共的违规动向，提醒中共此事后果严重。飞机只得在空中盘旋待命，常委会紧急开会商议。执行此次飞行任务，必遭美启动制裁；原机返航，中共颜面全无。最后盘旋8小时将油料耗尽后成功落地。据说此航线已经执行了3次以上的援助任务而被美国情报机构发现。美国议员说，若中国继续支持俄罗斯，与俄合作，将没收中共权贵在美国的资产。这次估计赵家人能听懂。</p>
<p>【这是要忙死吴京战狼的节奏啊】由于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">上海封城</a>，德国汉莎取消了飞往上海的航班，中国留学生在法兰克福机场拉横幅喊口号抗议回国航班取消。瑞士的航班停飞事件还没结束，德国航班停飞事件又闹，这是要忙死吴京战狼的节奏啊。这群人咋不去驻德大使馆门前去跪求中共援手呢？</p>
<p>【封城的成本有多大？】@RFA_Chinese：香港中文大学经济团队利用中国近200万辆货车定位的数据研判封城影响，以实施封城的城市占中国大陆GDP两成作为基础，认为封城会导致中国每月损失至少460亿美元，也就是相当于GDP 3.1%的经济产值。如果更多城市仿效上海及实施更严厉的居家措施，经济成本将倍增。</p>
<p>【大翻译运动的意义】大翻译运动的意义在于它把在中共严格监控下的自媒体舆论导向展示给全世界！现在他们怕了，所以拚命的删除。这样未来的局域网就不会频繁出现这些反人类，反常识的言论，长此下去，会影响中共为民众头脑灌屎的进程，这何尝不是件好事儿呢？所以我们都应该支持这项运动，只有暴露丑陋，才能纠正错误。——@stupidwz</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>上海77岁患者因封控不当惨死，家属追问真相</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/31/n13685891.htm</link>
		<pubDate>Thu, 31 Mar 2022 09:33:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[各地分网]]></category>
		<category><![CDATA[国际纵览]]></category>
		<category><![CDATA[墨尔本]]></category>
		<category><![CDATA[澳洲]]></category>
		<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[血透治疗]]></category>
		<category><![CDATA[核酸检测]]></category>
		<category><![CDATA[肾衰竭]]></category>
		<category><![CDATA[方舱医院]]></category>

		<description><![CDATA[3月29日晚，上海网友 @redsyp 发微博称，自己77岁正处在血透治疗过程中的父亲，近期核酸检测查出阳性，因上海浦东新区疫情封控管理不当在救治期间去世，希望通过网络呼吁求得真相，讨回公道。目前这篇帖文受到广泛关注。有网友问：“新冠是病，其他的就不是病了吗？”]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月31日讯】3月29日晚，上海网友 @redsyp 发微博称，自己77岁正处在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A1%80%E9%80%8F%E6%B2%BB%E7%96%97.html">血透治疗</a>过程中的父亲，近期<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">核酸检测</a>查出阳性，因上海浦东新区疫情封控管理不当在救治期间去世，希望通过网络呼吁求得真相，讨回公道。目前这篇帖文受到广泛关注。有网友问：“新冠是病，其他的就不是病了吗？”</p>
<p>以下是帖文全文：</p>
<p>我的父亲沈瑞根，今年77岁，家住浦东新区北蔡镇（北中路408弄），由于糖尿病、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%82%BE%E8%A1%B0%E7%AB%AD.html">肾衰竭</a>正在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A1%80%E9%80%8F%E6%B2%BB%E7%96%97.html">血透治疗</a>过程中，每日需高血压药、糖尿病的药、胰岛素、肾病药、脑中风药续命，因为浦东新区疫情封控管理处置不当，导致我父亲从一个尚能自主行为的老人，在55个小时内无辜惨死。</p>
<p>事情脉络如下：</p>
<p>3月26日，应新区疾控中心要求，我父亲在复旦大学附属浦东医院做血透，因疫情封控我与弟弟无法出行陪同，唯83岁母亲伴随。</p>
<p>16：00 父亲做了两次核酸，显示阳性。</p>
<p>22：00左右，父亲被要求送进急诊大厅的发热门诊隔离区，母亲核酸阴性需120急救车送回家，因4、500人排队，被告知需等待7-8个小时，只能独自一人坐在发热门诊大厅长凳，期间随身药物已用完，且已无法回家取药。</p>
<p>3月27日，浦东医院告知不接受阳性病人做血透，父亲由新区疾控中心安排转运去君爱康复医院，但由于120 急救已经超负荷调运，父亲一直未被安排。</p>
<p>3月28日 8：50 老父亲终于由复旦大学附属浦东医院转送至上海君爱康复医院进行隔离。</p>
<p>在君爱康复医院父亲在隔离病房无医生无护士进行照料与问询，除病友外父亲独自一人。</p>
<p>16：30接到通知阳性病人可转至周浦医院做血透，但由于周浦医院人满为患，所以终止了他们这一批人过去（我父亲此时已四天未做过血透）。</p>
<p>21：30 父亲同病房病友电话我，告知父亲出现呕吐昏迷现象在20:40由120急救车送至周浦医院ICU病房。</p>
<p>21：52左右，父亲亡故，无人告知家人。</p>
<p>3月29日 9：00我拨通了周浦医院ICU电话，当班医生回答我说：你父亲沈瑞根于3月28日晚21：52在ICU病房因长期未肾透析造成的心肌衰竭而死亡。</p>
<p>我们的疑问：</p>
<p>1. 我们被明确告知需要做血透的转去周浦医院，无需做血透的转南华医院或者雪野路世博<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B9%E8%88%B1%E5%8C%BB%E9%99%A2.html">方舱医院</a>，疾控中心要求转去君爱康复医院到底是怎样的安排，有没有与君爱康复医院交代过我父亲的病情与如何照顾？君爱康复中心只有一个医务室，是谁用怎样的标准来认定需要做血透的重症病人可以在这里被照顾？</p>
<p>2. 君爱康复医院隔离病房在3月28日我父亲入住后对我父亲做了什么？我父亲需要做血透为什么没有医生没有护士来照顾与问询？</p>
<p>3. 我父亲于3月28日晚21:52分已过世，为什么周浦医院没有人与我们家人联系，如果3月29日我们不电话至周浦医院ICU病房，是谁会在什么时候与我们家人联系？</p>
<p>4. 3月29日10点疾控中心秦姓工作人员告知我们父亲还在抢救中，而此时父亲已经死亡12个小时以上了，疾控中心对待生命是怎样的一种敷衍态度？整个过程中，疾控中心是不是除了在数字上安排各种病人去到哪里，之后就完全与他们没有关系了，我们至今也没收到疾控中心的任何电话，哪怕一句安慰。</p>
<p>得知这个情况后，我与弟弟悲痛欲绝，亲戚朋友也是震惊与悲切，更多的是不解，一个活生生的老人怎么就走的这么孤独与凄凉，疾控中心与医院的态度以及这次的疫情原因，我们还能见到老人最后一面吗？家中83岁的老母亲我们也不敢告诉，她还在孤独的一个人接受着这次封控筛查，她知道后会是怎样的情境我们无法想像。</p>
<p>在此希望社会和媒体帮我这可怜的父亲还原这几天的真相，讨回一个公道。</p>
<p>以下是“中国数字时代”编辑收集的网民评论：</p>
<p>“不看日期……我还以为是2年前武汉的新闻，2年了，武汉那么惨痛代价换回的防疫经验怎么到了今天在上海政府面前还是白纸一张呢，苦的永远是老百姓。”</p>
<p>“为什么政府的无能要让底层群众买单啊？？”</p>
<p>“不要因为新冠，而剥夺了其他人紧急治疗的权利。”</p>
<p>“清零闹剧不休，次生灾害不止。节哀顺变！”</p>
<p>“天天说清零病毒为保护老人，可是封城封医院有基础病的老人得不到治疗反而提早去世难道是我们能接受的吗？一个为了救人命实施的政策到头来害死人更多，这还不该修改吗？”</p>
<p>“我家也是已五天没有透析，联系相关部门负责人，昨天推到今天，今天推到明天。”</p>
<p>“上海这次防疫真的差，乱七八糟！死鸭子嘴硬。”</p>
<p>“说白了，现在已经医疗挤兑了。一方面是抽调了大量资源去做<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">核酸检测</a>，另外在阳性分诊上耗费资源，导致最终无论是阴性还是阳性的病患都无法得到充分治疗。”</p>
<p>“慌乱政策之下，被漠视的生命，文字看得心痛！一次次血的教训，希望更多人关注，至少给家属一个说法，也希望疫情政策能合理化、人情化。我们都有家人，如果今天我们只是旁观者，以后这样的事必定还会发生！！！”</p>
<p>“疯了吧，新冠不一定会死，有些病肯定会死啊！”</p>
<p>“太可怕了，之前武汉血的教训还不够吗？”</p>
<p>“只要不是死于新冠，就算中国赢了。”</p>
<p>“无人死于新冠，却有人因新冠而死。”</p>
<p>“不是说动态清零是为了保住国内老年感染者的性命吗，保到哪里去了。”</p>
<p>“用科学对付病毒一点都不难，难的是用政治对付病毒！”</p>
<p>“权力也挺可怕的，能让人生，也能让人白白送掉性命，还无处申冤。”</p>
<p>“很多病比新冠更可怕！比如肿瘤病人的上疗时间、尿毒症病人的透析，胸痛、脑溢血病人抢救是否及时；一旦拖延治疗可能就真的会影响生命．而且得了新冠又有基础疾病的这些老人，就会是把双刃剑；上海真的病了～～～同样住浦东的我，希望我长大的城市可以早日康复。”</p>
<p>“这是人祸！疫情至上 就可以草菅人命吗？”</p>
<p>“时至今日，新冠已没有想像中可怕，可怕的是因为一刀切的风控对有基础疾病人的伤害。因为大家都怕问责吧，因为防疫疏忽从上到下会免职很多官员，但是其他疾病的人得不到有效治疗的后果，他们并不用负责。”</p>
<p>“他本可以活下来，却被剥夺了生存的权力。剥夺他生命的不是新冠，是这混乱的防疫。如果没有问责，是对生命的亵渎，违背了防疫的初衷。”</p>
<p>“有天晚上值班，收了一个急诊病人需要做CT，但是CT室之前给几个发热的病人用过，要求至少要2小时以后才能给我们的病人做，小医院没有其它多余的CT室了，出了事就是医院负责，还好这个病人不是很危急，要是有需要立即做检查的，等不住了怎么办，那些制定规则的、从未在临床待过的，更本就是瞎指挥。”</p>
<p>“城市疫情严重，医疗系统就会严重瘫痪，其他病患根本进不了医院做治疗，导致病情恶化，这难道不是有很大的漏洞吗？”</p>
<p>“那些口口声声说为了大局的人，还未曾体验过当自己是被牺牲的代价时是什么感受吧。”</p>
<p>“资源错配的结果就是没有一个落好的，重症慢性病和突发疾病该得到治疗的得不到治疗，大部分不需要药的可以自愈的空占病房，可以居家隔离的密接集中在一起，一阳全阳。说好的专业人干专业事呢？还是说责任都在无知群众头上？”</p>
<p>“死在新冠上的还没有因为疫情上的人多了，这防疫防了谁？”</p>
<p>“新冠感染者是病但现在多的是无症状，既然是无症状就说明不严重，为什么要因为这些让一些需要救治的人送命？！这肯定是个错误。”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】东航空难调查：中国民间提出三大疑问</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/30/n13683137.htm</link>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 09:15:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[东航空难]]></category>
		<category><![CDATA[全民抗疫]]></category>
		<category><![CDATA[防疫政策]]></category>
		<category><![CDATA[封城]]></category>

		<description><![CDATA[【东航空难调查：中国民间提出三大疑问】东航空难发生一周后，两个黑匣子都已找到并开始分析。但中国各界仍普遍对这起灾难的调查仍充满困惑：为何新闻媒体的采访受阻？为何网络舆论遭管控？又为何迟迟不公布132位罹难者名单呢？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月30日讯】</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%9C%E8%88%AA%E7%A9%BA%E9%9A%BE.html">东航空难</a>调查：中国民间提出三大疑问】东航空难发生一周后，两个黑匣子都已找到并开始分析。但中国各界仍普遍对这起灾难的调查仍充满困惑：为何新闻媒体的采访受阻？为何网络舆论遭管控？又为何迟迟不公布132位罹难者名单呢？</p>
<p>【不要坚持“正确到底”】工作重心转向重症患者，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E6%B0%91%E6%8A%97%E7%96%AB.html">全民抗疫</a>的闹剧不要再继续了。尽管交通事故每天都在发生，死亡人数远超重感冒，有谁想到命令全国交通工具立即全部停止运行呢？如果次生灾害损失超过了疫情损失，抗疫有何意义？一个灾害损失100，救灾抗灾损失120，这样的救灾抗灾不是更大的灾难么？既然疫情死亡率低于流感，是不是每年冬天来临都要强制全民检测抗流感呢？建议立即终止当前<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB%E6%94%BF%E7%AD%96.html">防疫政策</a>，把防疫抗疫的工作重心转向重症患者，而对日常每天都发生的临盆产妇，尿毒症透析患者，打胰岛素的病人，每天不能断药的基础病患者，以及日常急救，……这些病患的生命健康没有理由收到忽视，他们的生命和健康与感染病毒的重症患者同等重要。为什么在生命面前厚此薄彼呢？——刘业进</p>
<p>【匪夷所思的上海的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB%E6%94%BF%E7%AD%96.html">防疫政策</a>】网友评论近期上海的防疫政策：上海现在就是一群疲惫不堪的医护把一堆濒临死亡的病人拦在医院外，守着一病房生龙活虎的无症状感染者刷手机。</p>
<p>【世纪笑话】之前的新闻，发布“上海马上<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">封城</a>7天”被抓。一个说封城7天，一个说封城4天，结果政府封了5天。小百姓们猜错了天数就是造谣？匪共玩朝三暮四把戏，还不准大家猜测，世纪笑话。</p>
<p>【中俄之间，怎么是唇齿关系？】中俄之间，怎么是唇齿关系？俄是齿不假，中国只是人家獠牙前的一块肉，没给吃光，算中国人幸运。——张鸣</p>
<p>【白岩松式的恶毒】白岩松式的恶毒，要么叫人认命，要么叫人认输。它往往回避社会矛盾的本质根源，以现象替代逻辑，以存在视为合理。以偏概全，因果倒置，黑白混淆，似是而非。把消极接受现实的懦弱伪装成乐观面对不公不幸的豁达，目的就是不断暗示你放弃抵抗，接受欺凌。往狗屎一样的生活喷劣质香水来掩盖其肮脏无耻。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>那些在“精准防控”下求助的上海普通人</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/30/n13683088.htm</link>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 08:47:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[清零政策]]></category>
		<category><![CDATA[防控]]></category>
		<category><![CDATA[求助]]></category>
		<category><![CDATA[疾控中心]]></category>

		<description><![CDATA[在最近这轮疫情防控中，很多上海老百姓已经一个月无法正常工作和生活了，一刀切的清零政策把他们折腾的可谓精疲力竭，痛苦不堪，尤其是那些因为各种特殊原因求助无门的普通市民，更是叫天天不应叫地地不灵。比如那些抢不了菜的人，无法第一时间接收到最新通报的人，和活动不方便的人。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月30日讯】在最近这轮疫情<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E6%8E%A7.html">防控</a>中，很多上海老百姓已经一个月无法正常工作和生活了，一刀切的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6%E6%94%BF%E7%AD%96.html">清零政策</a>把他们折腾的可谓精疲力竭，痛苦不堪，尤其是那些因为各种特殊原因<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%82%E5%8A%A9.html">求助</a>无门的普通市民，更是叫天天不应叫地地不灵。比如那些抢不了菜的人，无法第一时间接收到最新通报的人，和活动不方便的人。</p>
<p>他们怎么办？</p>
<p>上海官方在发出通报之前，有没有考虑到这些人群？？？</p>
<p>此时此刻，他们最需要的不是新鲜蔬菜，而仅仅只是被关注，被看到，被重视，仅此而已。</p>
<p>下面是有心的网友整理的部分上海市民的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B1%82%E5%8A%A9.html">求助</a>信息：</p>
<p><strong>@huai清：</strong></p>
<p>求助！我奶奶确诊三天没有被送去医院！她老人家右手骨折行动不便，家里只有爷爷陪着，而爷爷今早已经被拉去隔离了，所以奶奶一人在家，生活不便！一直联系居委都没人上门，希望帮帮我奶奶，求求大家了！</p>
<p><strong>@火锅里面下小面1005：</strong></p>
<p>求助！我们居住在上海浦东新区栖山小区，父亲在26日白天出现发烧症状，27日发烧症状无好转，晚上7点接到<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%BE%E6%8E%A7%E4%B8%AD%E5%BF%83.html">疾控中心</a>电话，至此之后再也没有消息。现在家里人只能在家干着急，我知道现在的医疗资源紧张，人手也不足，但由于家庭情况的特殊性，希望疾控能尽快接走我父亲，让他得到治疗，也让我母亲降低感染的风险！</p>
<p><strong>@我是滕儿的蘑菇包：</strong></p>
<p>求助！坐标浦东南码头街道，上海浦东新区爆发到现在开始封区，这一个月来家里的血透病人和家属们，为了每次顺利按时做血透已经心力交瘁……浦东定点透析的医院实在太少了，12345和120都打过，说是特殊时期，我们也知道现在医疗压力大，但真的希望帮帮我们一家！</p>
<p><strong>@Dolphin-play:</strong></p>
<p>求助！家住浦东新区东二小区，我父亲在居委的统一安排下去医院做透析治疗，在此期间不幸感染新冠，但从25日到27日一直没有人上门！我也尝试联系多方无果，现在我父亲的身体状况已经越来越差，他本来就有心脏疾病，所以希望被看到，救救我父亲吧！</p>
<p><strong>@刘逸青：</strong></p>
<p>求助！我父亲是一名尿毒症患者，家住浦东新区三旋路绿波家园26栋，但从上周五开始到现在已经快4天没有做血透了，因为大楼被封控了，致电了几家医院都不收。目前我父亲还是阴性，我们也尽可能上报居委会等部门了，可还是无法出门就医，我真的不能看着父亲等死，希望被看到，求求了！</p>
<p><strong>@harvey-缪：</strong></p>
<p>求助！我是一名癌症晚期患者，治疗被接到嘉定区隔离病房无人问津，没有治疗，没有餐食，没人回应，不让出门，希望有人能帮帮我，能看到我的情况，我的联系电话在此！求求了！</p>
<p><strong>@忙碌的轱辘：</strong></p>
<p>请好心人帮忙转发！血透病人求助，我家住在浦东新区花木接道万邦都市花园，我爸是一名尿毒症患者，每周要做三次血透，但小区附近医院已经不让做了，如今已经有四天没有做过血透了，我们也努力上报了，但是无人回应，希望被看到，不想父亲出事！</p>
<p><strong>@喵喵呜呜好累呀：</strong></p>
<p>求助！我姐姐一家人昨天阳性，但是家里不具备隔离条件是合租房，所以不敢回家怕传染给邻居，于是一直在车上带着，打了120但是让一直等，现在生活成了很大问题，希望大家帮帮我姐姐一家！</p>
<p><strong>@吃货veronica：</strong></p>
<p>求助！妈妈的化疗复诊因为疫情没办法正常进行，已经断了好几次了，也找过居委会和街道，但是目前我们也没办法帮到妈妈，希望官方能看到！让我妈妈的病情不要加重！</p>
<p><strong>@吹泡泡糖的小猪：</strong></p>
<p>求助！我爷爷正躺在床上起不来，现在小区封了，想去医院但是没有核酸不幸，轮椅坐不久，排队的时候根本撑不住，因为疫情，我爷爷已经一个月没有去医院换导尿管了！帮帮我爷爷吧！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】“中国会变成国际社会负责任的一员吗”？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/29/n13680707.htm</link>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 09:58:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[谎言]]></category>
		<category><![CDATA[赵立坚]]></category>
		<category><![CDATA[生化实验室]]></category>
		<category><![CDATA[领土主权完整]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>

		<description><![CDATA[【“中国会变成国际社会负责任的一员吗”？】法广：2005年美国副国务卿佐利克自问：“中国会变成国际社会负责任的一员吗”？哈佛大学肯尼迪政府学院高级研究员、在法国ESSEC高等商学院任教的陆克在写给法国世界报的文章中回应：如果听中国领导人自俄罗斯侵乌战争开始以来发表的言论，这一建议无疑乐观得过头了。日日夜夜，中国的发言人兜售着谎言，随后再由中国网络散播。最著者乃赵立坚于3月8日所谓美国控制着乌克兰最危险的生化实验室一例，北京还需要多少时间一方面宣称尊重领土主权完整一方面继续捏造所谓北约和美国在乌克兰火上浇油？对于向往有朝一日成为第一强国的北京，如果以负责任的大国来衡量这样的行为，是不是太荒唐了？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月29日讯】</p>
<p>【“中国会变成国际社会负责任的一员吗”？】法广：2005年美国副国务卿佐利克自问：“中国会变成国际社会负责任的一员吗”？哈佛大学肯尼迪政府学院高级研究员、在法国ESSEC高等商学院任教的陆克在写给法国世界报的文章中回应：如果听中国领导人自俄罗斯侵乌战争开始以来发表的言论，这一建议无疑乐观得过头了。日日夜夜，中国的发言人兜售着<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B0%8E%E8%A8%80.html">谎言</a>，随后再由中国网络散播。最著者乃<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B5%B5%E7%AB%8B%E5%9D%9A.html">赵立坚</a>于3月8日所谓美国控制着乌克兰最危险的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%94%9F%E5%8C%96%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E5%AE%A4.html">生化实验室</a>一例，北京还需要多少时间一方面宣称尊重<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A2%86%E5%9C%9F%E4%B8%BB%E6%9D%83%E5%AE%8C%E6%95%B4.html">领土主权完整</a>一方面继续捏造所谓北约和美国在乌克兰火上浇油？对于向往有朝一日成为第一强国的北京，如果以负责任的大国来衡量这样的行为，是不是太荒唐了？</p>
<p>【“北京走在刀刃上”】据《福克斯新闻》3月27日报道，“约克镇研究所”创始人兼总裁、前海军军官、前海军副部长塞思·克罗普西（Seth Cropsey）说，中国正在走一条“非常狭窄的道路”，并将越来越窄。克罗普西说：“他们走的是一条非常狭窄的小路，路两边都是悬崖，他们走在两边都是陡坡的山脊上，山脊会越来越窄。随着战争的继续，它会变得像剃刀一样。”</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>实质是清不服从】小区的喇叭里放的宣传：新冠病毒不可怕就怕大家不听话。听的我一愣神，瞬间觉得明白了政府的抗疫工作。真正的大实话。——@wuyuren：清零实质是清不服从。土共好运动，使民疲（或疲于健康码或疲于土豆白菜），官始安。</p>
<p>【这是哪门子的病毒？】观察了2年多，发觉这新冠病毒有2个特征：一怕穷，非洲人口那么多，也没见什么大规模的爆发；二怕战争，阿富汗，俄乌这样打仗，也没见谁戴口罩，谁见过新冠了？现在发现新冠还怕反抗，一反抗就解封了，一反抗就没有病毒了。这是哪门子的病毒？——@543d0m</p>
<p>【人暴露无遗，就等着哪天坏运气轮到自己】无论是护士的死，还是大学生的死，都有一点让我特别意难平，因为她们都是死在自己所属的微观组织之中，无论从道德还是法理，这些组织本应为她们提供保护的。而且，有种东西，你叫它自由裁量权也好，非正式制度也好，还是朴素点就叫它人情社会也好，很多时候它能在个体与最高意志之间起到一种缓冲的作用，给人留出适应、缓冲乃至反抗的空间。但现在我们看到这种东西完全没了，人暴露无遗，就等着哪一天坏运气轮到自己，墙直接砸向头顶。——@posyparty</p>
<p>【今天体验了一把苏联笑话】有三个苏联公民聊天，探讨什么是最幸福的事情，第一个人说，最幸福的事情是冬天和老婆坐在壁炉旁暖洋洋；第二个人说，最幸福的事情是在海滩享受阳光；第三个人说，最幸福的事情是：我家的大门被一脚踹开，几个KGB冲进来说，伊凡·伊凡诺维奇你被捕了！我回答说，对不起，伊凡·伊凡诺维奇住在隔壁。——网友：今天体验了一把苏联笑话。晚上六点多有人砰砰敲门，我媳妇开门，是社区的工作人员，通知她：“xx女士（不是我媳妇的名字，是一个陌生人的名字），因为你最近去过东北的xxx地方，现在要对你实行居家隔离。我媳妇满头雾水，告诉对方她不叫这名字，而且已经一年没出京了。对方还半信半疑，以为是想负隅顽抗躲避隔离。我媳妇拿来隔离通知单一看，“哦，你们把楼号搞错了”再一看我家的门，已经装上了门磁装置对方挺尴尬地把门磁拆下来，走了。</p>
<p>【严管网络时代的中国人】微博用户“鲍躁迪伦”在发表下述言论后被炸号：怎么说呢，生活在一个新闻为主意识形态服务，文字要用缩写，语言要用反讽，真话会被举报的网络时代。你能做的只剩关注同圈层的人，躲在圈层塑造话语权，无力地抵挡如山倒的简中信息流侵蚀了。就像克尔凯郭尔说的，个人不能帮助，也不能挽救时代，他只能表现他的失落。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>网友：这就是之前被捧上天的精准防控的上海么？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/29/n13680287.htm</link>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 09:03:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[封城]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>
		<category><![CDATA[核酸]]></category>
		<category><![CDATA[上海防疫政策]]></category>

		<description><![CDATA[“上海的防疫政策真的很垃圾，9点才收到通知临时封闭，全部涌入超市，打架的打架，骂人的骂人，那一刻深深怀疑现在是2022年的上海吗？疫情3年了，谁能想到国际大都市上海能如今天般混乱，像是大逃荒的年代，上海的抗疫政策无比冷漠，冷血甚至让人窒息。”这是微博网友“一个西瓜半个橘”27日晚11点54分发的一条微博。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月29日讯】“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>的防疫政策真的很垃圾，9点才收到通知临时封闭，全部涌入超市，打架的打架，骂人的骂人，那一刻深深怀疑现在是2022年的上海吗？疫情3年了，谁能想到国际大都市上海能如今天般混乱，像是大逃荒的年代，上海的抗疫政策无比冷漠，冷血甚至让人窒息。”这是微博网友“一个西瓜半个橘”27日晚11点54分发的一条微博。</p>
<p>3月26日，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7.html">上海</a>当局言之凿凿的宣称不能“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">封城</a>”，因为“上海人不仅仅是上海人民自己的上海”，更对全球经济都有影响。结果不到一天，27日晚间当局突然宣布3月28日5时至4月1日5时，浦东新区全区封控管理4天。</p>
<p>在剩下的4个小时里，浦东居民纷纷外出抢购生活用品，商场里一片混乱。有网民问：“这是2022年的国际大都市之前天天被捧上天的精准防控的上海么？”</p>
<p>以下是笔者收集的部分微博网友的留言：</p>
<p>“真的是大逃荒震惊小贩游击 被封的菜场隔着隔离护栏往外扔菜，扔米面，从地下门缝递鸡蛋，菜反正你能想到都到了所有人为了自己能吃到那一口菜是多么努力多么害怕隔离zf就不管自己，害怕吃不到菜的哪种绝望 为了菜命都不要了 饭店老板也把自己菜拿来卖，也抢光，仿佛上海明天就要毁灭，大家四处逃散”</p>
<p>“之前的咖啡红酒没有储存够么？上海政府之前在装什么b啊？看看超市里抢菜打架的阵仗，这是2022年的国际大都市之前天天被捧上天的精准防控的上海么？宣传部门也是天天防控下的上海精致生活咖啡红酒的宣传，现在？受苦的最终还是普通百姓罢了。”</p>
<p>“就像之前一天半时间不去做<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8.html">核酸</a>给黄码，这次更过分，给四个小时时间买菜”</p>
<p>“没给市民缓冲期，前两天还在发布会说不会<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">封城</a>！”</p>
<p>“他这个决定对于百姓们挺突然的，至于菜场或是超市不知道有没有通知到，目前看各种群发出来视频的状态估计也是懵的”</p>
<p>“刚抢完我哭排好长队”</p>
<p>“半夜10点给我解封两小时出去抢菜，我谢谢你哦，绿化带草都没了”</p>
<p>“大晚上刷到了不少今天晚上的浦东市场，各种小区边上的菜店水果店，打架的，昏倒的，打架的，打架的，超市排队排到路边排不下。就很难相信这是2022年的上海……超一线城市，呵。”</p>
<p>“哦哟，能把上海人逼到打架也蛮不容易的，众所周知上海人打架一向只靠嘴的”</p>
<p>“这事儿真给我看魔幻了……这是上海？上海？那个国际大都市上海？‘费解’疫情三年了，防控还能整这样？为了点菜在超市打架……”</p>
<p>“上海搞得乱成一锅粥了！！超市里居民抢菜、打架……这是大上海呀！做个防疫工作竟然能做成这种局面！”</p>
<p>“是的……把人都要弄疯了……”</p>
<p>“这次丢脸都丢大了”</p>
<p>“政府部门十天前就该通知全国物流往上海运蔬菜了，保证供应。可以在上海外围设计防控物流区，确保上海司机不用进城去，防止外溢。”</p>
<p>“为啥没有统一的管理呢……各大小区没有居委会吗，应该分区域采购，而且这个决定前，超市，菜市场就应该有充足的准备和储存，这样疯抢是对百姓的不负责任……作为那么先进的经济城市，不应该这样……”</p>
<p>“看到这个新闻内心五味杂陈，最大的疑问就是，为什么是上海，上海为什么会这样。封控就靠脑袋一拍？是不是应该提前做好规划和物资调配？这不是我印象中的大都市该有的样子。”</p>
<p>“事实再次证明 官方辟谣的 就是事实真相”</p>
<p>“为了买菜打架？而且不是2020年初？奥的致死率低传播性强，上海和奥共存这么久了……却因为封控发疯。到底是病毒可怕还是封控可怕。”</p>
<p>“天天叫着M国物价高升，汽油高价，超市被抢完，崩溃如炼狱   衬托我们的美好生活。谁想到头来，哪个先崩溃呢”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】这是2022年的上海？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/28/n13678253.htm</link>
		<pubDate>Mon, 28 Mar 2022 08:31:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[上海感染病例]]></category>
		<category><![CDATA[解封]]></category>
		<category><![CDATA[核酸]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[冠病病毒]]></category>
		<category><![CDATA[上海]]></category>

		<description><![CDATA[3月26日，上海感染病例暴增2269例，成为全国日新增之冠，且严重的疫情已经四溢至许多省市。——网友：小区什么时候可以解封？我不明白，为什么封小区了，还会有人新增？说浦东一日新增8000例或许不假，你一次性报，大家也就惶恐一天， 现在分一个礼拜报，大家惶恐一个礼拜甚至更久。说是封小区，但是菜没有，外卖员和快递员倒是可以随便进，封小区的意义是啥？刚才又聚在一起核酸了，老大爷直接和居委吵架，感受到了民不聊生，这是2022年的上海？绝望，你们直接下台吧 ！死要面子活受罪。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月28日讯】</p>
<p>【这是2022年的上海？】3月26日，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%84%9F%E6%9F%93%E7%97%85%E4%BE%8B.html">上海感染病例</a>暴增2269例，成为全国日新增之冠，且严重的疫情已经四溢至许多省市。——网友：小区什么时候可以<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A7%A3%E5%B0%81.html">解封</a>？我不明白，为什么封小区了，还会有人新增？说浦东一日新增8000例或许不假，你一次性报，大家也就惶恐一天， 现在分一个礼拜报，大家惶恐一个礼拜甚至更久。说是封小区，但是菜没有，外卖员和快递员倒是可以随便进，封小区的意义是啥？刚才又聚在一起<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8.html">核酸</a>了，老大爷直接和居委吵架，感受到了民不聊生，这是2022年的上海？绝望，你们直接下台吧 ！死要面子活受罪。</p>
<p>【一根警戒线就可以把所有商店都封上】今天上午去政通路上的小菜场去买鱼。菜贩子告诉，今天水产没有进货，现在接到通知，菜场也要关门了。我一看，马路两边的商店都已关门了。一根警戒线就可以把所有的商店门都封上。老百姓很乖，很好管，管他们的领导怎么说就怎么做。不知道何时<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%A7%A3%E5%B0%81.html">解封</a>。或许，明天领导不担心了，脑子一拍，就解封了。——@fzhenghu</p>
<p>【香港已和病毒共存】今天港府记者会，香港已和病毒共存。全民检测不做了，成本远大于收益。<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>不适合香港，病毒不可能被消灭。除了疫情，亲情爱情友情，经济民生自由更重要，庆祝！——徐敏君</p>
<p>【恭喜您从京东毕业了！】科技不能创新，炒鱿鱼倒是花样翻新。看看京东的裁员信：“恭喜你从京东毕业”！京东大裁员，预计永久削减至少三成的岗位。这时候墙国的用语也非常有趣。经济衰退就衰退，非要叫做“负增长”；裁员就裁员，非要整一个新词“毕业”。 “恭喜您从京东毕业了！”京东这一招据说是学马云的，把裁员称作毕业后给社会做贡献。刘强东：我们不会开除任何一个兄弟！（被开除的当然就不是兄弟了！）</p>
<p>【删疯了，连红色科学家的文章也删！】日前，微博热传一则经中国多家媒体转载的自媒体消息，称“研究证实<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%86%A0%E7%97%85%E7%97%85%E6%AF%92.html">冠病病毒</a>是美国莫德纳公司制造”。中国华大基因首席执行官尹烨写了篇驳斥新冠病毒起源是莫德纳的文章，他指出，文章作者和审稿人资料不符合学界规范，是一篇阴谋论软文。目前他的这篇文章被全网删除，人也被微博禁言。跪得太久的奴才们这是嫌弃尹烨的跪姿不好看吗？——@moreless：华大基因的CEO尹烨，写了篇驳斥新冠病毒起源是莫德纳的文章，文章被全网删除，人也被微博禁言。</p>
<p>【小时候的害怕与现在的害怕】一位同窗，在国内任教，告诉我：小时候，说谎话前要先琢磨一下，害怕被老师揭穿；现在，说真话前也要先琢磨一下，害怕被学生举报。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>丰县籍导演不惧风险再度为铁链女事件发声</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/28/n13678215.htm</link>
		<pubDate>Mon, 28 Mar 2022 08:04:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[铁链女事件]]></category>
		<category><![CDATA[丰县]]></category>
		<category><![CDATA[微博]]></category>
		<category><![CDATA[导演]]></category>

		<description><![CDATA[就在铁链女事件因为官方的打压和管控等各种原因，渐渐淡出网民的视线之际，最初曾冒着风险公开站出来为其发声，后来被迫删除微博的王圣强，在沉默了一个月之后再度发声，对江苏调查组定调的铁链女的身份公开表示质疑，并受到众多网友的力挺。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月28日讯】就在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%93%81%E9%93%BE%E5%A5%B3%E4%BA%8B%E4%BB%B6.html">铁链女事件</a>因为官方的打压和管控等各种原因，渐渐淡出网民的视线之际，最初曾冒着风险公开站出来为其发声，后来被迫删除<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BE%AE%E5%8D%9A.html">微博</a>的王圣强，在沉默了一个月之后再度发声，对江苏调查组定调的铁链女的身份公开表示质疑，并受到众多网友的力挺。</p>
<p>王圣强是谁？他是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%B0%E5%8E%BF.html">丰县</a>走出来的名人，现为中国网《名家访谈》栏目制片人、总<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%BC%E6%BC%94.html">导演</a>、总策划，中国网音乐频道副总编辑，影视技术专家，清华大学出版社计算机教材编委，中央广播电视总台中央新影《廉政中国》栏目导演。</p>
<p>从3月26日开始，王圣强连续发了多条与<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%93%81%E9%93%BE%E5%A5%B3%E4%BA%8B%E4%BB%B6.html">铁链女事件</a>相关的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%BE%AE%E5%8D%9A.html">微博</a>。下面是我按照时间顺序整理的：</p>
<p>26日13点06分：</p>
<p>给大家打个招呼，我还活着。</p>
<p>26日21点36分：</p>
<p>我又没犯法，让我去国务院我都敢去。还能让我凭空消失了？关键是我不怕凭空消失。我相信天理。</p>
<p>26日22点26分：</p>
<p>回复@皇帝新衣研究员：虽然大家都在骂<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%B0%E5%8E%BF.html">丰县</a>，我说一句真话，丰县各级领导给我通电话，都非常客气，从来没有威胁过我，都是哥们兄弟的称呼。可能我是丰县人，互相都有个面子。我也一直强调，这个事情，我不针对某个人，我希望大家都升官发财，我只是觉得那谁，真的太可怜了，发生在我的家乡，我心里难受。</p>
<p>26日22点38分：</p>
<p>我觉得对不起她爸。虽然我和她爸素昧平生，但我心里总有一种愧疚感，发生在我老家。[泪][泪][泪][泪]</p>
<p>26日23点50分：</p>
<p>回复@ycc20111991：连名单都不敢公布的调查组，怕人家掘他们的祖坟吧！</p>
<p>回复@静心若芷水04787：换作是你自己孩子，你也会。唯有江苏省调查组那帮人不会，他们大概没孩子。</p>
<p>27日零点刚过：</p>
<p>你们可以往前翻一下，我的微博几乎都不登录的，有时候想上来看看密码都得试好几次，你们看我发微博的频率就知道了。天赶地催，碰到丰县这个事——也不能说碰到吧，是天天有朋友往我私人微信里推送，我年前都没点开看过，年后有点空闲，点开看了一下，觉得心里如同压了一块石头让人喘不过气，就说了几句话，传的满网都是。有人说我为了流量，有人爆出了很多连我自己都不知道的秘密，我笑一笑拉到了。</p>
<p>27日2点41分：</p>
<p>领导说，你这孩子怎么整天口无遮拦的？回家自己反省！我回家也睡不着，就看那个《水浒传》，看到这个情节（注：指林冲气不过宋江放走高俅那段），我也气的快吐血了。</p>
<p>27日3点25分：</p>
<p>有些事情，也许就这样结束了。但别欺人太甚，又是禁言又是怎么样的，惹恼了我，我豁出这条命！我信佛，我对生死不在乎，我把生死当做换衣服。作恶的人还有理了？我们都必须顺从？还有没有天理？还有没有王法？！人家叔叔申请多次，怎么不做个DNA？怎么不让他们见个面？眼不瞎心不坏的人不都懂吗？搞他妈什么呢？当别人都是傻子？都必须服从你们？！我们装傻就完了！</p>
<p>27日3点53分：</p>
<p>那个江苏省调查组，到现在我也不知道名单都有谁，你们藏的很深。我也相信你们都有孩子，假如你们自己的孩子，12岁就被别人拐卖了，你忍心让她在这一生都见不到父母吗？你自己体会一下那是一种什么样的日子。咱们都是人，不是畜生！</p>
<p>27日4点08分：</p>
<p>将心比心。假如我是这个调查组的成员，我乌纱帽都不要了，我只想做个人——连人都不是了，要那官帽有个屁用，只会祸害人！</p>
<p>27日4点35分：</p>
<p>回复@前浪还在浪：我睡不着，在喝酒呢。假如江苏省调查组给我打电话，或者徐州给来电话，明天我就去，到位！我想告诉他们，我们是人！是人！是他妈的人！不是畜生！他们愿意拘我就拘我。</p>
<p>27日10点01分：</p>
<p>小花梅的舅舅不认识自己的外甥女？逼着别人相信你们那一纸虚假的通告？谁不相信就威胁谁，拘留谁？你们干的还是人干的事吗？！</p>
<p>27点13点31分：</p>
<p>如果你痛恨所处的黑暗，请把自己变成你想要的光。</p>
<p>27日17点27分：</p>
<p>如果我的微博停更了，就是被江苏省抓走了。它们已经找到老家我姐家去了。这就是咱们的法治社会。它们会给我定个什么罪呢？——讲真话罪？</p>
<p>27日20点46分：</p>
<p>打听我的住址呢，都找到老家我姐家去了。是要抓我吗？讲真话有罪？</p>
<p>王圣强还转发了网友采访小花梅舅舅的视频。视频显示，面对采访者出示的铁链女的照片，小花梅的舅舅表示她与小花梅不是同一个人！</p>
<p>在王圣强的上述微博下有许多网友跟帖，或称赞他“良心啊，硬汉子”、“勇士敬您”，或提醒他注意安全。</p>
<p>昨天下午13：06，他在时隔一个多月后发出第一条微博：“给大家打个招呼，我还活着。”</p>
<p>网友 @yang1972 说出了大家的心里话：“谢谢你的勇敢让世界知道真相”！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>直言：《贱党伪业》续</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/28/n13678056.htm</link>
		<pubDate>Mon, 28 Mar 2022 06:57:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[奴役人民]]></category>
		<category><![CDATA[超生]]></category>
		<category><![CDATA[对中共忠诚]]></category>
		<category><![CDATA[邪教组织]]></category>

		<description><![CDATA[在中国，当人民是一个政治名词的时候，人民是至高无上的！例如：中国人民决不允许任何一块土地分裂出去、中国人民拒绝反对**干涉中国内政……]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月28日讯】在中国，当人民是一个政治名词的时候，人民是至高无上的！例如：中国人民决不允许任何一块土地分裂出去、中国人民拒绝反对**干涉中国内政……</p>
<p>在中国，当人民褪下其政治名词的光环以后，人民是卑微的！凡是冠以“人民”二字的存在，他们的每一个“奇思妙想”都足以给人民带来一场灾难！</p>
<p>人民领袖的《炮打司令部》给中国人民带来十年浩劫！<br />
人民法院宣布严打，中国无数人头落地！抢几块钱，杀！骚扰女性，杀！私生活混乱，杀！<br />
人民公仆要“杀羊羔”，全地区100天内没有新生儿！<br />
人民警察的“豁然开朗”，足以处决无辜青年（呼格吉日图案）！<br />
……<br />
人民无自主生育权、无权上国际互联网、无权游行示威（反美、反日示威除外）……人民的一切权力归中共所有。中共究竟是在为人民服务，还是在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%B4%E5%BD%B9%E4%BA%BA%E6%B0%91.html">奴役人民</a>？</p>
<p>中国多次进行”严打“&#8211;滥用死刑，涉司法的新闻中常出现“从重”、“从快”、“从严”、“顶风作案”等充斥着人治色彩的词语……司法如此任性，以至于让人民生活在恐惧之中！中共究竟是在为人民服务，还是在<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%B4%E5%BD%B9%E4%BA%BA%E6%B0%91.html">奴役人民</a>？</p>
<p>军队和警察吃人民的粮、穿人民的衣、用人民的钱，为什么不用对人民忠诚，却要对同样吃人民的粮、穿人民的衣、用人民的钱的中共忠诚，中共究竟是在为人民服务，还是在奴役人民？</p>
<p>奴隶主尚且知道，要让奴隶繁衍生息！中共对“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B6%85%E7%94%9F.html">超生</a>”孕妇进行强制堕胎，中共比奴隶主还要狠！中共究竟是在为人民服务，还是在奴役人民？</p>
<p>绝大多数的中国产业工人是在为私人老板打工，中国已经是一个事实上的资本主义国家，一个资本主义国家为什么还要坚称是社会主义国家？这是否为了维护中共可怜的执政合法性?</p>
<p>中共常自诩中国比美国更有人权、民主，为什么在中国连“民主”、“人权”这些词都是网络敏感词，人民在发帖时无法发出这些词？<br />
中共常自诩中国比美国更廉洁，为什么在中国连“腐败”、“警察”、“派出所”这些词都是网络敏感词，人民在发帖时无法发出这些词，人民甚至发帖时无法发出中共高官的名字，人民怎么能够监督中共的廉洁？</p>
<p>中共，这个寄生在中华民族躯体上的蛆虫！它们说了太多的谎言，其谎言已经自相矛盾！</p>
<p>其一，中共要求军队和警察<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%85%B1%E5%BF%A0%E8%AF%9A.html">对中共忠诚</a>，而不是对人民忠诚。辩证唯物主义是中共的理论核心，而辩证唯物主义鼻祖——亚里士多德则说过“人不可能两次踏入同一条河”，从这句话引伸下去，我们可以得出一个结论“中共不可能永远在任何时候和中国人民都是利益一致的。”当中共的利益和中国人民的利益发生冲突的时候，接受人民的供养、对中共忠诚的警察和军队，必然会做出“端人民的碗，要人民的命”的事情！中国历史上，对中共忠诚的警察和军队，已经多次做出“端人民的碗，要人民的命”的事情！</p>
<p>其二，中共自称是“唯一适合中国国情的执政”，这句话已经属于辩证唯心主义！辩证唯物主义是中共的理论核心，辩证唯物主义鼻祖——亚里士多德说过“人不可能两次踏入同一条河”，从这句话引伸下去，我们可以得出一个结论“中共不可能永远在任何时候和中国人民都是利益一致的。”既然中共不可能永远在任何时候和中国人民都是利益一致，中共就不可能是唯一适合中国国情的执政党，“中国共产党是唯一适合中国国情的执政党”一言，是否已经超出了辩证唯物主义的范畴，走入辩证唯心主义的歧路？</p>
<p>嗟乎！中共的语言已经无法用中共的理论自圆其说！<br />
中共的思维混乱的语言，已经足以证明其实质就是一个祸国殃民的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%82%AA%E6%95%99%E7%BB%84%E7%BB%87.html">邪教组织</a>！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>李明：史前大洪水与本次全球疫情</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/28/n13677332.htm</link>
		<pubDate>Mon, 28 Mar 2022 03:02:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[史前大洪水]]></category>
		<category><![CDATA[诺亚方舟]]></category>
		<category><![CDATA[全球疫情]]></category>
		<category><![CDATA[防疫]]></category>
		<category><![CDATA[无神论]]></category>
		<category><![CDATA[迫害法轮功]]></category>

		<description><![CDATA[诺亚方舟是关于史前大洪水的故事，可以说人人皆知。下面笔者就和大家分享几点关于史前大洪水话题的个人之见。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月28日讯】<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AF%BA%E4%BA%9A%E6%96%B9%E8%88%9F.html">诺亚方舟</a>是关于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%B2%E5%89%8D%E5%A4%A7%E6%B4%AA%E6%B0%B4.html">史前大洪水</a>的故事，可以说人人皆知。下面笔者就和大家分享几点关于史前大洪水话题的个人之见。</p>
<p>首先分享根据维基百科大洪水网页整理的内容：</p>
<p>世界各地的不同民族都有大洪水的传说。</p>
<p>埃及人、希腊人、中国人、英国的德鲁伊特人、波利尼西亚人、爱斯基摩人、格陵兰人、非洲人、印度人、美洲印第安人，全都有自己的洪水传说。</p>
<p>虽然传说的细节不同，但却有不少共同点：</p>
<p>一场发生在远古时代的洪水。</p>
<p>短时期的大量降雨几乎淹没了所有陆地。</p>
<p>绝大多数人死亡，少数人漂浮在水面上得以幸存。</p>
<p>少数幸存者繁衍生息最后壮大了人类族群。</p>
<p>据《国际标准圣经百科全书》介绍：几乎所有民族、部族都有洪水的传说。虽然最广泛流传的地区是亚洲大陆及其南面的岛屿，以及北美洲，可是各大洲都发现有洪水传说。已知的洪水传说总数多达270个左右。</p>
<p>由于洪水的故事广泛流传，因此常常给用来证明人类曾被一场全球的洪水毁灭，证明人类是从一个地方或甚至是从一个家庭繁衍开来的。虽然不一定是全部，但看来大部分洪水传说都指向同一场洪水”。</p>
<p>以下是笔者关于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8F%B2%E5%89%8D%E5%A4%A7%E6%B4%AA%E6%B0%B4.html">史前大洪水</a>探讨性的几点看法。</p>
<h2>1、探讨大洪水之灾产生的原因</h2>
<p>事物有规律性：月亮有园缺，朝代有兴衰。人有生老病死，一年有春夏秋冬。</p>
<p>事物有周期性：庄稼是一茬一茬的，人类是一代一代的，人类社会是一个朝代一个朝代的。</p>
<p>在史学界，有一种说法，在我们这一期文明之前，人类有过一次更早期的文明，后来因为一场史前大洪水，使得绝大部分的文明都消失了，所以世界上才有那么多神秘的文化，比如非常有名的亚特兰蒂斯文明。</p>
<p>以事物的规律性和周期性来看，笔者以为，人类史前文明可能不只一次，可能会有多次的史前文明，比如有考古发现在很久远时期存在过文明，很有可能就是很多次史前文明的文明。</p>
<p>为什么史前文明会消失呢？上面说到庄稼是一茬一茬的，那么也就不难理解人类也是一茬一茬的。一茬人类走到最后，文明也达到了顶峰，就像人生老病死一样，人类也有终结的时候。人老时会因病而死，而人类会以大难的形式走向毁灭。由于事物的周期性，毁灭人类的大难发生时都会有少数的人幸存，又逐渐繁衍成新的人类，又逐渐形成新的文明。</p>
<p>根据大洪水的传说，上一茬人类毁灭时遭遇的是大洪水。</p>
<p>简而言之，人类遭遇毁灭是由于宇宙的规律决定的。</p>
<h2>2、人类毁灭前的状态</h2>
<p>基督教的《旧约圣经》里《创世纪》篇的第6至8章的记载: 世间充满罪恶,所以使上帝决心要毁灭地上的人类。</p>
<p>这个问题笔者这样理解，上帝造了人，规定了人的行为准则，经过漫长的岁月，人逐渐变坏了，当变的很坏的时候，人类就不值得留存了，就好比我们吃的东西，如果食物变坏了，我们就会当垃圾扔掉了。</p>
<p>人为什么会变坏，这个问题也不难理解，岩石会风化，人到老时会体弱多病，一个朝代走到最后会腐败，人类经过漫长的岁月也会变坏，其实这也是宇宙的规律决定的。</p>
<h2>3、人类最值得记住的教训</h2>
<p>当人类变的很坏的时候，神要淘汰人，这时神总是想把还信神的人、还听神的话的人留下来。神就安排某个人（或某些人）把要降大难的信息传递给人，这样的例子太多了，比较有名的例子有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%AF%BA%E4%BA%9A%E6%96%B9%E8%88%9F.html">诺亚方舟</a>的故事、红眼石狮的故事。南亚大海啸也是人类应该牢记的教训，当海啸要发生的时候，当地的一个土着人告诉游人海啸要来了赶快离开，很多人都不相信，造成很多人遇难。</p>
<p>为什么会这样呢？其实也是因为人变坏了，使其听不进去善意的劝告。</p>
<p>下面再简单谈一下对这次<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E7%90%83%E7%96%AB%E6%83%85.html">全球疫情</a>的看法。</p>
<p><a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%A8%E7%90%83%E7%96%AB%E6%83%85.html">全球疫情</a>发生两年多了。在2020年、2021年的两年中，世界各国全力<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB.html">防疫</a>也没防住，新增染疫人数总体上呈上升趋势。进入2022年，全球疫情新增病例和以前相比成倍增长，转眼新的一年已过去差不多3个月了，世人仍然无法遏制疫情。</p>
<p>世人无力控制全球疫情是显而易见的事，有些学者也写了文章，指出现有<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB.html">防疫</a>措施对防疫无效。可是世界各国照样用现有措施防疫，看不到各国反思的文章。</p>
<p>为什么会发生全球疫情，为什么现有防疫措施不能控制疫情？用现代科学解释不了，其实用传统文化看就不是难题了，之所以发生全球疫情是因为此时的世人也变的不那么好了。</p>
<p>这点我们可以理性的分析一下。</p>
<p>圣经中对世人两性的要求很严格，可现在还有多少人能达到那个要求，现在很多人把婚前发生的性行为当成是正常的，有多少人谈朋友时同居、发生性关系，这当中有多少人能最终成家？（笔者只是谈看法，个人怎么做是其自己的选择）</p>
<p>夫妻是一家人，是最亲密的人，可现在离婚的人真是太多了，有人说现在离婚的人比结婚的人多。为什么会离婚？据说婚外情是主要原因。（笔者只是谈看法，个人怎么做是其自己的选择）</p>
<p>再看看中国人“三退”的事。中共干的坏事明摆着的就数不胜数，中共在各种运动中整死那么多人，中共的邪恶没有一个黑社会团伙可以与之相比。可是在中国有相当多的人，面对苦口婆心的善意劝说，在没有任何负面影响的前提下，就是不肯表态“三退”。这样的人用传统做人的理念来衡量，是好是坏自已可以想想。</p>
<p>中共的邪恶世界各国不会不知道，1989年“6‧4”中共在天安门广场屠杀大学生，哪个国家会不知道？自从1999年开始中共残酷迫害法轮功学员，这么多年了，哪个国家不知道？2019年中共残酷打压香港民众“反送中”的壮举，哪个国家不知道？2020年初中国武汉爆发疫情，中共隐瞒疫情，并放任病毒扩散到全世界引爆全球疫情，哪个国家会不知道？可是世界各国为了自身利益向中共大量投资，把邪恶的中共养肥养大，使其有能力干更大的坏事。面对中共的邪恶，有几个国家能放下中共对其在经济上的诱惑敢于向中共发出正义之声？</p>
<p>善恶有报是天理，干了不好的事就会受到天理的制约。2020年、2021年两年当中控制不了疫情，2022年开始全球疫情变的更加严重，这不是明摆着上天在警示世人吗？人类能在疫情中反醒自身、能够改过才是避疫的真正良方。</p>
<p>上面谈大洪水时谈到，人类最终都要面临劫难，本次人类也不例外。</p>
<p>慈悲的上天为了本次人类躲过大难，通过文化的方式为世人留下了很多预言。天机是不能明说的，那么当有高人破解出来的时候，怎么对待呢？理智的做法就是宁可信其有，不可信其无。</p>
<p>笔者看过不少高人破解的预言，都讲到了本次人类的大难主要是针对清算中共而来。</p>
<p>笔者的思考是，天要灭中共的人类大难，时间不会太久了，这次全球疫情就是上天对人类的预警。</p>
<p>下面再谈几句对天灭中共的理解。杀人偿命，欠债还钱。百姓杀了一个人都要偿命，中共在各种运动中整死八千万中国人，天理不容，天灭中共理所当然。</p>
<p>上面谈大洪水时谈到了，人类变坏了是遭遇大难的根本原因。</p>
<p>可是本次人类变坏了不是自然的、正常的过程。中共宣扬<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A0%E7%A5%9E%E8%AE%BA.html">无神论</a>、破坏传统文化有意在败坏人类，中共有意败坏神造之人，与神对着干，从这一点上看，神也要清算中共。</p>
<p>从预言上看，本次人类非常幸运，只要能认清中共邪恶，不与中共为伍，都可以在人类最后的大难中得以解脱，真心祝愿世上的好人都能在人类的大劫难中得以平安、走入人类新纪元！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>博主：每一次清零，都是人民慢慢流血的过程</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/27/n13676078.htm</link>
		<pubDate>Sun, 27 Mar 2022 17:40:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[新冠疫情]]></category>
		<category><![CDATA[半封城状态]]></category>
		<category><![CDATA[清零政策]]></category>
		<category><![CDATA[奥米克隆]]></category>
		<category><![CDATA[无症状者]]></category>

		<description><![CDATA[近期中国多地的新冠疫情再次反弹，全国高、中风险地区累计已达500多个，其中吉林省阳性感染者数量激增，累计感染者破万，而上海、深圳、天津、杭州等地相继陷入半封城状态，影响无数行业，民生受损严重。在新冠病毒相对减弱的趋势下，对于中共继续不计代价地坚持动态清零政策的意义，网上不断出现质疑声，却依旧遭到审查。“中国数字时代”有幸保存了@刘海影 和@番石榴阿措 两个博主讨论防疫政策的帖子，读后颇给人以启发。其中@刘海影 说的“每一次清零，都是社会、经济与人民慢慢流血的过程”更是切中了中共清零的要害，给读者留下了深刻印象！]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月27日讯】近期中国多地的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0%E7%96%AB%E6%83%85.html">新冠疫情</a>再次反弹，全国高、中风险地区累计已达500多个，其中吉林省阳性感染者数量激增，累计感染者破万，而上海、深圳、天津、杭州等地相继陷入<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%8A%E5%B0%81%E5%9F%8E%E7%8A%B6%E6%80%81.html">半封城状态</a>，影响无数行业，民生受损严重。在新冠病毒相对减弱的趋势下，对于中共继续不计代价地坚持动态<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6%E6%94%BF%E7%AD%96.html">清零政策</a>的意义，网上不断出现质疑声，却依旧遭到审查。“中国数字时代”有幸保存了@刘海影 和@番石榴阿措 两个博主讨论防疫政策的帖子，读后颇给人以启发。其中@刘海影 说的“每一次清零，都是社会、经济与人民慢慢流血的过程”更是切中了中共清零的要害，给读者留下了深刻印象！</p>
<p>我们先来看看@刘海影 的帖子：</p>
<p>在西方国家，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%A5%E7%B1%B3%E5%85%8B%E9%9A%86.html">奥米克隆</a>死亡率已经低于普通流感，中国也有医生指出，其症状轻于流感，疫苗、特效药、治疗方案、治疗体系等的进步，与事实上的全民免疫，已经让西方各国基本上过渡到正常生活，对他们来说，疫情已经过去。</p>
<p>中国却是两番景象。过多的医疗资源被投入到疫情防治中，其中包含大量的轻症、甚至<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A0%E7%97%87%E7%8A%B6%E8%80%85.html">无症状者</a>，而医疗资源是有限的，这意味着别的疾病得到的资源降低到不应该的程度。2020年中国新冠死亡人数为4634人，2021年中国新冠死亡人数仅为2人，然而，这两年的总死亡人数分别为1036万人与1014万人，远高于2019年的998万人，也高于此前的趋势线（图二）。按照趋势线，每年死亡人数大约增加4万，照此计算，2020、2021年死亡人数应该合计增加12万，但实际上增加了52万人，“超额”死亡40万人。</p>
<p>一个14亿人的国度，每年车祸死亡人数超过6万、癌症死亡人数超过300万，死亡人数常年接近1000万人，但似乎新冠亡者的4636人，比人数2000倍于此的别因亡者，更加宝贵。</p>
<p>生命损失之外是经济损失。按照某些学者的估计，封城2周，该城当月损失约32%的GDP，而比封城略低的其他抗yi措施，也会有相应的损失。</p>
<p>有人说，即使如此，我国经济增长不是全球最好的吗？这个吗，还真不一定。中国2019年经济增速6%，2020-2022年三年平均增速大约5.1%，下滑0.9%；而疫情闹得最重的美国，2019年经济增速2.3%，2020-2022年三年平均增速大约2.1%，下滑了0.2%。还真不好说疫情冲击的中国经济表现就好于美国。并且，这样的增速中，出口拉动与杠杆拉动的比例相当高，未来都会反噬。</p>
<p>更加重要的是，抗疫的经济代价几乎100%地都是由民间承担，无数个家庭与千万个小微企业，各自书写下无数个汗与泪的故事，只不过没有发表的地方。</p>
<p>默默忍受的人民，或许是我们抗疫制度优越性最扎实的基础。而西方国家的抗疫措施需要麻烦地取得居民的认可（至少是不反抗），还需要承担抗疫措施导致的失业、破产等的代价，以至于白宫增加了数万亿美元计的纾困资金，直接发放到居民与企业手中。</p>
<p>中国不需要。假设痛苦不由你承受，你自然愿意（让别人）坚持，这个你，我是指相关部委。</p>
<p>在全球别国几乎都大范围自然免疫的情况下，只要中国要需要与各国交往交流，就不可能维持清零状态。而每一次输入或者爆发之后的清零，都是社会、经济与人民慢慢流血的过程。</p>
<p>诗人说，凡是不可持续的，都会过去。我觉得病毒不会过去，他们在地球生存的时间万倍于人类文明；但抗疫措施会——只是不知道，这样的过去，是由于特效药的发明、领导人的英明决策还是无奈放弃？</p>
<p>什么是正确的，我们无人可以妄称自己明白，但按照自己的心灵与头脑发出声音，却是找到正确答案的唯一道路，像现在这样“统一认识”的真理在握，却是最粗暴的妄称罢。</p>
<p>我们再来看看@番石榴阿措 是怎么说的：</p>
<p>内地这一轮爆发到现在，实践加上一些半遮半掩的信息传播，显然是大部分人都知道死不了什么人了。致病性弱了致死率低了，这本来是好事，但目前这个机制下面是没有好事的，好事一定会变成坏事，而且是更扭曲的坏事。死不了人反倒给了掌权者们一个更加宽松的环境，任由他们随便怎么胡搞。深圳搞核酸检测搞得跟庙会似的，比庙会还挤，这是怕感染的架势吗？大厂不让员工回家办公，每天下班排个把小时的队测核酸就为了第二天进办公室，街头巷尾人头涌涌，这是防病毒的姿势吗？后来要封闭了，把员工封在办公楼里、赶到外边的帐篷里让人带电脑接着上班，快递员东一堆西一堆睡在大街上，要是covid19还有20年初的致死率，他们敢吗？江苏徐州，进别的地方不看核酸，进丰县董集村就查核酸了，这说明什么，说明村一级的流氓，也明白现在所谓查核酸实际上是个什么东西。</p>
<p>积累到现在，种种扭曲，已经扭不过来了。早打上有用的疫苗也不至于爆发，问题打的是没用的疫苗；感染了其实也还好，但前期渲染的恐怖深入人心，放开了又怕轻症也跑医院造成挤兑；直到现在为了灌输被害妄想还在严查快递藏毒，但同时又在大规模封锁，一个区一个村的禁足，你不让快递上路想干嘛？饿死人？</p>
<p>下一步怎么办，抗原自测也试点了，辉瑞的药也批了，最重要的标志中医也出来推销针灸疗法了，都说明决策者心里有数，知道我们即将迎来抗疫的春天。只不过政策有它的尊严，特师说什么：猫吃塑料袋，你给猫指出，猫把你杀了。猫不开口，就得接着清零，接着就地免职，接着全民检测，人都折腾麻了，只有万孚生物董秘这号人物在朋友圈喜大普奔。你得等猫自己说，但你又得求着猫说，跟禅让似的，三推四请，最后猫开口赐给广大人民群众一个稍微正常一点的生活，从胜利走向胜利！真XX恶心透顶。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】东航失事飞机的黑匣子到底有没有找到？</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/27/n13676034.htm</link>
		<pubDate>Sun, 27 Mar 2022 08:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中国民航报]]></category>
		<category><![CDATA[俄乌战争]]></category>
		<category><![CDATA[封城]]></category>
		<category><![CDATA[清零]]></category>
		<category><![CDATA[东航失事]]></category>
		<category><![CDATA[黑匣子]]></category>

		<description><![CDATA[【东航失事飞机的黑匣子到底有没有找到？】希望之声：3月25日上午，中国民航局旗下的《中国民航报》突然发布消息称坠落飞机的“第二个黑盒子已找到”。除标题外，新闻内容只有两个黑体大字“真的”。署名报导这篇新闻的记者居然有7人之多，另外还有编辑、校对和审核共3人。作为中国民航业最权威报纸，《中国民航报》动用10个人来完成这篇仅有两个字的报导，既是前所未见的诡异，又显然是慎之又慎。但意外的是，新华社很快出面发文反驳《中国民航报》说，从国家应急处置指挥部了解到，目前还没有找到第二个黑盒字。新华社还要求“以指挥部新闻发布会发布消息为准”。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月27日讯】</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%9C%E8%88%AA%E5%A4%B1%E4%BA%8B.html">东航失事</a>飞机的黑匣子到底有没有找到？】希望之声：3月25日上午，中国民航局旗下的《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B0%91%E8%88%AA%E6%8A%A5.html">中国民航报</a>》突然发布消息称坠落飞机的“第二个黑盒子已找到”。除标题外，新闻内容只有两个黑体大字“真的”。署名报导这篇新闻的记者居然有7人之多，另外还有编辑、校对和审核共3人。作为中国民航业最权威报纸，《中国民航报》动用10个人来完成这篇仅有两个字的报导，既是前所未见的诡异，又显然是慎之又慎。但意外的是，新华社很快出面发文反驳《中国民航报》说，从国家应急处置指挥部了解到，目前还没有找到第二个黑盒字。新华社还要求“以指挥部新闻发布会发布消息为准”。</p>
<p>当天下午，《<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%B0%91%E8%88%AA%E6%8A%A5.html">中国民航报</a>》发出道歉声明说，由于工作失误、核实相关事实不严谨，上午发出失实消息，特向读者郑重致歉。整起事件，令东航空难蒙上更多疑云。不少网友怀疑另有实情，质疑“有没有一种可能，是找到了但不敢报”。</p>
<p>【中共与俄合作上不封顶，跟塔结盟下无底线】中共驻美国大使秦刚强调，中国和俄罗斯之间的合作没有禁区，但是也有底线。秦刚周日在接受凤凰卫视的访问时说，这个底线就是联合国宪章所确立的宗旨和原则，是公认的国际法和国际关系的基本准则，并强调这是中国同其它任何国家处理双边关系时，所遵循的行动指南。——玩这种话术有意思吗？禁区、底线有多大的区别？既然说过无禁区，现在又说有底线，前后的说法自相矛盾，自打嘴巴。——王毅3月24日去塔利班统治下的阿富汗访问了。看看中共的狐朋狗友，就知道中共是个什么玩意儿了。</p>
<p>【看人下菜碟，见风使舵】@icy_rainy_day：<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89.html">俄乌战争</a>刚起的时候，央视四套的“今日关注”管人家叫“极端主义势力”，好像人家是恐怖分子。后来那些“极端主义势力”守住了基辅，于是就成了“民族主义势力”，好像人家是叛军。一直到一个月之后的昨天，“今日关注”才吐出“乌克兰军队”这个字。乌克兰人用鲜血和胜利逼得央视不得不承认现实，好难啊。——荣剑：外交政策一直奉行机会主义，看人下菜碟，见风使舵，最后肯定是闹了笑话还得罪了两边。</p>
<p>【这不是在对抗灾难，这是在制造灾难】上海市东方医院那个叫周盛妮的护士，十九点开始求医，死于二十三点，整整四个小时。我自己就是哮喘病人，一想到她在这四处辗转的四个小时中一点点被憋死，而家人只能绝望地目睹这一切发生，这种愤怒（是的，愤怒，不只是伤心）就像李医生走掉的那个夜晚。还有不知道多少并没有进入公众视野的悲剧，这不是在对抗灾难，这是在制造灾难。——@茨威格死于昨日世界</p>
<p>【只要<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">封城</a>不从我嘴里说出来就不算封城】在这之前北上广深无论如何是不能封的，即使再严重也要藏着掖着，哪怕把周边的城市都封了也要保住共匪最后的脸面，现在为了所谓的动态<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6.html">清零</a>也无所谓了，只要封城这两字不从我嘴里说出来就不算封城，这些超一线城市的韭菜们哪能想到有一天铁拳竟然会捶到自己脸上。</p>
<p>【我想出去看看！】2018年，世界那么大我想出去看看；2019年，中国那么大我想出去看看；2020年，北京那么大我想出去看看；2021年，海淀那么大我想出去看看；2022年，小区那么大，我想出去看看！</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>乾元：东航飞机失事一个可能原因的猜想</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/27/n13675834.htm</link>
		<pubDate>Sun, 27 Mar 2022 07:20:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[东航飞机失事]]></category>
		<category><![CDATA[飞机乘客]]></category>
		<category><![CDATA[垂直坠地]]></category>
		<category><![CDATA[下坠]]></category>

		<description><![CDATA[东航飞机失事。瞬间内，132个鲜活的生命用最为惨烈的方式与世界告别，一切他们所爱的和爱他们的都已化为乌有。逝者已逝，活着的人需要尽最大的努力去推动寻找真相，因为只有这样，才能赋予死者以最大的尊严。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月27日讯】<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%9C%E8%88%AA%E9%A3%9E%E6%9C%BA%E5%A4%B1%E4%BA%8B.html">东航飞机失事</a>。瞬间内，132个鲜活的生命用最为惨烈的方式与世界告别，一切他们所爱的和爱他们的都已化为乌有。逝者已逝，活着的人需要尽最大的努力去推动寻找真相，因为只有这样，才能赋予死者以最大的尊严。</p>
<p>根据3月24日的新闻发布会，在飞机航线上距离飞机坠地地点大约十多公里远（步行距离16.7公里）的地方，发现了一块长度为1.3米，宽约10厘米的飞机部件，重量只有几斤沉，上面有东航特有的蓝色涂漆，而从失事飞机的整体照片来看，东航飞机的标志只有在737-800的尾翼、两个翼稍和小翼上才有，而从飞机坠落之前的视频我们可以看出，飞机整体结构相对完整，也未出现翻滚的现象，说明这块飞机组件并不是从两翼处坠落的，那么它最大有可能是从飞机的尾翼上坠落的，因为飞机尾翼的作用是控制方向，这与东航失事飞机的症候完全印证—机头方向不可操控，最终头朝下<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%9E%82%E7%9B%B4%E5%9D%A0%E5%9C%B0.html">垂直坠地</a>。</p>
<p>我们可以用最简单的牛顿力学来估算一下碎裂部件的分布范围，不考虑空气阻力，碎裂部件在9000米的空中按照自由落体的运动方式，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8B%E5%9D%A0.html">下坠</a>的时间大约为42秒，在这42秒内，碎裂部件继续以850公里每小时的速度向前飞行，飞行的距离大约为10公里。如果考虑空气阻力，假设下坠的时间为84秒，而水平飞行的速度也会因空气阻力下降为500公里每小时（空气阻力对金属材质的物体影响较小，假设阻力对薄片条形物的水平和垂直方向影响相似），那么飞行的距离大约为11.6公里，这与现场找到碎片的距离基本接近，可见只要在航线上距离垂直坠机地点10多公里远的地方的找，相信能够找到大部分尾翼的组件，从而还原事故发生的真正原因。</p>
<p>尾翼部件为什么会在空中撕裂，相信大部分懂得材料力学的人已经早有答案—疲劳作用，这是真正的材料杀手，不管你是多么完美的设计，多么强大的材料，在经年累月的反复受力之后最终都会在金属晶格之间撕裂，最终导致整个构件的破坏，而对付疲劳作用的唯一手段就是精心检修甚至彻底更换部件。</p>
<p>飞机的检修分为A、B、C、D四级，A级检修每飞行500-800小时就要检修一次，花费20人工小时；B级检修平均每4-6个月进行一次，花费150个人工小时，停飞1-3天；C级检修平均每15-21个月进行一次，需要停飞1-2个星期；而D级检修又称“重大维修检测”，平均每5-6年进行一次，花费大约两个月的时间，期间要将整架飞机拆解，完备的检测维修之后再重新组装，花费需要数百万美元。中共政府称失事飞机机龄只有6年的时间，按照飞机20年的使用寿命来看属于“青壮年”，因此失事原因不是老化，其实这是误导，飞机老化不是关键，关键在于是否按照规则进行及时的检修，再好的飞机，如果不能按照航空运输协会制订的飞机维修标准进行，事故都是必然要发生的。</p>
<p>作为经常的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A3%9E%E6%9C%BA%E4%B9%98%E5%AE%A2.html">飞机乘客</a>和飞行事业的关心者，我非常担心<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%9C%E8%88%AA%E9%A3%9E%E6%9C%BA%E5%A4%B1%E4%BA%8B.html">东航飞机失事</a>的原因来自于维护维修不及时，中共政府应该及时公布该架飞机的维护维修记录，让行业内的专家来做出专业的评判，而不是搞什么权威发布、权威回应，毕竟人命关天，不是中共喊口号吹牛皮所能搪塞的，让我们大家一起来推动真相的还原！</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】可怕的不是病毒，是一刀切的清零</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/26/n13674403.htm</link>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 09:22:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[封城]]></category>
		<category><![CDATA[病毒]]></category>
		<category><![CDATA[清零政策]]></category>
		<category><![CDATA[纳粹化]]></category>
		<category><![CDATA[镇反]]></category>

		<description><![CDATA[【可怕的不是病毒，是一刀切的清零】如果说2年多前疫情刚爆发，大家伙很怕，更多的是对未知病毒的恐惧，知道这玩意儿是会死人的。但害怕之余还带着点新鲜感，都没有过全民被关在家的体验嘛，也算见证历史了。同时呢还是有信心的，觉得这一切终究是暂时的，总会好起来的，就当是人生按了暂停键好了。但这次不一样，折腾了这么久还没过去，新鲜感没了，信心也没了，剩下的恐惧则是来自生活上的：这动不动就封社区封城的，啥时候是个头呢？再这样下去赚不到钱怎么办，房租要交、房贷要还、孩子要养，你可以顾全大局原地不动，但账单不行，银行也不答应。换句话讲，现在更多人害怕的已经不是病毒本身，而是一刀切的清零政策，是这种政策带来的生活的不可控。

]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月26日讯】</p>
<p>【可怕的不是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%97%85%E6%AF%92.html">病毒</a>，是一刀切的清零】如果说2年多前疫情刚爆发，大家伙很怕，更多的是对未知病毒的恐惧，知道这玩意儿是会死人的。但害怕之余还带着点新鲜感，都没有过全民被关在家的体验嘛，也算见证历史了。同时呢还是有信心的，觉得这一切终究是暂时的，总会好起来的，就当是人生按了暂停键好了。但这次不一样，折腾了这么久还没过去，新鲜感没了，信心也没了，剩下的恐惧则是来自生活上的：这动不动就封社区<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">封城</a>的，啥时候是个头呢？再这样下去赚不到钱怎么办，房租要交、房贷要还、孩子要养，你可以顾全大局原地不动，但账单不行，银行也不答应。换句话讲，现在更多人害怕的已经不是<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%97%85%E6%AF%92.html">病毒</a>本身，而是一刀切的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B8%85%E9%9B%B6%E6%94%BF%E7%AD%96.html">清零政策</a>，是这种政策带来的生活的不可控。</p>
<p>【要清零，得把这些全禁了】顺便把我的老问题也再问一下，天上飞的、地上走的、水里游的、快递、货柜等等都可能带毒阳性。拚命隔离人，怎么可能清零？要清零，得把这些全禁了嘛！——@airconlin</p>
<p>【普京正在对俄罗斯去球化】普京借对乌克兰去<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%B3%E7%B2%B9%E5%8C%96.html">纳粹化</a>、去军事化发动侵略战争不到一个月，结果是：普京迅速让俄罗斯去纳粹化、去武装化、去国际金融化、去国际贸易化、未来甚至去核武化、去普京化……总之一句话：普京正在对俄罗斯去球化。——贺江兵</p>
<p>【强大的俄罗斯在简体中文网上】有俄罗斯人质问：“普京说给他20年，他给我们一个强大的俄罗斯，现在22年过去了，强大的俄罗斯在哪儿呢？”俄罗斯总统办公室回复：“那是你不懂中文，强大的俄罗斯在简体中文网上，不信你去看看。” ——@Julia22884</p>
<p>【乌克兰公路成了俄罗斯坦克的坟场】德国之声消息：北约首次公布估计数字：俄罗斯在乌克兰战场阵亡、受伤、被俘或失踪的士兵估计为3-4万。据ABC晚间新闻报导，乌克兰军队顽强抵抗进攻基辅的俄军一个月后，终于迎来战略反击阶段。俄军今天被打退了34英里。美国五角大楼的官员说，溃退的俄军在公路上留下了大量被击毁的坦克和装甲车，公路成了坦克的坟场。</p>
<p>【杭州四季青服装市场商铺代表抗租抗税】疫情改变世界，丰县铁链女、俄乌战争，千年未遇之大变局，人民群众觉醒，全国各地起义抗暴，就差武装斗争了。疫情之下，曾经的杭州支撑产业也撑不住了，3月23日，杭州四季青服装市场（中国服装第一街），千余家商户发起“抗租”“抗税”和“要吃饭”“反封闭”斗争。许多商户难以维持生计，租期未到，无法退租。但继续租下去，不仅卖不出东西，连店租都付不起。面对疫情防控，杭州政府不但未采取用最小的代价实现最大的防疫效果，贯彻保民生保稳定指示，反而不顾商家实际困难，生活窘境，对商家敲骨吸髓，残酷压榨，激起民愤。视频显示，有多名商户被捕。</p>
<p>【什么才是对中国最大的抹黑？】面对那些再正常不过甚至都有些卑微的建设性批评，他们都冠以“抹黑中国给国外敌对势力递刀子”，对于有些当事者而言，他们这么说无非是想堵别人的嘴掩盖自己的错，而对于那些毫无干系动辄就上纲上线的人，他们的愚蠢和恶毒，才是对这个国家最大的抹黑，才是给他人递刀子。—— 王五四</p>
<p>【中共“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%95%87%E5%8F%8D.html">镇反</a>”杀了多少人？】中共“镇反”公开数据是70多万，实际上还有几十万人以病死于监狱的口籍秘密处决，更有大批人被地方私刑处死。加上土改中中共杀了2百多万“地主”和家属，总计超过4百万人丧生，占大陆人口的百分之一。中共为了给自己的屠杀找借口，几十年里一直在宣传大陆有5%的坏人。——@Resistance_Ally</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>关于防疫，网友请中共回答5大类20个问题</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/26/n13674318.htm</link>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 09:05:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[防疫]]></category>
		<category><![CDATA[共产党]]></category>
		<category><![CDATA[病毒危险性]]></category>
		<category><![CDATA[疫苗]]></category>
		<category><![CDATA[奥密克戎]]></category>

		<description><![CDATA[“中国人不能再糊里糊涂地忍受下去了。事关十几亿人的健康和收入的措施，竟然是建立在一堆没有明确的科学验证，甚至毫无道理的模糊依据之上。这种现状，不仅对每个中国人都在造成日渐累加的巨大痛苦，也是一个处在二十一世纪现代社会里的民族的巨大耻辱。”一位大陆网友在3月23日发布于海外最大问答网站品葱上的一篇帖子里如此写道。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月26日讯】“中国人不能再糊里糊涂地忍受下去了。事关十几亿人的健康和收入的措施，竟然是建立在一堆没有明确的科学验证，甚至毫无道理的模糊依据之上。这种现状，不仅对每个中国人都在造成日渐累加的巨大痛苦，也是一个处在二十一世纪现代社会里的民族的巨大耻辱。”一位大陆网友在3月23日发布于海外最大问答网站品葱上的一篇帖子里如此写道。</p>
<p>他在帖子里称，“要代此时此刻受苦受难的所有中国人，针对<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB.html">防疫</a>的五大范畴，20问<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%85%B1%E4%BA%A7%E5%85%9A.html">共产党</a>！</p>
<p>这20问，涵盖了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%98%B2%E7%96%AB.html">防疫</a>措施里<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%97%85%E6%AF%92%E5%8D%B1%E9%99%A9%E6%80%A7.html">病毒危险性</a>、检测方法、<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E8%8B%97.html">疫苗</a>和药品、防控措施和成本支出问题这五大范畴；这20问，不涉及任何专业知识，是只凭人类乃至于灵长类动物的基本生存理性和共情能力，就能察觉到的最基本问题。但也正是因为没有权利问出这20问，造成了无数人间悲剧。</p>
<p>因此，必须要问了！”</p>
<p>下面就是他提出的5大类20个问题：</p>
<h2>第一，首当其冲，病毒的危险性问题。</h2>
<p>1. 当下全国流行的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%A5%E5%AF%86%E5%85%8B%E6%88%8E.html">奥密克戎</a>和德尔塔病毒变种，在中国，重症率是多少，轻症率是多少，无症状率是多少，致死率是多少！有没有实验室数据和现实统计支持？我们到现在无从知晓！这个问题是必须要回答的，因为几乎任何流行病甚至疾病都有危险性和致死率，但我们不可能为了重症率、致死率极低的传染病就完全放弃社会的正常运转，流感的许多严重变体也有极高的致死率，但是我们也从来没有封城过。不是我们冷血地忽略极少数人的生命，而是人类社会本来就是在平衡中运转。如果你是声称一条命也是命也要封城的防疫爱好者，那么请先通过抗议把官方通报一年全国撞死3万多人的汽车交通停了。</p>
<p>2. <a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A5%A5%E5%AF%86%E5%85%8B%E6%88%8E.html">奥密克戎</a>的传染性在中国到底有多强？有没有实验室数据和现实统计的支持？这决定着我们防疫的力度和周期。据我印象这个病毒好像比最原始病毒的传染性高了七十倍，那么这就决定了，如果我们真的要执行清零我们就要起码以严格数倍的措施才能达到目的，按以前的标准很有可能永远都实现不了。</p>
<h2>第二，关于检测问题。</h2>
<p>1. 我们的检测方法到底有没有用？无论是核酸、抗原、抽血的试剂、试纸，无论是捅鼻子、嗓子还是肛门，到底哪种更有效、更高效？如果有用，为什么国外不采用，如果没用，为什么不学习国外、从国外进口？为什么不同时候不同人群的检测标准和方式还会变？</p>
<p>2. 我们的检测方法如果有用，那准确率到底是多少，有没有实验数据，有没有独立第三方的数据？</p>
<p>3. 以我们现有的检测方法，到底要测多少轮才能够确保安全？到底多久测一次才能够保证安全？为什么有的地方一天一测，有的地方两天一测甚至还有别的周期，为什么有的地方要测四轮而测的多的地方却要测十几轮甚至几十轮？以什么标准、什么依据确定要测多少轮？这么严重的问题不应该有统一的执行标准吗？对防疫这么如临大敌的态度，如果测少了岂不是有安全隐患，而测多了，动辄几百万上千万人的测试，要浪费多少人力物力财力？就算是要多多益善地检测，那为什么不设定一个检测的底线，各地执行必须只多不少？或者干脆为了安全，全国人一年之内所有人都要两天一测，岂不是最安全？</p>
<p>4. 有没有必要对物品进行检测？也就是说到底有没有物品传人的现象？危险度有多高？为什么外国实验室一再表明几乎不存在这种可能性，且世界上没有任何一个国家采取类似措施？有没有独立第三方的实验室数据支撑？</p>
<p>5. 到底有没有必要对动物进行检测甚至扑杀，也就是说到底有没有动物传人？危险度有多高？有没有独立第三方的实验数据支持？</p>
<h2>第三，关于<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E8%8B%97.html">疫苗</a>和药品问题。</h2>
<p>1. 中国的疫苗到底管不管用？要是管用，为什么不出口？要是不管用，为什么不进口外国的疫苗？</p>
<p>2. 要是管用，中国的疫苗防死亡的比例是多少，防重症的比例是多少，防轻症的比例是多少，防传染的比例是多少？有没有独立第三方的实验室数据和现实统计支撑？</p>
<p>3. 中国的疫苗到底要打几针才管用？要是三针管用，为什么不硬性要求大家都打？要是不管用，那还强迫很多公职人员打什么？</p>
<p>4. 在感染者隔离和治疗期间，甚至很多只是隔离起来而没有感染的普通人，政府都大量采购药物让人服用，这些药物尤其是中药，到底有没有用，能在什么比例上防止传染、死亡、重症、轻症？有没有独立第三方的实验室数据和现实统计支撑？</p>
<h2>第四，关于防控的措施问题。</h2>
<p>1. 疫情初期曾经都要大家戴n95口罩，后来又放松说戴普通医用口罩就行，甚至于很多地方都经历过短暂的不戴口罩，到底要不要戴口罩，戴什么口罩管用？</p>
<p>2. 真正的安全距离到底是多少？为什么每当出现不同程度的疫情，电影院、图书馆、酒吧、饭馆这些都要关闭因为要保持安全距离、防止聚集，但是排队做核酸的时候却人山人海、人挤人都没有关系？为什么隔离期间放风、买菜这些时候又不需要保持距离了？到底需要保持多远的距离？？</p>
<p>3. 每次封城到底要封多久，为什么每个地方的情况都不一样，有的地方疫情重反而封的短，有的地方没什么疫情却要封很久？到底有没有明确、科学的执行标准和依据？</p>
<p>4. 高风险人群到底要隔离多久？为什么有的地方要隔离半个月，有的是2+1周，有的地方却要更久？为什么连这个最基本也最重要的规定都不是统一的？到底有没有明确、科学的执行标准和依据？</p>
<p>5. 在措施逐渐严格和逐渐放开的过程中，到底哪些行业更安全哪些行业更危险，不同行业停业和开业有没有固定的优先级？为什么有的地方酒吧可以营业但KTV不行，有的地方却相反；为什么有的地方按摩店不能营业但理发店可以，有的地方却相反？到底有没有明确、科学的执行标准和依据？</p>
<h2>五，成本支出问题。</h2>
<p>1. 一切的防疫经费都是从哪里出，应该从哪里出？个人、医保和财政这些来源，到底应该怎样分担？</p>
<p>2. 高风险人群和感染者这些被隔离的人，吃、住、医疗等消费的标准是什么？有没有起码的执行底线和保障？疫情以来发生了无数隔离期间物资短缺的悲剧，政府有没有吸取教训提高标准？</p>
<p>3. 从建方舱、隔离点，到隔离人员的种种消费和支出，这些所有事务的服务商、供应商，有没有完整的招投标制度和防腐败监管措施，各地方政府到底是通过什么标准来指定这些大大小小的商户，来完成无数公共服务订单？</p>
<p>4. 同样的，所有的抗疫消耗品，尤其是医疗物资，试纸、棉签、检测用品、口罩、防护服、疫苗、药品，在疫情期间消耗量恐怕比平时增加了成千上万倍都不止，那么这些物资的采购有没有足够的监督监管机制，有没有投机倒把、发国难财的行为，这些从老百姓手里拿走的，巨大的额外收入最终都流入到了哪些企业、哪些个人的腰包，国家能不能给所有人一个清晰的统计和答复？</p>
<p>这位网友最后还写道：“假如没有封城，无数病人需要急救、换药、手术、化疗、透析，需要看门诊、需要住院，任何有过看病经历的人都知道，中国的公立医院里的常态是怎样的人山人海。但是封城之下，难道这些承受病痛甚至生命危险的人都消失了吗？</p>
<p>对体制内有编制的、吃财政饭的人员、家庭而言，封城可能只是意味着失去自由，更严重的就是难以承担的工作疲劳和压力，但最起码一个月多少工资是不缺的；而对于无数做生意的、给私人老板打工的人来说，生意停下来就意味着彻底失去收入。家里底子好的，坐吃山空好歹也能撑一撑。紧急赶着钱用的呢？生意或者工作停一周，可能给父母买药的钱就要没有着落，停一月，可能孩子在大学里的生活费就要开始缩减；停半年，可能贷款买的房子就不得不断供；停一年，可能一家人吃饭就要陷入危机，油盐酱醋蔬菜粮食就要全面降级。哪有那么多新的赚钱的门路可找？而面对父母的药、孩子的学费、房子的月供、一家人的吃喝这些话题，谁能说我就不管了爱咋咋滴？”</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】最后病毒未必防住，人民先崩溃了</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/25/n13672307.htm</link>
		<pubDate>Fri, 25 Mar 2022 09:04:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[病毒]]></category>
		<category><![CDATA[上海周浦医院]]></category>
		<category><![CDATA[核酸检测]]></category>
		<category><![CDATA[俄乌战争]]></category>
		<category><![CDATA[饥荒]]></category>

		<description><![CDATA[【最后病毒未必防住，人民先崩溃了】3月23日，网传上海一医院的护士长在内部会议上诉苦：混乱的防疫安排令基层护士所处的医疗环境堪忧、工作压力过大、配套岗位空缺，加之待遇原本不高，自称“大家已处在神经崩溃点”。该段视频在微博、推特引发热议。另有网友称这位护士来自上海周浦医院，但这一消息暂无法证实。——WZ31055694：这妥妥的拿护士当牺牲品，这样的医院那里是救死扶伤，这就是中共行政的权力翻版，护士只在食物链的底端。——Fargo_12：最后病毒未必防住，人民先崩溃了。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月25日讯】</p>
<p>【最后<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%97%85%E6%AF%92.html">病毒</a>未必防住，人民先崩溃了】3月23日，网传上海一医院的护士长在内部会议上诉苦：混乱的防疫安排令基层护士所处的医疗环境堪忧、工作压力过大、配套岗位空缺，加之待遇原本不高，自称“大家已处在神经崩溃点”。该段视频在微博、推特引发热议。另有网友称这位护士来自<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%91%A8%E6%B5%A6%E5%8C%BB%E9%99%A2.html">上海周浦医院</a>，但这一消息暂无法证实。——WZ31055694：这妥妥的拿护士当牺牲品，这样的医院那里是救死扶伤，这就是中共行政的权力翻版，护士只在食物链的底端。——Fargo_12：最后病毒未必防住，人民先崩溃了。</p>
<p>【中国的空难调查太不透明了】中国的空难调查太不透明了，大量人为造成的灾难都被所谓的行业信息管制遮蔽了。比如十年前的宜春空难，还有包头东航空难，大连五七空难，全都是人为灾难。可公众大多毫不知晓。这些灾难有的我做过报导，有的做过调查但没能播出。——@wangzhian8848</p>
<p>【中共以疫情控制为由，把中国人管得死死的】国内的朋友告诉我，所有小区全员<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">核酸检测</a>，她怕交叉感染真不想去，但不去健康码就变黄，就出不了门了。现在根本不敢想旅游的事，连周边城市都不敢去，怕健康码被变黄，我说那就把手机关了去旅行，她说住酒店要看健康码，还是要打开手机。以疫情控制为由，把中国人管得死死的，这招真好使。——@Vanessa_ZhangUK</p>
<p>【为什么不敢放开？说明数据是假的】上海疫情持续，3月23号起，嘉定6个地铁站封站停运。多名封控小区的居民向本台投诉，他们看病难、买不到菜，生计困难，有人已经断粮，政府不给解决，只管做核酸。上海的“精准”防疫，数据可防可控：3月22日新增本土确诊4例、无症状感染者977例；3月23日新增本土确诊4例、无症状感染者979例。如果上海数据是真实的，即使所有上海人被感染也只有20多万有症状病例，按中国现在病例新冠死亡率万分之一算，上海只会死20多人。现在上海一天次生死亡都不止此数，有人得了肺栓塞，不让住院，年纪轻轻去世了。还有重症尿毒症患者医院不让透析，在家等死。上海封了三十几家医院，已经害死多少其他疾病的病人了？为什么不敢放开？说明数据是假的。</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%BF%84%E4%B9%8C%E6%88%98%E4%BA%89.html">俄乌战争</a>动摇全世界人民的餐桌】周二（3月22日），乌克兰总统泽连斯基在欧美各国议会的“巡回演讲”来到了意大利。乌克兰总统泽连斯基：“这场战争的后果已经在世界许多地方显现出来，不仅仅是在欧洲，最严重的是各国将要面临的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A5%A5%E8%8D%92.html">饥荒</a>。”</p>
<p>【没有新闻，哪里会有新闻伦理？】皮之不存，毛将焉附。都没有新闻，哪里会有新闻伦理？我第一次参加官方记者会是辽宁阜新矿难。怎么说呢，所谓的“新闻发布会”，就是“新闻不发布会”。吹风会就是警告记者。数不胜数，中国的新闻学院别再害孩子了好吗，全部解散好不好。——@jajia</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>两位上海市民感染新冠后的亲历记</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/25/n13672217.htm</link>
		<pubDate>Fri, 25 Mar 2022 08:23:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[核酸检测]]></category>
		<category><![CDATA[上海市民]]></category>
		<category><![CDATA[隔离]]></category>
		<category><![CDATA[治疗]]></category>
		<category><![CDATA[感染新冠病毒]]></category>

		<description><![CDATA[在官方的宣传中，上海一直都是“精准防控”的“优等生”，是全国看齐的对象。可在最近这轮疫情中，上海的表现却跟“优等”完全对不上号，事实证明，所谓的“优等生”不过是顶纸糊的帽子。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月25日讯】在官方的宣传中，上海一直都是“精准防控”的“优等生”，是全国看齐的对象。可在最近这轮疫情中，上海的表现却跟“优等”完全对不上号，事实证明，所谓的“优等生”不过是顶纸糊的帽子。</p>
<p>不信大家可以看看下面两位被<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9A%94%E7%A6%BB.html">隔离</a>的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B8%82%E6%B0%91.html">上海市民</a>的现身说法。</p>
<p>一位市民的微博名叫 @林下林下，她在3月23日在微博发帖说，作为一个对上海执政有长期的信任与认可的人，她多希望她接下来所说的事情不是真的发生：</p>
<p>0.我目前<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">核酸检测</a>阳性，正在集中<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%9A%94%E7%A6%BB.html">隔离</a>。检测到异常的过程我就不说了，3月18号社区检测混检时发现，同日我发热。19日单独检测确认异常。19号晚我的发热症状已经消失。19日晚八点，疾控通知我异常，需转运到医院集中隔离<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B2%BB%E7%96%97.html">治疗</a>，而和我同住的妈妈的结果不确定，需要再测。</p>
<p>1. 被通知之后，我接到了八九组人员的无数个电话，很多，很重复，很频繁，工作人员很辛苦。在被一系列电话轰炸得无法休息，而在这么多电话中，没有人知道我会被送去何处，也没有一人知道感染者之后会面对怎样的安排，以至于我不知道如何准备隔离所需的东西。</p>
<p>2. 转运车原本20日上午来接我，但在一片重复无效的沟通混乱中姗姗来迟。21日凌晨1点50分才到小区。我在2点18分到了隔离地华山医院北院。到了没让下车，两眼一抹黑地又等了半个钟头，好不容易进了医院的大堂，又从头等一遍。当时大堂已有二十多人在站着，其中好几位老人，还有一位得坐轮椅，他们不知已经等了多久，也没有人告诉我们还要等多久——这无尽的等待是因为床还没有准备好，也没分配好。</p>
<p>工作人员说一间房住四人，进了就再不能出房门。让每人领一袋生活用品，里面有烧水壶和牙膏牙刷之类。我记得有人问这么多人同住会不会交叉感染，得到的回答是‌‌“所以你们需要24小时戴好口罩‌‌”，还有人想讨一双桌上放着的防疫手套，也被拒绝了，还附送了一条理由说‌‌“这病是通过飞沫传染的‌‌”。</p>
<p>3. 我看到一位姑娘肚子痛得蜷到了地上，医院的工作人员却让她忍着，等上楼了再看；姑娘说忍不了了，对方只说那也没办法，现在没人。旁人看不下去，问难道没有医生吗？没人回答。——好像这里不是医院一样。</p>
<p>一位老人佝偻着，等得太久了，已经直不起身子，难受异常，旁人径自拉了一把工作人员的椅子才给她坐下。和我同车的一位大姐喊着冷；身边的咳嗽声也慢慢多了起来。就这样又等了一个半小时，直到凌晨四点半，我们终于进了那间房。</p>
<p>4. 我和另外三位‌‌“核酸异常‌‌”人士的混住生涯开始了。工作人员大喊要我们通风开窗，可他们不管外面有多冷，他们还拒绝了我们加被子的请求。好不容易，我们为同屋一位虚岁九十的老奶奶争取到了一床被子。但老人晚上睡觉戴口罩很挑战，呼吸不过来。</p>
<p>5. 现在是3月23号，在这里的第四天。迄今我们没有见过医生，护士也没来过（至少没有见到干真正的护士工作的），没有人给我们做过任何检查，没有核酸，没有CT，没有抽血，甚至连测体温也没有。我们就在这间屋子里画地为牢。这里对我们做的唯一的事情就是投喂三餐，没发过药物、没发过消毒用品，没发过防护用品！前天晚上我向送饭人讨口罩，她说次日上午十点会有，结果到现在，我也没见到过一根棉纱！奶奶的一个口罩已经戴了四天。室友喊着求药，喊了三天，获得一小包一次量的连花清瘟；我看到微博上有一位同样软禁在华山北的姑娘说牙齿发炎，痛得脸都肿了，却一样无医无药。但我们的身份证信息，他们的系统要的登记信息之类，倒是有人不厌其烦地来要，反复要。</p>
<p>6. 九十岁的老奶奶有高血压，起床翻身一次都要一分钟，也没有人来看过。奶奶说平常吃很多药，之前已经登记过。但医院说不知道，又嫌听不懂奶奶的话。奶奶自己带的高血压的药已经快吃完，九十岁高血压病人停用高血压药，我不敢想像后果。奶奶原本还带了中药过来，但现在已经全部变质，不能吃了，因为工作人员说不能帮她存进冰箱。老奶奶现在急得要命，却无法可想。同屋另一位姑娘发汗，每天要汗湿衣服好几次，被子也湿了，但因为没得换的，也没法洗，现在已经馊了。我自己的感冒本来已经好了，现在又卷土重来，而且比以前变本加厉了。</p>
<p>到现在，由于医护和照顾的缺失，我们一屋四个人现在的状态比进来之前更差了一一无一例外。</p>
<p>从房间的玻璃往外看，只看得到空空荡荡的走廊一一除了偶尔有人在门后喊大白（通常没有回应），再没有其它的声音。</p>
<p>7. 在这个没有‌‌“医‌‌”的医院里，生活的不便与日俱增，更不用说物资短缺和可能的交叉感染。每个人都不明白，为什么把我们押到这里？为什么又不管我们？什么时候才是一个头？</p>
<p>我们问什么时候给我们做<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">核酸检测</a>，答说五天以后。今天看到上海又新增977例，想已经进了医院的无症状不被<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%B2%BB%E7%96%97.html">治疗</a>不加速检查送走，后面的人又要往哪里放。</p>
<p>另附一段其他人和某疾控工作人员的对话一一</p>
<p>8. 前天（3月21日）我妈妈终于也收到转运通知。一想到自己在华山北院的可怕经历，想到妈妈将独自面对这一切，甚至更糟，我内心感到难以形容的恐惧，这大概是子女为父母能感到的最大的恐惧。我马上请求社区医院帮妈妈申请去同仁医院，并请求体恤不要半夜转运，而且无论如何不要来华山医院！社区医院很照顾，申请了同仁。但是，转运车依旧在午夜时分到达我家，把妈妈直接送到了两小时车程以外的远在嘉定的瑞金北院。转运车卸下妈妈就走了。</p>
<p>9. 比我的遭遇更糟，瑞金北院告诉妈妈说没有床位了，要住只能住走廊，而且转运车也不会来了，因为其它地方也没有床位了。当时已经凌晨两点多，我听得出之前还一直鼓励我‌‌“听政府安排‌‌”的妈妈明显哭过了。天知道我当时有多么自责和心疼。妈妈已六十三岁，还有糖尿病，当晚她已体力不支，只得在走廊上过了一夜，而今早一醒来便出现了感冒症状。不幸中的万幸是，瑞金北院有医生和护士，也给家母测了核酸。一一我太感动了，就像日常的空气和水被人拿走，又突然送了回来。</p>
<p>不知是不是我凌晨时向12345的投诉有了效果，昨天下午，妈妈和其他在公共走廊里的人，终于被移到了房间内的走廊上。算上加床，一间房六个人，家母的床窄得可怜，但乐观善良的妈妈说够好了。</p>
<p>（此处必须声明：瑞金北的医护人员挺好的。我们也充分理解工作人员都非常非常辛苦。）</p>
<p>流水账写到这里，我感到头都快要爆炸了，我的感冒症状又‌‌“失而复得‌‌”了，但还忍不住再分享几个想法：</p>
<p>1. 将成百上千、本无需去医院治疗的轻症患者或无症状感染者送进医院，会不会造成变相的医疗挤兑？我们这些本可在家慢慢康复的轻症患者或无症状感染者至少已经挤满了华山北院、瑞金北院、第四人民医院等等，把医院的常规的病人都挤走了，据说接下来还会有更多轻症、无症状者被送去医院。华山和瑞金这样级别的医院，更该做的是化疗、血透这样救命的治疗一一好奇那些原本的病人去了哪里？他们是否可以及时地获得与华山、瑞金医院同等的治疗？</p>
<p>2. 以我自己为例，无症状的感染者的症状与普通感冒区别不大，但却要经历连续不断的电话轰炸、与亲人的分别、工作的停顿、未知的隔离、忽冷忽热的环境，陌生人的混住，得不到满足的用药需求、不定的归期时……经历了这一切后，还有多少人可以只是‌‌“无症状‌‌”？</p>
<p>3. 这一路上每个环节不敢慢一分一毫疲于奔命的工作人员们，不光在用身体工作，还要极大压抑自己待释放的情绪压力。他们被误解的也很多。‌‌“精准防控‌‌”在基数小病毒传染弱的时候是无冕之王，但当今疫情涉及面这么广，病毒传播变得如此轻易的情况下，是否可以将大量用于‌‌“追索踪迹再排查‌‌”的资源缓一缓投放？同时是否可以把用在无需治疗的‌‌“无症状‌‌”上面的资源释放出来？是否可以给当前的‌‌“社会疫情‌‌”减减压？</p>
<p>4. 一个城市的安全感，是我放心父母独自在城市里穿梭，也期待将来孩子在这里成长。一个将糖尿病的老人半夜安排在寒冷的走廊上过夜，高血压的老人需要在医院担心断药的城市，成年人被关在医院却没有任何处理的地方显然不在此列。我怀念那个高效、节能、大气、实在，让人感到安全的上海。</p>
<p>另一位被隔离的<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B8%82%E6%B0%91.html">上海市民</a>微博名叫@顾盏辞辞辞辞辞辞_。她在3月24日发帖说， 她是一名确诊患者，发这条微博不是为了渲染恐慌气氛，只是为了能让大家知道真实的现在确诊患者们的状况。</p>
<p>她说，我家住在黄浦某小区，我妈妈是19号晚上的核酸出现异常，我们没有收到小区任何的紧急处理或者安排，我爸爸和我妈妈还有我三个人在家里一起共处了2天，21号凌晨我和爸爸才被转入隔离酒店，我妈妈在21号下午被转入医院。21号的白天我也收到了电话通知，告诉我20号的核酸异常确诊为无症状。</p>
<p>21号我妈妈入住的医院本来是三人间加床改为四人一间，所有病房都只能从外打开，四人在房间内也是帘子拉好，24小时带着口罩，暂时没有药物，医生说依靠自身免疫力抵抗病毒。</p>
<p>21号的下午五点通知我们立刻换上大白衣服马上准备转去医院，我们换好衣服之后从五点一直到晚上八点都没有任何消息，我爸爸有糖尿病我怕他因为不能吃饭出事情，所以打电话给了酒店的医生才知道今天走不了了。同时当天的晚饭也是晚上九点多才送来的。【我们同酒店的病友有的人穿着防护服到了晚上十二点多才收到通知走不了】</p>
<p>确诊病人无法第一时间转入院，医疗资源紧张我们理解。</p>
<p>22号下午两点多通知我们马上转院，三点过到达医院门口，从三点到八点一直在车上排队等着没让下车。直到八点我们终于进入医院，但是我们被安排的地方是过道，然后行军床也没装好，大家病友之间互相帮助，直到晚上十点多拿来了被子，套的也是无纺布的被单床套，终于尘埃落定。</p>
<p>今天23号，我前两天的发烧有所缓解，但是我和我爸开始了很严重的咳嗽【前两天都没有】，有可能是被冻到了吧。【晚上毕竟走道可能只有6度吧】</p>
<p>洗漱是一个走廊20号人共用洗手间、浴室【洗手间分男女、浴室已知只有一间可能不分吧】，护士台的边上给了我们两个充电的地方大家轮流使用。</p>
<p>我知道医护人员很辛苦，我们楼层的小姐姐一个人要负责一整个楼层30-40个人，我也一直很心疼医护人员。能有什么我们能帮忙的地方我们也一直在帮忙。但是从一个还算可以起码一人一间隔离的地方调到了20多号人一起睡走廊的地方，从本来身体状况还行起码不咳嗽到今天一觉睡醒咳嗽不止，这真的合理么？</p>
<p>责任编辑：高义#</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>【网海拾贝】中共又干预美国内政了</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/24/n13669564.htm</link>
		<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 18:49:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[中国人权状况]]></category>
		<category><![CDATA[东航]]></category>
		<category><![CDATA[客机残骸]]></category>
		<category><![CDATA[疫情]]></category>
		<category><![CDATA[核酸检测]]></category>

		<description><![CDATA[【中共又干预美国内政了】外交部发言人汪文斌在例行记者会上针对美国对部分中（共）国官员实施签证限制一事回应称，敦促美国反省并纠正自身在人权领域犯下的罪行，同时客观公正看待中国人权状况，停止对中（共）国打压，立即撤销针对中（共）国官员的制裁，否则必将予以对等反制。——和上次五百人签证一样，这是打到中共的七寸了。制裁的是中（共）国官员，管普通中国人民啥事？一个国家给谁签证不给谁签证，难道不属于该国的内政吗？]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月24日讯】</p>
<p>【中共又干预美国内政了】外交部发言人汪文斌在例行记者会上针对美国对部分中（共）国官员实施签证限制一事回应称，敦促美国反省并纠正自身在人权领域犯下的罪行，同时客观公正看待<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%9D%83%E7%8A%B6%E5%86%B5.html">中国人权状况</a>，停止对中（共）国打压，立即撤销针对中（共）国官员的制裁，否则必将予以对等反制。——和上次五百人签证一样，这是打到中共的七寸了。制裁的是中（共）国官员，管普通中国人民啥事？一个国家给谁签证不给谁签证，难道不属于该国的内政吗？</p>
<p>【<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%9C%E8%88%AA.html">东航</a>报告泄底，“严控维修费”导致坠机？】东航空难发生后，中国媒体《一点财闻》报导，东航受<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>影响，2021年亏损来到110亿元至135亿元人民币，公司为减轻财政压力，将脑筋动到飞机维修费用上，而裁减费用的细节都清楚记载在2021年的财政报告中。东航在财报中明确指出，为聚焦生产运行精细化，公司通过飞机减重、单发滑行率提升、航路优化等方式，来降低燃油成本，另外还有严控单位餐食机供品费用、日常支出等方式。而在中国媒体曝光这份报告之后，中国官媒马上出面辟谣，引述东航相关人士的回应，澄清东航2021年的维修成本较2019年增加12%，指控《一点财闻》的报导是误导舆论，而相关新闻在中国媒体已经陆续遭下架。</p>
<p>【坠机事件，为什么发现遗体不能说？】据悉，截至3月21日24时，搜救现场发现了<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%A2%E6%9C%BA%E6%AE%8B%E9%AA%B8.html">客机残骸</a>和碎片，以及散落的、烧坏的身份证件、钱包等物品，但官方22日晚召开记者会表示，目前“未发现机上幸存人员”，空难发生原因亦尚不明朗。中共官媒《央视》稍早曾报导，有消防人员在现场发现遗体，但相关报导大多已被删除。——请问，为什么发现遗体不能说？？小编还听说之前该飞机有些部件需要更换修理，<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%9C%E8%88%AA.html">东航</a>怕花钱不去波音检修，因为去波音检修需要半年时间，这半年太久飞机就不能飞行赚钱了，于是东航领导决定自己修，检修时用了国产零件，从而加大了飞机失事的可能性。真相到底具体怎样大家还要耐心等。</p>
<p>【东航空难，再次证明小粉红的坏与蠢】东航空难，小粉红们说：可惜了，要是发生在日本、美国、澳大利亚、加拿大、韩国、台湾就好了。他们还说：波音是美国的飞机，肯定不安全。哪国的安全？俄罗斯还是朝鲜的安全？他们还说，这次是马斯克的星链计划搞的鬼。藤县坠机，坠出来很多中国蠢货，他们的愚蠢是道德缺陷，一个伪君子遍布的肮脏国家。——@Jam79922967</p>
<p>【三年<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>成就了权贵的发财梦】三年疫情成就了领导，成就权贵的疫苗和<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%A0%B8%E9%85%B8%E6%A3%80%E6%B5%8B.html">核酸检测</a>的发财梦！防疫封禁让民众负债累累，一无所有。现在全民平均每人负债30多万。——吴文行</p>
<p>【现在回国需要做的事情】1.  买一张直飞中国的天价机票；2.  疫苗；3.  提前7天去出发地一剂核酸；4.  每天自我监测汇报；5.  提前48小时核酸；6.  抽血测IgM，N蛋白IgM，IgG；7.  快速抗原；8.  如果感染过，额外两剂核酸+肺CT+14天；9 . 使馆审查发放健康码；10.  航班没被取消；11.  到中国自费隔离2-4周。//@donnercn：人在海外，最怕的事又来了。父亲病情恶化，我要立即赶回国内。费尽周折买到了一张四万五千块的天价单程机票，尚不知会否被熔断，还要面对最少21天的隔离。如果不是因为父母，我是再也不想回中国了。</p>
<p>【从法西斯主义手中保卫生活】清华大学的一处张贴《从法西斯主义手中保卫生活》，呼吁同学们警惕法西斯，抵抗强权！该文说：公开的法西斯主义被消灭已有近80年。对现代人来说，“法西斯”这个词已然退化为一个用于一般化政治攻讦的贬义词，而失去任何具体的含义…传单说，今天的法西斯主义以匿名的方式渗入我们的生活中；以习惯的形式侵蚀我们的生活和道德。我们变得冷漠而残忍以他人的痛苦为乐；我们沉醉于空洞的宏大叙事；以集体胜利掩盖个体的无力与绝望；我们为仇恨言论所吸引；对自由平等正义嗤之以鼻……同学们，行动起来，保卫自己，保卫社会，保卫生活。</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
		<item>
		<title>南京双城族：“因为疫情我无家可归了！”</title>
		<link>https://www.epochtimes.com/gb/22/3/24/n13669511.htm</link>
		<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 07:23:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[自由广场]]></category>
		<category><![CDATA[评论]]></category>
		<category><![CDATA[两城族]]></category>
		<category><![CDATA[无家可归]]></category>
		<category><![CDATA[疫情]]></category>
		<category><![CDATA[新冠肺炎]]></category>
		<category><![CDATA[封城]]></category>
		<category><![CDATA[核酸检测]]></category>

		<description><![CDATA[碧桂园凤凰城是位于镇江市句容市开发区的一个小区，距离南京地界最近处仅有200米，但就这短短的几百米，如今成了诸多住在这个小区、在南京上班的“两城族”的天堑鸿沟。]]></description>
				<content><![CDATA[<p>【大纪元2022年03月24日讯】碧桂园凤凰城是位于镇江市句容市开发区的一个小区，距离南京地界最近处仅有200米，但就这短短的几百米，如今成了诸多住在这个小区、在南京上班的“<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%A4%E5%9F%8E%E6%97%8F.html">两城族</a>”的天堑鸿沟。</p>
<p>3月21日晚，数百人被拦在了南京市和句容市界碑处无法归家，被拦下的理由只有一条：领导要求所有返句人员不允许进入，再无其他。</p>
<p>“是的，我们这些人不值得同情，没把房子买在南京或者没在句容工作；我们这些人不值得同情，前几年拿不到南京的购房资格，句容靠近南京处的碧桂园凤凰城房价几千元成了我们为数不多的选择。如今因为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>，我们这些开展两城生活的百姓，成为了句容地方政府甚至句容市民厌嫌的对象。” 住在碧桂园凤凰、在南京上班的网友“科技老周”吐槽说。</p>
<p>据他发布的“是的，因为<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%96%AB%E6%83%85.html">疫情</a>我<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A0%E5%AE%B6%E5%8F%AF%E5%BD%92.html">无家可归</a>了！”一文披露，3月16日，融入南京都市圈的县级句容市宝华镇发现一例阳性患者，这是从2020年武汉爆发第一例<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%96%B0%E5%86%A0%E8%82%BA%E7%82%8E.html">新冠肺炎</a>病例以来，句容发现的第一例阳性病例，也是唯一一例。对于之前从来没有发现阳性病例的句容市人民政府来说，这无疑如临大敌，果断<a href="https://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%81%E5%9F%8E.html">封城</a>+全城核酸检测，毕竟一旦发生社会面传播，不管哪个层面的后果都不会好看。</p>
<p>按照镇江和句容当局实施的防疫政策要求，所有低风险地区返镇、返句人员一律实现“3+11”防疫管控政策。 “科技老周”说，“以我为例，每天上下班自驾，两点一线，从句容碧桂园凤凰城家里，到南京麒麟科创园，路线为S122省道（宁杭公路），转入开城路再左转进入南湾营街。镇江市（当然包括句容市）全境为低风险地区，我们所经过的一路全部为低风险地区，南湾营街北段的栖霞区南湾营文康苑、盛和家园作为两个管控区也距离我们数公里远。简单说：我们住的地方、工作的地方、途径的地方全部为低风险地区，且我们两点一线的行车路线并不与公开的流调地点、时空重合。</p>
<p>然而，只要经过南京（据说超过4小时）就会被标星，因此，和南京一路之隔的句容碧桂园凤凰城的家，就成了我们的‘遥不可及’。</p>
<p>3月21日晚7点半，我们带好办公资料，准备回家执行“3+11”防疫管控政策要求居家办公，8点05分到达S122卡口处时被拦下，前面已经围了一百多人，人群叽叽喳喳，有向执勤民警请求通行的、有向卡口工作站志愿者咨询通行手续的、有焦急打电话寻找所在社区帮助的。</p>
<p>等待一个多小时左右，华阳街道的工作人员来到卡口，让辖区内居民挨个填写承诺书并查验两码一证后，集中带了回去。又过了一个多小时，另外一个社区的工作人员也带走了辖区的居民。此时，被卡口工作人员要求安静等待黄梅街道（凤冠社区）工作人员来领的居住在碧桂园凤凰城的群众们已经在冷雨中等待了3个多小时。终于，一位自称是黄梅街道的工作人员来到人群中，简单问询几句围住他的居民分别是住碧桂园凤凰城哪个苑区后，表示他去协商一下。其中有一位群众说在雨里等了好久了，这位工作人员把手里的伞递给这位群众，转身去了卡口执勤民警堆里，从此再没出现过，任凭卡口焦急等待的群众苦苦翘首以盼。</p>
<p>不久，一位年岁较大的群众突然体力不支倒地，开始大家都以为是故意倒地试图以苦肉计让执勤工作人员动恻隐之心，不一会倒地的群众发生明显的发病状态，现场工作人员终于实施救助，现场群众立刻拨打120寻求帮助。执勤工作人员找来被子给倒地发病群众垫在头下、用塑料布垫在发病群众身下，同时盖上雨衣保暖。病人意识清醒时提到不远处的碧桂园凤凰城家里有药，车里应该有药，等待120来接病人的过程中，执勤民警尝试在发病群众的自驾车中寻找药物无果，该发病群众20多分钟后由120接走了，执勤民警没有动用现场的警车运送发病群众，只是通过执法记录仪记录下了整个过程。”</p>
<p>据“科技老周”说，在场群众多次拨打句容市12345热线反映问题，12345接线员机械地重复“根据政府发布的文件要求，低风险地区返句人员一律实行3+11政策，现场执行情况我们无法干涉，我们会认真记录您的反映交给相关部门研究”。拨打句容发布公布的各社区24小时联络热线中的凤冠社区号码：0511-87228220和18151754568，一直无人接听。注意，这是政府公开的24小时联络热线。</p>
<p>随后现场群众多次拨打110,110接警台表示无法处警，请拨打12345寻求解决。后通过110提供的句容市开发区管委会热线0511-87265026联系上管委会值班人员，值班人员答应将情况反映给上级领导，稍后反馈。截止2022年3月22日15点，依然没有等到任何回复。卡口工作人员提示现场群众，还是要请社区领导来接，打任何电话投诉都没有。随后有一位自称现场负责人的民警，将现场群众拢到一起，告知大家：大家不要到处打电话投诉、举报，有什么用呢。我现在跟你们讲一下政策要求，你们呢自愿选择，要么呢你们原路返回，要么全体跟我们走，自费去酒店集中隔离7天，马上大车来接你们。现场群众询问：镇江发布和句容发布要求执行的是3+11，是正式文件。请问领导你这集中隔离7天的要求是哪个文件要求的？我们想知道文件编号。该负责人表示：上面领导要求的，我们也只是执行，你们自愿选择。群众追问：请问是哪位领导要求的，我们向他求证。该负责人表示不要问我，然后转身离去，现场群众嘘声一片“拿不出文件、给不出领导名字，说不过我们就走了”。</p>
<p>凌晨1点多时，苦等了6-7小时的群众，终于又等来一位自称黄梅街道的负责人，重复提到：要么原路返回哪来回哪去，要么统一自费集中隔离。见现场群众人数越来越少，群众挨冻挨淋几个小时已经没了气力，现场所谓的负责人陆续离开了。</p>
<p>“科技老周”最后说：“我母亲63岁不识字、孩子3岁半，家里的物资支持不了两天，如今我每日核酸阴性、健康码绿色、行程码只有南京带星的碧桂园凤凰城居民，被阻隔在几百米外的两市界碑处无处可去。</p>
<p>2022年3月22日下午3点，我们办公所在地南京市麒麟科创园提出要求：所有在园区办公的句容来的人员，必须居家办公，不得进入园区。</p>
<p>我家所在的句容不让进，我办公所在的南京麒麟科创园赶我们走，我们能去哪里？</p>
<p>我发布了抖音视频，被抖音以‘涉及不适宜展示的内容’删除了视频；我发布了头条，同样突然找不到了。我愿意相信这个世界充满了包容，也愿意相信政府和社会是有温度的，比如在句容市人民政府的官网上，有一篇标题为《马明龙赴句容检查疫情防控工作，看望慰问一线防疫人员》的文章（http://www.jurong.gov.cn/jurong/yqfkzl/202203/33b28752d5c3463ca068872bc4c73207.shtml），内容写道：‘要关心一线工作人员和特殊困难群众，统筹调度资源力量，科学有效开展工作；以强烈的为民情怀，倾听群众诉求，帮助排忧解难，释放城市温度。要及时发现宣扬先进典型，坚决问责失职失责人员，充分汇聚正能量。’</p>
<p>这是第一次，我感到无助，我不知道今晚会在哪里过夜，我不知道明天我能在哪里。也许，疫情明天就结束了；也许，明天我就可以回家了；也许，并没有也许吧。”</p>
<p>责任编辑：高义</p>
]]></content>
			</item>
	</channel>
</rss>
